<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>घरेलू नुस्खे on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%98%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%82-%E0%A4%A8%E0%A5%81%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%96%E0%A5%87/</link>
    <description>Recent content in घरेलू नुस्खे on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Aug 2017 12:38:46 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%98%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%82-%E0%A4%A8%E0%A5%81%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%96%E0%A5%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>गुटखे और सिगरेट से हो गए हैं दांत खराब तो अब हल्दी से करें ब्रश...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedy-tips-will-help-you-to-get-rid-of-tobacco-and-cigarette-stain-on-teeth/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 12:38:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedy-tips-will-help-you-to-get-rid-of-tobacco-and-cigarette-stain-on-teeth/</guid>
      <description>सिगरेट पीना और गुटखा खाना एक आम बात हो गई है। ज्यादातर लड़के आपको इन दोनों चीजों का सेवन करते हुए दिखाई देंगे। लेकिन इन चीजों का रोजाना इ्स्तेमाल करना न केवल सेहत पर बल्कि दांतों पर भी खराब असर डालता है और दांतों की सफेदी धीरे-धीरे गायब होने लगती हैं।  तो चलिए आज हम आपको बताते है कि कैसे आप घर बैठे अपने दांतों की सफेदी को वापस पा सकते हैं। अच्छे से करें ब्रेश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>निजी अंगों में खुजली कर रही है परेशान ? ये तरीके मिनटों में देंगे राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/etching-in-private-parts-of-body-can-be-curable-by-these-home-made-things/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 14:25:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/etching-in-private-parts-of-body-can-be-curable-by-these-home-made-things/</guid>
      <description>निजी अंगों में खुजली और जलन की समस्या से हर किसी को होती है। आज के दिनों में ये समस्या आम हो गई है लेकिन ये किसी भी समय एक गंभीर बीमारी का रूप ले सकती है। ये समस्या इंफेक्शन, यौन जनित बीमारियों, मेनोपॉज की वजह से हो सकती है। हालांकि इससे घबराने की जरूरत नहीं है। इस समस्या का समाधान आपके किचन में ही मौजूद है।  पढ़ेंः  जब भी आपको निजी अंगों में खुजली की समस्या हो आप पानी में नमक मिलाकर उससे इन अंगों को साफ करें। नमक से इंफेक्शन फैलाने वाले माइक्रोब्स से निजात मिलता है।  इसके अलावा नीम की पत्तियों को उबाल लें। इसके ठंडा होने के बाद अपने निजी अंगों को इस पानी से अच्छी तरह धो लें। इससे आपको खुजली से आराम मिलेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>निजी अंगों में खुजली को न करें नजरअंदाज, ये उपाय देंगे राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-for-private-part-itching/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 10:33:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-for-private-part-itching/</guid>
      <description>निजी अंगों में खुजली और जलन की समस्या से हर कोई जूझता है। ये समस्या इंफेक्शन, यौन जनित बीमारियों, मीनोपॉज की वजह से हो सकती है। लेकिन इस समस्या का समाधान आपके किचन में ही मौजूद है- जब भी आपको ऐसी समस्या हो आप पानी में नमक मिलाकर उससे अपने निजी अंगों को साफ करें। नमक से इंफेक्शन फैलाने वाले माइक्रोब्स से निजात मिलता है।  नीम की पत्तियों को उबाल लें। इसके ठंडा होने के बाद अपने निजी अंगों को इस पानी से धोएं। खुजली से आराम मिलेगा।  बोरिक एसिड एंटीसेप्टिक और एंटीफंगल गुणों की खान होता है। ये भी आपकी समस्या का समाधान कर सकता है। इसको पानी में मिलाकर खुजली वाले हिस्से को धोएं। नारियल तेल त्वचा की ड्राईनेस से छुटकारा दिलाता है। साथ ही ये एंटीमाइक्रोबियल होता है जो आपकी खुजली की समस्या से निजात दिलाने में रामबाण है। इसके अलावा इस दौरान ज्यादा से ज्यादा पानी पीएं। अपने निजी अंगों को गुनगुने पानी से साफ करें। उस पर साबुन का इस्तेमाल करने से बचें क्योंकि साबुन आपकी त्वचा पर मौजूद अच्छे बैक्टीरिया को खत्म कर देता है। हाइजेनिक खाना खाएं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महंगे स्प्रे से नहीं, इस कलर की लाइट से भागेंगे घर में छिपे झींगुर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-magical-home-remedy-will-help-you-to-get-rid-of-jhingur/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2017 08:40:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-magical-home-remedy-will-help-you-to-get-rid-of-jhingur/</guid>
      <description>रात के अंधेरे में सन्नाटे को चीरती हुई झींगुर की आवाज अच्छे अच्छों की नींद उडा़ देती है। झींगुर की आवाज ज्यादातर बरसात के मौसम में सुनाई देती है। तो अगर आपके घर में भी झींगुर घुस आएं हैं तो इन आसान तरीकों से उन्हें घर से बाहर कर सकतीं हैं। बर्तन में भर कर रखें गुड़
गुड़ भी झींगुर को घर से भगाने का आासान तरीका है। एक चौड़े मुंह के बर्तन में पानी भर कर उसमें गुड़ रख दें। इस बर्तन को झींगुर जहां पर ज्यादातर दिखते है वहां रख दें। गुड़ की खुशबू झींगुर को आकर्षित करती है और वो इस बर्तन में आ जाएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब घर बैठे चीनी बताएगी आप प्रेग्नेंट है या नहीं, ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/with-the-help-of-sugar-you-can-do-the-pregnancy-test-at-home/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 11:22:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/with-the-help-of-sugar-you-can-do-the-pregnancy-test-at-home/</guid>
      <description>मां बनना हर महिला के लिए सबसे बड़ी खुशी की बात होती है। उस पल का न केवल पति-पत्नी बल्कि पूरे परिवार को बेसब्री से इंतजार होता है। बदलते समय के साथ हर चीज में बदलाव आया है और बाजार में बहुत सारी ऐसी किट आ गई हैं जिनसे आप घर बैठे अपनी प्रेग्नेंसी का पता लगा सकती हैं।   हालांकि कई महिलाएं इन किट को खरीदने में शर्माती हैं। तो चलिए आज हम आपको एक ऐसा तरीका बताएगें जिससे आप घर बैठे रसोई के एक सामान से प्रेग्नेंसी का पता लगा सकती हैं। आप प्रेग्नेंट हैं या फिर नहीं इसका पता लगाने का सबसे अच्छा तरीका सुबह की पहली यूरीन है।सबसे पहले आप एक डिस्पोजल गिलास लें और उसमें चीनी के कुछ दानें और अपना यूरीन डाल दें। चीनी घुलने की बजाए अगर गुच्छों में बदल जाए तो समझ लें कि आप प्रेग्नेंट हैं।नोट- इस टेस्ट पर पूरी तरह से विश्वास न करें। डॉक्टर की सलाह जरूर लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RAT KILLER नहीं किचन के इस सामान से भाग जाएंगे सारे चूहे, तुरंत करें इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-home-remedy-to-get-rid-of-rats-at-your-home/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 09:07:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-home-remedy-to-get-rid-of-rats-at-your-home/</guid>
      <description>घर के कीमती सामानों को कुतरने का काम चूहे बड़ी तेजी से करते हैं और कुछ ही सेकेंड में आपके पैसों को चूना लगा देते हैं। चूहों को घर से भगाने के लिए लोग घर में रैट किलर का इस्तेमाल करते हैं जिन्हें खाने के बाद चूहे बाहर जाने की बजाय घर में ही मर जाते हैं और आपकी समस्या दोगुनी बढ़ जाती है।   तो चलिए आज हम आपको कुछ ऐसे घरेलू उपाय बताने जा रहे हैं जिससे चूहे आपके घर का रास्ता ही भूल जाएंगे। बिल के पास रखें पुदीना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब टोमैटो केचअप से चमकाएं बर्तन, घर की भी होगी सफाई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tomato-ketchup-will-clean-these-5-household-things-easily/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 09:56:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tomato-ketchup-will-clean-these-5-household-things-easily/</guid>
      <description>पकौड़ी का स्वाद हो या फिर गरम गरम पराठे पर टोमैटो केचअप लगाकर खाने का मजा शायद ही किसी और चीज में आता है। ये न केवल आपके स्वाद को दोगुना बढ़ा देता है बल्कि बच्चों और बड़ों दोनों का ही फेवरेट होता है लेकिन क्या आप जानते हैं स्वाद के साथ-साथ ये आपके घर की सफाई में भी कारगर है।   तो चलिए आज हम आपको बताते हैं कि आखिर घर के किन चीजों की साफ सफाई इससे कर सकते हैं। कॉपर को चमकाता है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप हैं ऑयली स्किन से परेशान तो जरूर अपनाएं ये घरेलू उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-how-you-can-take-care-of-your-oily-skin/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 08:13:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-how-you-can-take-care-of-your-oily-skin/</guid>
      <description>क्या आपकी भी ऑयली है, तरह तरह केके इस्तेमाल के बाद भी त्वचा जस की तस बनी हुई है तो घबराने की कोई बात नहीं है। अब महंगे ब्यूटी प्रोडक्ट्स को कह देें &amp;lsquo;गुड बाय&amp;rsquo; और अपनाएं ये घरेलू उपाय। पढ़ें-  गुलाब जल से अच्छा कुछ भी नहीं
त्‍वचा ऑयली है तो मुलतानी मिट्टी में गुलाब जल मिलाकर लगाने से भी गुलाबी निखार मिलता है। धीरे धीरे आपकी ऑयली स्किन की समस्या भी खत्म हो जाएगी। बेसन और हल्दी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना लस्सी का एक गिलास कर देगा सभी बीमारियों को छूमंतर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-lassi/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 15:52:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-lassi/</guid>
      <description>चिलचिलाती धूप में अगर एक गिलास लस्सी मिल जाए तो ऐसा लगता है मानों पूरे शरीर में तरावट दौड़ जाती है। लस्सी पीना हर किसी को पसंद होता है लेकिन लस्सी सिर्फ आपके मुहं का स्वाद ही नहीं बढ़ाती बल्कि आपके के लिए भी फायदेमंद होती है।   तो चलिए आज हम आपको बताते हैं कि लस्सी पीने से क्या फायदे होते हैं। बॉडी हीट को करता है कंट्रोल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर बैठे ही अब दूर होगी टैनिंग, एक बार तो जरूर ट्राई करें ये नुस्खा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/aloe-vera-gel-face-mask-will-help-you-to-get-rid-of-tanning/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 14:05:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/aloe-vera-gel-face-mask-will-help-you-to-get-rid-of-tanning/</guid>
      <description>चिलचिलाती धूप सबसे पहले आपके चेहरे पर ही अटैक करती है जिस वजह से चेहरा टैन हो जाता है। इस टैनिंग को चेहरे से दूर करने के लिए लड़कियां काफी जतन भी करती हैं और न जाने कितने पैसे फूंक देती हैं। तो अगर आप भी इसी समस्या से जूझ रही हैं तो अब आप घर बैठे चेहरे से टैनिंग को दूर कर सकती हैं। वैसे तो आपने एलोवेरा के कई फायदे सुने होंगे लेकिन यही एलोवेरा चेहरे से दाग धब्बों को मिटाने के साथ-साथ आपकी स्किन से टैनिंग को भी दूर करती है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>