<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>घरेलू नुस्खे on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%98%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%82-%E0%A4%A8%E0%A5%81%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%96%E0%A5%87/</link>
    <description>Recent content in घरेलू नुस्खे on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Nov 2017 14:32:20 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%98%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%82-%E0%A4%A8%E0%A5%81%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%96%E0%A5%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>सरवाइकल के दर्द से रहते हैं परेशान? ये 4 घरेलू नुस्‍खे देंगे राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedy-will-give-you-instant-relief-in-cervical-pain/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 14:32:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedy-will-give-you-instant-relief-in-cervical-pain/</guid>
      <description>छोटी-मोटी परेशानियों को नजरअंदाज करने की वजह से हम कई बार ऐसी बीमारियों को गले लगा लेते हैं जो बाद मे हमारे लिए बड़ी परेशानी का कारण बन जाती हैं। ऐसी ही परेशानियों में एक है सर्वाइकल यानि गर्दन का दर्द। जानें क्या करें सर्वाइकल के दर्द से आराम पाने के लिए।  पढ़ें- लहसुन
थोड़ा सा वेजिटेबल ऑयल किसी छोटी कड़ाही में लें और इसमें लहसुन की 8-10 कलियां डालें। इसे तब तक गर्म करें जब तक ये ब्राउन न हो जाए। इसके बाद इससे अपनी गर्दन और कंधों पर मसाज करें। मसाज करने के बाद गर्म पानी से जरूर नहाएं ।तिल का तेल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> इन घरेलू नुस्खों से बढ़ाएं भूख, असर देखकर हो जाएगी खाने से दोस्ती </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedies-which-increases-the-appetite-of-children-and-adults/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 09:13:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedies-which-increases-the-appetite-of-children-and-adults/</guid>
      <description>कुछ लोगों की भूख खाने को देखकर ही खत्म हो जाती है। उसे देखकर वो मुंह नाक सिकोड़ने लगते हैं। ऐसा आमतौर पर स्ट्रेस या फिर कब्ज की समस्या की वजह से होता है। ऐसे में ये 5 घरेलू चीजें आपकी मदद कर सकती हैं।  पढे़ं- अजवायन का करें इस्तेमाल
अजवायन भूख बढ़ाने में मददगार होती है। इसे खाने से पेट साफ रहता है जिससे भूख बढ़ती है। ध्यान रहे कि खाना खाने से करीब आधा घंटा पहले इसे लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बड़े काम का है केले का छिलका, फेंके नहीं ऐसे करें इस्तेमाल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-shiny-teeth-than-banana-peel-is-the-best-home-remedy/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 14:16:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-shiny-teeth-than-banana-peel-is-the-best-home-remedy/</guid>
      <description>केले के छिलकों से क्या वाकई दांतों को चमकाया जा सकता है? तो जवाब है ‘हां’। केले के छिलके के अंदर वाले हिस्से में कई तरह के उपयोगी खनिज तत्व पाए जाते हैं, जैसे पोटैशियम, मैग्नीशियम और मैग्नीज।  ये भी पढ़ें-  केले के छिलके कार्बोहाइड्रेट, एंटी-आॅक्सीडेंट्स और फाइवर के भी अच्छे स्त्रोत होते हैं, इसलिए जब आप केले के छिलके को अपने दांतों पर रगड़ती हैं, तो इसके प्रभावी खनिज पदार्थ आपके दांतों द्वारा अवशोषित कर लिए जाते हैं, जिससे दांत मजबूत आैर चमकदार बनते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सफेद बालों से हैं परेशान तो तुरंत अपनाएं ये घरेलू नुस्खा, जल्द दिखेगा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-amazing-home-remedy-and-turn-your-grey-hair-into-black/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 12:08:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-amazing-home-remedy-and-turn-your-grey-hair-into-black/</guid>
      <description>सफेद बाल ऐसी समस्या है जिससे कम उम्र के लड़के और लड़कियां भी जूझ रहे हैं। जिसकी वजह से वो बाजार में आने वाले हेयर कलर का इस्तेमाल करते हैं जिनके दाम दिन पर दिन बढ़ते जा रहे हैं। ऐसे में आप ये घरेलू नुस्खा अपनाकर अपने बालों के रंग को चुटकियों में काला कर सकते हैं।   पढे़ं- बालों का रंग सफेद मेलानिन नाम के उत्पाद के कम होने या फिर बंद होने से होता है। ऐसा उम्र बढ़ने, हार्मोनल बदलाव, तनाव, प्रदूषण या फिर पोषण की कमी की वजह से हो सकता है। तो चलिए आपको बताते हैं कि कैसे आप घरेलू चीजों से अपने बालों को काला कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>काली मिर्च के इस नुस्खे से दूर भगाएं सिर का दर्द, उपाय यहां का नहीं चीन का है </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chinese-home-remedy-of-black-pepper-to-get-rid-of-headache/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 16:24:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chinese-home-remedy-of-black-pepper-to-get-rid-of-headache/</guid>
      <description>सिरदर्द के वैसे तो कई कारण है लेकिन सिर की नसों से अधिक खून बह जाने या फिर रक्तचाप (ब्लड प्रेशर) बढ़ जाने या कम होने से भी सिर दर्द होता है। जानिए चीन की प्राचीन सभ्यता में सिर दर्द का इलाज काली मिर्च के कुछ घरेलू नुस्खे के साथ कैसे किया जाता था।  पढ़ें- चीन में अगर किसी व्यक्ति के सिर में दर्द होता था तो उसे 7 काली मिर्च के साथ दो चम्मच देसी घी चबा चबा कर खाने की सलाह दी जाती थी। इस नुस्खे से माइग्रेन जैसा दर्द भी धीरे धीरे ठीक होता जाता है ।इसके अलावा जो लोग माइग्रेन के दर्द से पीड़ित रहते हैं उन्हें कपूर को घी में मिलाकर सिर पर हल्के हाथों से लगाते हुए कुछ देर मालिश कीजिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिचकी दूर करने का रामबाण इलाज है पुदीना, जानें 5 बड़े फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-quality-of-mint/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 13:19:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-quality-of-mint/</guid>
      <description>कहते हैं हिचकी आए, तो खाना चाहिए। हिचकी रुक जाएगी। पुदीने के और भी कई फायदे हैं। इन के बारे में बता रही हैं सीनियर डाइ‌टिशियन हिमांशी शर्मा- पुदीने में फाइबर होता है, जो कोलेस्ट्रॉल लेवल को कम करने में मदद करता है। इसमें मौजूद मैग्नीशियम हड्डियों को ताकत देता है और मजबूत बनाता है।ताजा-हरा पुदीना पीसकर चेहरे पर बीस मिनट तक लगाकर रखें। फिर ठंडे पानी से चेहरा धो लें। इससे त्वचा की गर्मी समाप्त होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मौसम बदलते ही बंद नाक से आप भी रहते हैं परेशान तो सेब के सिरके का ये नुस्खा देगा राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-cold-often-troubles-you-then-this-home-remedy-of-apple-vinegar-will-give-you-instant-relief/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 16:56:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-cold-often-troubles-you-then-this-home-remedy-of-apple-vinegar-will-give-you-instant-relief/</guid>
      <description>कई लोगों को मौसम बदलते ही सर्दी जुकाम की वजह से बंद नाक की समस्या झेलनी पड़ती है। जिसके बाद आप इस परेशानी से छुटकारा पाने के लिए कई तरह की दवाओं का सेवन करते हैं। अगर आपके साथ भी कुछ ऐसा ही होता है तो बिना किसी साइड इफेक्ट्स के साथ सेब के सिरके का ये जादुई नुस्खा आपकी मदद कर सकता है। जानिए कैसे&amp;hellip;  पढ़ें-   सेब का सिरका</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>करीना की डायटीशियन ऋजुता दिवेकर से जानें स्मॉग से बचने का ये घरेलू नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kareena-kapoor-dietitian-rujuta-diwekar-recommends-jaggery-to-beat-the-bad-effects-of-smog/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 16:36:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kareena-kapoor-dietitian-rujuta-diwekar-recommends-jaggery-to-beat-the-bad-effects-of-smog/</guid>
      <description>मौसम बदलते ही दिल्ली और उसके आस पास के इलाकों को स्मॉग नाम के कोहरे ने घेर लिया है। स्मॉग की वजह से वायु प्रदूषित हो जाती है और व्यक्ति अस्थमा, ब्रोन्काइटिस, फेफड़ों या फिर हृदय रोग की चपेट में आ जाता है। स्मॉग नाम के दुश्मन से बचने के लिए करीना कपूर की डायटीशियन ऋजुता दिवेकर कुछ घरेलू नुस्खे बता रही हैं।   पढ़ें-  जानी-मानी डायटीशियन ऋजुता दिवेकर जहरीले स्‍मॉग से बचने के लिये गुड से बने ये लड्डू खाने की सलाह देती हैं। ऋजुता का कहना है कि रोजाना इस तरह अपनी डाइट में गुड़ शामिल करने से आप स्मॉग से होने वाली परेशानियों से बच सकते हैं। गुड़ में एंटी एलर्जिक गुण शामिल होते हैं, जिस वजह से ये अस्थमा रोगियों के लिए काफी फायदेमंद होता है। सोंठ, गुड और घी के बने लड्डू -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्मॉग से हो रहे कफ के असर को कम करेंगे ये 5 घरेलू उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1edsqav/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 15:23:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1edsqav/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैंसर के लिए &#39;रामबाण&#39; है ये चीज और दवाइयों से ज्यादा असरदार, जानिए कैसे?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cow-milk-may-treat-cancer-disease-cancer-treatment-home-remedies/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 16:55:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cow-milk-may-treat-cancer-disease-cancer-treatment-home-remedies/</guid>
      <description>कैंसर जानलेवा है, पर एक चीज ऐसा &amp;lsquo;रामबाण&amp;rsquo; है जो इस बीमारी से लड़ने की ताकत देती है। असर भी इतनी तेजी से होता है कि डॉक्टर की दवाई न कर पाए, देखिए। दरअसल, गाय के दूध में एक्सोसम्स की खोज हुई है, जो कैंसर की दवा को डिलीवर करने का जबरदस्त स्रोत है। इससे कैंसर की दवा नैनो तकनीक में तब्दील कर ज्यादा असरदार बन जाती है। पीयू में नैनो साईटेक में अमेरिका से आए प्रो.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना सोने से पहले पिएं ये जूस, बढ़ी तोंद से जल्द मिल सकता है छुटकारा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-amazing-cucumber-home-remedy-and-get-rid-of-belly-fat/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 16:45:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-amazing-cucumber-home-remedy-and-get-rid-of-belly-fat/</guid>
      <description>लगातार ऑफिस में बैठकर काम करने की वजह से तोंद निकल आती है। बढ़ती हुई तोंद न केवल युवाओं बल्कि ज्यादा उम्र के लोगों में भी एक आम समस्या बन गई है। ऐसे में आज हम आपको एक ऐसा घरेलू नुस्खा बताएंगे जिसे अपनाकर आप काफी हद तक बढ़ी हुई तोंद से छुटकारा पा सकते हैं।  पढ़ें- खीरा और नींबू तोंद कम करने में कारगर होते हैं। खीरे को खाने से शरीर में चर्बी नहीं बढ़ती। इसमें 96 फीसदी पीना और फाइबर पाया जाता है। जिसकी वजह से ये वजन नहीं बढ़ाता। वहीं नींबू पेट की चर्बी कम करने में सहायता करता है। ऐसे में रोजाना रात में सोने से पहले खीरे का जूस पीना बढ़ती तोंद में राहत दिला सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्मॉग के असर को कम करने में कारगर साबित होंगे ये 5 घरेलू नुस्खे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-amazing-home-remedy-protect-your-body-from-smog/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 13:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-amazing-home-remedy-protect-your-body-from-smog/</guid>
      <description>दिल्ली एनसीआर में रहने वाले लोग इन दिनों स्मॉग नाम के जानलेवा जहर से परेशान है। घर से बाहर निकलते ही आंखों में जलन, सांस लेने में दिक्कत, सीने में दर्द और खांसी जैसी समस्याओं ने लोगों का जीना मुहाल कर दिया है। जिसकी वजह से बच्चे, जवान और बुजुर्ग सभी को इस दम घोटू जहर से परेशानी हो रही है। ऐसे में कुछ घरेलू नुस्खों को अपनाकर आप इस जहर से अपना बचाव कर सकते हैं।   पढ़ें- नाक में लगाए सरसों का तेल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खूबियों से भरपूर है आंवला, ये हैं इसके 5 फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/health-benefits-of-amla-these-are-5-important-benefits/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 09:05:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/health-benefits-of-amla-these-are-5-important-benefits/</guid>
      <description>आंवला विटामिन सी से भरपूर होता है। इसके साथ ही इसमें कैल्शियम, आयरन, फॉस्फोरस, फाइबर और कार्बोहाइड्रेट भी पर्याप्त मात्रा में पाया जाता है। ये तो हम सभी जानते हैं कि आंवला त्वचा और बाल दोनों के लिए ही बहुत फायदेमंद होता है। ब्यूटी-प्रोडक्ट्स का ये मूल तत्व होता है, लेकिन स्वास्थ्य से जुड़े इसके फायदों के बारे में आपको शायद ही पता हो... आंवला खून में शुगर की मात्रा को नियंत्रित करता है। इसमें मौजूद फायदों के बारे में बता रही हैं डाइ‌टिशियन हिमांशी शर्मा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए 5 ऐसे घरेलू नुस्‍खे, जो आसानी से कम कर देंगे बढ़ा हुआ वजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/weight-loss-remedies-natural-ways-to-reduce-weight/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 02:11:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/weight-loss-remedies-natural-ways-to-reduce-weight/</guid>
      <description>घर-घर की कहानी है वजन बढ़ना। किसी का 70 किलो वजन तो किसी का 90 किलो। अगर आप भी इससे परेशान हैं तो ये 5 घरेलू नुस्खे अपनाइए, वजन कम हो जाएगा। गवर्नमेंट मल्टीस्पेशलिटी हॉस्पिटल (जीएमएसएच-16) चंडीगढ़ के सीनियर डाइटिशियन नीषा अरोड़ा ने एक केस स्टडी प्रस्तुत की। इसमें बताया कि गया कि वजन बढ़ने की समस्या झेल रहे लोगों को बैलेंस डाइट दी गई और एक महीने के भीतर उनके वजन में पांच से छह किलोग्राम का अंतर पाया गया।रात को खाए हल्का खाना:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुछ ऐसा वैसा खाकर हो गए हैं बीमार तो 4 घरेलू उपाय करेंगे आपकी मदद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-4-home-remedies-to-treat-food-poisoning-and-stomach-pain-in-wedding-season/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 17:16:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-4-home-remedies-to-treat-food-poisoning-and-stomach-pain-in-wedding-season/</guid>
      <description>शादी का सीजन शुरू हो चुका है। ऐसे में इन दिनों हर घर मेँ रोज किसी न किसी समारोह का न्‍यौता आ ही जाता है। न्यौता आने का मतलब बाहर का मसालेदार, चटपटा खाना। कई बार डाइट की गड़बड़ी के चलते अधिकतर लोगों इन दिनों फूड प्वॉयजनिंग के भी शिकार हो जाते हैं। तो चलिए, हम आपको कुछ ऐसे घरेलू उपायों की जानकारी दे रहे हैं, जिन्हें अपनाने के बाद फूड प्वॉयजनिंग की स्थिति में आपको राहत हो सकती है। अदरक न सिर्फ खाने का जायका बढ़ा देता है बल्कि पेट के लिए भी यह बहुत फायदेमंद है। अगर आपके घर में सूखे अदरक का पाउडर यानी सोंठ पाउडर है तो इसे छाछ में मिलाकर दिन में तीन से चार बार लें। दिक्कत अधिक है तो अदरक के रस में कुछ बूंद शहद की मिलाएं और इसे सिरप की तरह एक-एक चम्मच दिन मे तीन बार लें। पेट में जलन और दर्द से निजात दिलाने में कारगर उपाय है। नींबू के रस में मौजूद एसिड फूड प्वॉयजनिंग के बैक्टीरिया को तुरंत खत्म करने में सहायक है। एक चम्मच में नींबू का रस और एक चुटकी शक्कर लें और इसे दिन में दो से तीन बार लें। चाहें तो आधा चम्मच नींबू के रस में आधा चम्मच अदरक का रस और एक चौथाई चम्मच काली मिर्च पाउडर मिलाकर लें। चाय में नींबू का रस डालकर पीने से भी पेट को आराम मिलता है। तुलसी पेट में होने वाले संक्रमण की तुरंत रोकथाम में यह मददगार है। तुलसी के पत्तों से रस निकालकर उसमें शहद मिलाएं और इस मिश्रण को कुछ-कुछ अंतराल पर लें। फूड प्वॉयजनिंग से तुरंत आराम के लिए 5-6 तुलसी पत्तों को बारीक काट लें। इसमें एक चौथाई चम्मच नमक, काली मिर्च पाउडर और तीन चम्मच दही मिलाएं और दिन में चार बार लें।  जीरा और मेथी दाने के सेवन से भी पेट की जलन में राहत मिलती है। आधा चम्मच जीरा भुनें, उसमें आधा चम्मच मेथी दाना मिलाकर पाउडर बनाएं। फिर इस पाउडर में चार चम्मच दही मिलाएं। इसे दिन में तीन बार लें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुहांसों के लिए रामबाण है पान के पत्ते, जनाब एक बार तो करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/as-to-get-rid-of-pimple-try-this-magical-betel-leaves-home-remedy/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 13:36:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/as-to-get-rid-of-pimple-try-this-magical-betel-leaves-home-remedy/</guid>
      <description>मुहांसे की वजह से ज्यादातर लोग परेशान रहते हैं। जो न केवल चेहरे की खूबसूरती बिगाड़ देता है बल्कि एक के बाद एक लगातार निकलते रहते हैं। तो चलिए आज हम आपको मुहांसों से छुटकारा पाने का एक ऐसा दमदार नुस्खा बताने जा रहे हैं जिसे अपनाकर आपकी त्वचा दमकने लगेगी।  पढे़ं- पुराने जमाने में लोग खाना खाने के बाद पान का सेवन जरूर करते थे हालांकि अभी भी कुछ लोग खाना खाने के बाद अभी भी पान खाते हैं। जो खाने को डाइजेस्ट करने में मदद करता है लेकिन क्या आपको पता है ये मुहांसों को भगाने में भी मददगार होता है। पढ़ें- जानें लगाए कैसे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुराने से पुराने जोड़ों के दर्द के लिए रामबाण है नींबू, ऐसे करें इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/lemon-peels-home-remedy-reduce-the-joint-pain-quickly/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 15:16:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/lemon-peels-home-remedy-reduce-the-joint-pain-quickly/</guid>
      <description>जोड़ों का दर्द ऐसा होता है जो आपको 5 मिनट भी चैन की सांस नहीं लेने देता। बैठने-उठने यहां तक की करवट लेने में ये दर्द तकलीफ देता है। तो चलिए आज हम आपको एक ऐसा घरेलू नुस्खा बताएंगे जिसे अपनाने से जोड़ों के दर्द से छुटकारा तुरंत मिल जाएगा।   पढ़ें-  नींबू में पोषक तत्व भरपूर मात्रा में पाए जाते हैं जैसे कि मैग्नीशियम, पोटैशियम, कैल्शियम विटामिन ए, सी, बी1 और बी6। इन सभी पोषक तत्वों से भरपूर नींबू के छिलके को जोड़ों पर लगाने से दर्द में आराम मिलता है। इसके साथ ही पुराने से पुराना दर्द छूमंतर हो जाता है। पढे़ं- नींबू के छिलके को जोड़ों पर लगाने का भी एक तरीका है जो हम आपको बताते हैं। इसके लिए आपको 2 नींबू के छिलके और 100 एमएल ऑलिव ऑयल लेना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात को सोने से पहले ये चीज डालकर पहनेंगे मोजे, खूबसूरती में लग जाएंगे चार चांद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/before-going-to-bed-wear-socks-with-lemon-and-notice-amazing-beauty-benefits/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 16:32:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/before-going-to-bed-wear-socks-with-lemon-and-notice-amazing-beauty-benefits/</guid>
      <description>नींबू सेहत के लिए फायदेमंद होता है। ये न केवल एसिडिटी में राहत दिलाता है बल्कि पैरों से आ रही बदबू को भी दूर करने में कारगर साबित होता है। इसलिए बस आपको रात में सोने से पहले नींबू को मोजे में रखकर पहनकर सोना होगा। सुबह होते ही शानदार फायदे दिखेंगे। तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर नींबू को मोजे में डालकर पहनकर सोने से क्या फायदे होते हैं।   पढ़ें- पैरों के तलवे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन उपायों से मिनटों में मुलायम हो जाएंगी आपकी फटी एड़ियां, आजमाकर देखें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-these-home-remedies-tips-for-cracked-heels-in-winters/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 15:32:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-these-home-remedies-tips-for-cracked-heels-in-winters/</guid>
      <description>सर्दियां शुरू हो चुकी है और इन दिनों की गुलाबी-गुलाबी सर्दी हर किसी को पसंद आती है। वहीं शुरुआती ठंड में धूल, मिट्टी और धूप शरीर पर अपना प्रभाव डालने लग जाते हैं। इस दिनों जहां ड्राइ स्किन की समस्या बढ़ जाती है, वहीं एड़ियों का फटना आम बात हो गई है। अगर आप भी इस मौसम में फटी एड़ियों को लेकर परेशान रहते हैं तो हम आपको बताने जा रहे हैं कुछ ऐसे उपाय, जिसमें आप घर में ही मिनटों में कर सकते हैं।  ये भी पढ़ें-  सुबह नहाने के पहले अगर आप अपने पैरों पर फूट क्रीम या तेल की नियमित रूप से पांच मिनट मसाज करें और नहाने के बाद उनपर हल्की मॉश्वराइजिंग क्रीम लगाएं तो आपके पैरों को पर्याप्त नमी तो मिलेगी ही, साथ ही त्वचा भी तरोताजा रहेगी। नहाने के पानी में बाथ सॉल्ट या बाथिंग ऑयल का इस्तेमाल जरूर करें।  जिस प्रकार फेशियल और मैनीक्योर की सर्दियों में खासी अहमियत है, उसी प्रकार हफ्ते में एक बार पेडीक्योर भी बहुत जरूरी है। हफ्ते में एक बार पैरों को साफ करके उनकी स्क्रबिंग करें। अगर बाजार में मिलने वाले स्क्रब पर आपको अधिक भरोसा नहीं है तो बेसन में नींबू का रस मिलाकर पैरों को स्क्रब करें। यह नैचुरल स्क्रब है। इसके बाद गुनगुने पानी में थोड़ा सा बॉडी वॉश मिलाकर पैरों को थोड़ी देर तक टब में रखें। हर रोज सोने से पहले पैरों को अच्छे से साफ करें और उन पर फूट क्रीम से पांच मिनट तक मसाज करें। इससे दिन भर की थकान, प्रदूषण आदि से रूखी हो जाने वाली पैरों की त्वचा को नमी तो मिलती ही है, साथ ही आपकी सारी थकान भी दूर हो जाएगी। रोज सोने से पहले पैरों की मसाज करने से सर्दियों में आपकी एड़ियां मुलायम रहेंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंह के छालों से पाएं राहत आंवले के इस जादुई नुस्खे के साथ </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-mouth-ulcer-becomes-your-headache-then-add-amla-in-your-diet/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 09:41:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-mouth-ulcer-becomes-your-headache-then-add-amla-in-your-diet/</guid>
      <description>होने की वजह से काफी तकलीफ का सामना करना पड़ता है। ऐसे में आप जब कुछ भी खाते हैं तो जलन होने के साथ दर्द भी होता है। शरीर में पौष्टिकता की कमी,पीरिड्स, हार्मोन का संतुलन बिगड़ना, पेट साफ न होना आदि की वजह से मुंह में हो जाते हैं।  अगर आपको आए-दिन इस तकलीफ का सामना करना पड़ता है तो जानें कैसे आप इनसे छुटकारा पा सकते हैं।   पढ़े-  नियमित तौर पर आंवला खाने से मुंह में छाले नहीं पड़ते। यह विटमिन सी का सबसे अच्छा स्रोत है। इसमें मौजूद विटमिन सी संतरे के रस की तुलना में 20 गुना अधिक पाया जाता है। विधि-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिद्दी मुंहासों से हैं परेशान, इन घरेलू नुस्खों से रातोंरात पाएं छुटकारा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-get-rid-of-pimples-overnight-with-these-magical-home-remedies/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 08:33:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-get-rid-of-pimples-overnight-with-these-magical-home-remedies/</guid>
      <description>कल पार्टी में जाना है और रात चेहरे पर एक छोटा सा पिंपल निकल आए, ऐसा अक्सर आपके साथ भी हुआ होगा। चेहरे की खूबसूरती खराब करने के लिए सिर्फ एक पिंपल ही काफी होता है। अगर अगल बार कभी आपके साथ ऐसा कुछ हो तो बिना टेंशन लिए इन टिप्स की मदद से आप रातोंरात चेहरे के पिंपल से छुटकारा पा सकते हैं।   पढ़ें-  लौंग और लहसुन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दर्द के साथ दांतों के कीड़ों का भी होगा सफाया, इस तरह इस्तेमाल करें सरसों का तेल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-effective-oils-can-cure-tooth-decay/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 15:28:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-effective-oils-can-cure-tooth-decay/</guid>
      <description>अक्सर बच्चों को ये हिदायत दी जाती है कि ज्यादा मीठा खाने से उनके दांत खराब हो जाएंगे या उनके दांतों में कीड़ा लग जाएगा। इसका मतलब ये बिल्कुल नहीं है कि ऐसा बड़े लोगों के साथ नहीं होता है।  पढ़ें- दांतों की ढंग से साफ-सफाई न होने की वजह से दांतों में कीड़ा लग जाता है जिसकी वजह से व्यक्ति को बहुत दर्द होता है, लेकिन सरसों के तेल का ये जबरदस्त नुस्खा दांत के कीड़ो के साथ दर्द से भी जल्द निजात दिला सकता है।  दांत में कीड़ा लग जाने पर सरसो के तेल में नमक और हल्दी मिलाकर एक पेस्ट तैयार कर लें। इस पेस्ट को ब्रश की मदद से अपने दांतों पर रगड़ें। रोजाना दिन में 2 बार करने से दांत के कीड़े साफ हो जाएंगे।कीड़े लगने की वजह से अगर दांत में काफी दर्द भी रहता है तो उस जगह लौंग का तेल लगाकर कुछ देर के लिए छोड़ दें। ऐसा करने से आपके दांत का कीड़ा निकलने के साथ दर्द भी तुरंत ठीक हो जाएगा। कलौंजी के बीजों को कच्चा चबाने से भी दांत के कीड़े निकलकर दांत चमक जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चंद दिनों में मोटापे की छुट्टी कर देगा करौंदे का ये गजब का नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-home-remedies-of-karonde-will-have-magical-effect-against-obesity-with-in-few-days/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 15:44:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-home-remedies-of-karonde-will-have-magical-effect-against-obesity-with-in-few-days/</guid>
      <description>अगर आप भी जिम में घंटों कसरत करते हैं, तरह-तरह के वेट लॉस पैकेज लेते हैं या फिर डाइटिंग के चक्कर में अपनी भूख मारते रहते हैं। बावजूद इसके आप अपना मोटापा कम नहीं कर पा रहे हैं तो घबराइएं मत अब बिना जेब ढीली किए करौंदे के इस गजब के नुस्खे के साथ बढ़ते वजन पर ब्रेक लगाएं ।   पढ़ें-  करौंदे का जूस
करौंदे का जूस भी वजन घटाने में बहुत फायदेमंद है। करौंदा विटामिन सी का बहुत अच्छा स्रोत है। इसके अलावा ये एक अच्छा एंटीऑक्सीडेंट भी है।इससे शरीर का मेटाबॉलिज्म ठीक रहता है और फैट्स कम करने में आसानी होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सांस की बदबू दूर होने के साथ मोती जैसे चमकेंगे दांत, इस जादुई नुस्खे को आजमाकर तो देखिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-rock-salt-remedy-is-a-boon-to-your-teeth-and-bad-breath/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 13:20:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-rock-salt-remedy-is-a-boon-to-your-teeth-and-bad-breath/</guid>
      <description>दिनभर की थकान हो या फिर सांस की बदबू इस जादुई नुस्खे के पास है आपकी हर समस्या का समाधान। जानते हैं इसके कई और फायदों के बारे में ।   पढ़ें-  सेंधा नमक में लोहा, कैल्शियम, पोटेशियम, जिन्क काफी मात्रा में मौजूद होते हैं। खास बात ये है कि इस नमक में मिलावट और रसायन नहीं होते जिसकी वजह से ये शरीर के लिए बिल्कुल सुरक्षित है। बॉडी को रिलैक्स और रिफ्रेश करता है सेंधा नमक</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अदरक का एक टुकड़ा और 5 चमत्कारी फायदे, रोजाना करें इस्तेमाल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-amazing-health-benefits-of-ginger-which-can-save-you-from-five-diseases/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 12:36:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-amazing-health-benefits-of-ginger-which-can-save-you-from-five-diseases/</guid>
      <description>सुबह सुबह अदरक की चाय मिल जाए तो ऐसा लगता है कि मानो दिन ही बन गया। सर्दी जुकाम हो या फिर गले में खराश अदरक सभी मर्ज का एक ऐसा अचूक उपाय है जो कई परेशानियों से छुटकारा दिला सकता है। वहीं डॉक्टरों की मानें तो अदरक का एक टुकड़ा न केवल सर्दी जुकाम बल्कि कई तरह की बीमारियों से भी बचाव करने में मदद करता है।   पढ़ें- वजन करता है कम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हर मर्द नाभि में लगाएं ये 4 चीजें, होंगे सभी तरह के फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/man-should-apply-these-four-things-on-belly-button-and-get-amazing-health-benefits/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 12:09:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/man-should-apply-these-four-things-on-belly-button-and-get-amazing-health-benefits/</guid>
      <description>नाभि हमारे शरीर का ऐसा हिस्सा होता है जो शरीर के सभी भागों से जुड़ा होता है। पेट दर्द होने पर नाभि में हींग लगाने से आराम मिलता है। ऐसी कई सारी चीजें नाभि पर लगाने से मर्दों को कई तरह के फायदे होते हैं। तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर नाभि पर किन चीजों को लगाने से क्या क्या फायदे होते हैं।  पढ़ें- मक्खन
मुलायम स्किन हर कोई चाहता है लेकिन मर्दों की त्वचा ज्यादा सख्त होती है। ऐसे में अगर पुरुष चेहरे की त्वचा को साफ्ट करना चाहते हैं तो नाभि पर गाय के दूध से बने मक्खन को लगाएं। ऐसा करने से उनकी त्वचा मुलायम हो जाती है। पढ़ें- घी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आंखों की सूजन होगी कुछ घंटों में दूर कॉफी के इस जबरदस्त नुस्खे के साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-can-cure-your-eyes-swelling-with-in-few-hours-with-this-tremendous-remedy-of-coffee/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 13:14:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-can-cure-your-eyes-swelling-with-in-few-hours-with-this-tremendous-remedy-of-coffee/</guid>
      <description>त्योहारों के मौके पर अक्सर देर रात जागने या नींद न पूरी होने की वजह से अगली सुबह आंखों में सूजन आ जाती है।  अगर आपके साथ भी ऐसा ही होता है तो इस दिवाली घबराने की जरूरत नहीं है। कॉफी का ये आसान सा नुस्खा आपकी सारी टेंशन झट से दूर कर देगा।   पढ़ें-  कॉफी का इस्तेमाल करके आप अपनी आंखों की सूजन को बड़ी आसानी से दूर कर सकते हैं। इसे बनाना भी बेहद सरल है। आंखों की सूजन दूर करने के लिए आपको सबसे पहले एक चम्मच कॉफी पाउडर को दो चम्मच गर्म पानी में मिक्स कर लें और इसका पेस्ट बना लें। अब इस पेस्ट को आंखों के नीचे आराम-आराम से लगाएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चंद दिनों में बालों को घना काला करता है लहसुन का ये चमत्कारी पेस्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-effective-garlic-paste-remedy-not-only-improve-hair-growth-but-also-darkens-gray-hair/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 22:53:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-effective-garlic-paste-remedy-not-only-improve-hair-growth-but-also-darkens-gray-hair/</guid>
      <description>अनियमित खानपान और तनाव भरी लाइफ के चलते आजकल बाल झड़ने की समस्या हर दूसरा इंसान झेल रहा है। जिसकी वजह से अब पुरुषों के साथ-साथ महिलाएं भी गंजेपन का शिकार होती जा रही हैं। ऐसे में चंद दिनों के अंदर ही लहसुन का ये जबरदस्त नुस्खा आपका खोया आत्मविश्वास एक बार फिर लौटा सकता है।   पढ़ें-  लहसुन बालों के लिए बहुत फायदेमंद होता है। बालों में लहसुन लगाने से बालों की जड़े मजबूत होने के साथ-साथ बाल काले भी होते हैं। बालों को दोबारा उगाने के लिये लहसुन काफी फायदेमंद होता है।बालों को घना बनाने वाला लहसुन का ये नुस्खा बनाना बहुत आसान है। इसे बनाने के लिए आपको लहसुन की कुछ फांकें और नारियल का तेल चाहिए।इस पेस्ट को बनाने के लिए सबसे पहले एक बाउल में लहसुन का बारीक पेस्ट ले लें। अब इसमें नारियल का तेल मिलाएं। इस मिश्रण को अपने बालों की जड़ों में अच्छी तरह रगड़ें। करीब 3 से 4 घंटे तक इस मिश्रण को बालों पर ही लगा रहने दें। इसके बाद अपने बालों को धो लें। कुछ समय तक ऐसा करने से आपके बाल जड़ से मजबूत और घने होंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दी-जुकाम का दुश्मन है नींबू काली मिर्च का ये जबरदस्त नुस्खा, आजमाकर देखिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/effective-home-remedies-for-cold-and-cough/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 16:06:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/effective-home-remedies-for-cold-and-cough/</guid>
      <description>ठंड के मौसम में सर्दी-जुकाम, कफ, साइनसाइटिस, दमा जैसी समस्याएं अक्सर बढ़ जाती हैं। एक शोध के मुताबिक इस मौसम में एक वयस्क को दो से चार बार सर्दी होती है। ऐसे में हर बार सर्दी के लिए डॉक्टरी इलाज कराना संभव नहीं हो पाता। ऐसे में क्यों न घर में मौजूद कुछ ऐसे उपाय अपनाए जाएं जिनसे सर्दी भी ठीक हो जाए और ये आपकी जेब पर भारी भी न पड़े।   पढ़ें- अगर आप भी उन लोगों में से हैं जो ये सोचते हैं कि ‌नींबू का सेवन सर्दियों में करने से आपकी सेहत को नुकसान हो सकता है तो आप गलत हैं। सर्दी-जुकाम से तुरंत राहत पाने के लिए नींबू और काली मिर्च का ये जबरदस्त नुस्खा आपकी मदद कर सकता है। नींबू और काली मिर्च</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीरे का ये जबरदस्त नुस्खा अपनाएं, चंद दिनों में चमकता चेहरा पाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-amazing-cumin-remedy-for-getting-fair-glowing-skin-within-few-days/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 14:50:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-amazing-cumin-remedy-for-getting-fair-glowing-skin-within-few-days/</guid>
      <description>आपने अब तक जीरे का इस्तेमाल खाने का स्वाद बढ़ाने के लिए किया होगा लेकिन क्या आप जानते हैं कि जीरे के पास चंद दिनों में ही आपके चेहरे की रंगत बदलने का हुनर भी मौजूद है। आगे की स्लाइड्स पर क्लिक करके जानें कैसे जीरे का सही इस्तेमाल आपकी खूबसूरती में चार चांद लगा सकता है।   पढ़ें-   इसे शरीर पर अलग-अलग तरीके से इस्तेमाल करने के कई फायदे होते हैं। चलिए आपको बताते हैं, जीरे से होने वाले फायदों के बारे में।चेहरे पर निखार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 ऐसे घरेलू नुस्‍खे जो कुछ दिन में खत्म कर देंगे मोटापा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/natural-way-to-reduce-weight-with-the-help-of-these-mond-blowing-home-remedies/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 15:07:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/natural-way-to-reduce-weight-with-the-help-of-these-mond-blowing-home-remedies/</guid>
      <description>आज दुनिया में हर तीसरा इंसान मोटापे से परेशान है। वजन कम करने के लिए उसे घंटों जिम में कसरत करनी पड़ती है या डाइटिंग का सहारा लेना पड़ता है। बावजूद इसके जेब ढीली होने के अलावा कोई फायदा नहीं होता। मोटापा इंसान को शारीरिक रूप से ही नहीं मानसिक रूप से भी अस्वस्थ कर देता है। विश्व मोटापा दिवस के मौके पर कुछ ऐसे आसान घरेलू नुस्खे आजमाएं जो आपके बढ़ते वजन पर चंद दिनों में ही ब्रेक लगा देंगे।   पढ़ें-  टमाटर-दही का शेक</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महंगे ब्रांड्स को भी पीछे छोड़ देंगे घर में बने ये 4 क्लींजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/4-homemade-natural-cleanser-you-can-make-yourself/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 06:59:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/4-homemade-natural-cleanser-you-can-make-yourself/</guid>
      <description>हर कोई बेदाग और स्वस्थ चेहरा चाहता है। ऐसे में समय-समय पर चेहरे की साफ सफाई मायने रखती है। स्क्रबिंग, मसाज आदि के अलावा चेहरे की क्लींजर से की गई सफाई भी जरूरी होती है। बाजार में मिलने वाले महंगे क्लींजर भी कई बार आपको उतनी स्वस्‍थ त्वचा नहीं दे पाते, जितने घर में बने क्लींजर आपको देते हैं। हमारे घर में कुछ ऐसी ‌चीजे हैं, जिनसे बना क्लींजर महंगें क्लींजर को अपनी गुणवत्ता में मात दे सकता है।   ये भी पढ़ें-  वैसलीन क्लींजर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन आसान उपायों से 2 मिनट में घर पर चमकाएं अपने चांदी के गहने</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-these-tips-to-clean-silver-jewellery-on-this-karva-chauth-and-diwali/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 11:16:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-these-tips-to-clean-silver-jewellery-on-this-karva-chauth-and-diwali/</guid>
      <description>त्योहारों का सीजन शुरू हो चुका है। 8 अक्टूबर को और फिर , भाई दूज आदि त्योहार आने वाले हैं। बात त्योहारों की हो रही है तो जाहिर सी बात है इन खास दिनों में बाकी तैयारियों के साथ ही खुद के सजने संवरने की भी प्लानिंग शुरू हो चुकी होंगी। आउटफिट्स आदि तो त्योहार पर नए खरीद लेते हैं, लेकिन अधिकतर लोग इस दिन सोने चांदी की ज्‍वेलरी को पहनना पसंद करते हैं। नए आउटफिट्स के साथ चमक खो चुकी चांदी की ज्‍वैलरी पूरा मजा भी किरकिरा कर देती है। इसीलिए हम यहां आपको कुछ ऐसे ही तरीके बताने जा रहे हैं, जिससे आप बिना कोई खास खर्चा किए ही घर में अपनी पुरानी चांदी की ज्वेलरी की चमका सकते हैं।  ये भी पढ़ें-  बेकिंग सोडा को गर्म पानी में मिक्स करें। अब इस पेस्ट से चांदी को साफ करें। चांदी के उत्पादों से कालापन हटाने के लिए एक नम कपड़े पर बेकिंग सोडा छिड़ककर उसे चांदी की एक्सेसरीज पर रगड़ें। उसके बाद उसे धोकर सुखा लें, चांदी का कालापन दूर हो जाएगा। चांदी हवा के संपर्क में आते ही अपनी चमक खोने लगती है। चांदी को साफ करने के लिए आप टूथपेस्ट का भी इस्तेमाल कर सकते हैं। चांदी पर ब्रश की मदद से टूथपेस्ट लगाएं और उसके बाद इसे गरम पानी में डालें। झाग बनने तक इंतजार करें, उसके बाद इसे बाहर निकालकर पोंछ लें। एक फ्राई पैन में फॉइल पेपर का बेस बनाएं। उसके बाद उसमें 2-3 गिलास पानी और 1 चम्मच नमक मिलाकर उबलने के लिए रख दें। जो चीज साफ करनी हो, उसे इस पानी में डालकर 2-3 मिनट तक उबालें। इसके बाद इसे पानी से बाहर निकालकर मुलायम कपड़े से पोंछ लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>करवा चौथ स्पेशल: जानिए 4 ऐसे दमदार नुस्‍खे, जो गाढ़ा कर देंगे मेहंदी का रंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedies-tips-to-get-better-mehndi-colour-on-hands/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 12:56:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedies-tips-to-get-better-mehndi-colour-on-hands/</guid>
      <description>मेहंदी लगाना न केवल सोलह श्रृंगार में से एक है, बल्क‍ि इसे शुभ शगुन के तौर पर भी देखा जाता है। मेहंदी लगाने का शौक किसे नहीं होता। लेकिन हाथों में मेहंदी तभी खूबसूरत लगती है, जब उसका रंग गहरा हो और यह सही से रची हो। इस करवा चौथ हम आपको बताएंगे कि आप अपनी मेंहदी को कैसे गाढ़ा रचा सकती हैं।  पढ़ें-  जुकाम में काम आने वाली विक्स भी बहुत मदद करेगी। मेहंदी को 10 से 12 घंटे लगाने के बाद हटा दें और फिर ऊपर से विक्स लगाएं। इससे भी मेहंदी का रंग गाढ़ा होगा। मेहंदी सूख जाने पर लौंग का धुंआ लेने से भी गहरी चढ़ती है। 4 से 5 लौंग की कलियों को तवे पर गर्म करें। जब धुंआ आने लगे तो हाथों को ऊपर रखें। धुएं की वजह से रंग गहरा होगा। नींबू और चीनी का घोल बना लें। मेहंदी लगाने के बाद जब सूख जाए तो इस घोल को रूई की मदद से मेहंदी के ऊपर लगाएं। इस प्रयोग से मेहंदी गहरी चढ़ेगी। साथ ही हाथों का रंग भी निखरेगा।नींबू और चीनी का घोल बना लें। मेंहदी लगाने के बाद जब सूख जाए तो इस घोल को रूई की मदद से मेंहदी के ऊपर लगाएं। इस प्रयोग से मेंहदी गहरी चढ़ेगी। ये सबसे कारगर उपाय है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्लड प्रेशर ज्यादा रहता है तो आजमाएं ये जबरदस्त नुस्खा,दवा लेना भूल जाएंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-high-blood-pressure-troubles-you-alot-try-this-tremendous-remedy-to-cure-your-problem/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 17:58:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-high-blood-pressure-troubles-you-alot-try-this-tremendous-remedy-to-cure-your-problem/</guid>
      <description>अगर आपको हाई ब्लड प्रेशर की वजह से अक्सर चक्कर आते हैं या सिर में असहनीय दर्द रहता है । जिससे राहत पाने के लिए आप या तो डॉक्टर की दुकान के चक्कर लगाते हैं या किसी पेन किलर का सहारा लेते हैं। तो अब घबराने की जरूरत नहीं है। एक आसान सा नुस्खा अपनाकर आप इस परेशानी से हमेशा के लिए बिना कोई दवाई खाए छुटकारा पा सकते हैं।  पढ़ें-  बड़ी इलायची में कई औषधीय गुण होने की वजह से ये सांस से जुड़ी कई बीमारियां जैसे अस्थमा, फेफड़े में संकुचन आदि के साथ ब्लड प्रेशर की दिक्कत को भी दूर करती है। देखिए कैसे इसकी मदद से ब्लड प्रेशर को ठीक किया जा सकता है। 200 ग्राम बड़ी इलायची लेकर तवे पर भून लें। इलायची को इतना भूने कि जल कर उसकी राख हो जाए। इलायची की इस राख को पीस कर एक डिब्बे में भरकर अपने पास रख लें। इसके बाद रोज सुबह और शाम खाली पेट खाना खाने से 1 घंटा पहले 5 ग्राम इलायची की राख को 2 चम्मच शहद के साथ मिलाकर खाएं। लगातार 15 से 20 दिन तक इस नुस्खें को आजमाने से आपको किसी भी BP की किसी दवा की जरूरत नही पड़ेगी। इस उपाय के अलावा अगर आपके मुंह से दुर्गंध आती हो तो बड़ी इलायची चबाकर आप इस परेशानी से भी निजात पा सकते हैं। इतना ही नहीं मुंह के घावों को ठीक करने के लिए भी बड़ी इलायची का इस्तेमाल किया जाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोमांटिक लाइफ में रंग भर देगा बरगद का दूध, इस्तेमाल करने का तरीका बेहद आसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/simple-use-of-banyan-milk-can-make-your-love-life-more-romantic/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 10:41:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/simple-use-of-banyan-milk-can-make-your-love-life-more-romantic/</guid>
      <description>बरगद का पेड़ वैसे तो कई बीमारियों के इलाज के लिए जाना जाता है। इसके पत्ते सर्दी-जुकाम,बुखार और डायबिटीज के साथ पिंपल्‍स जैसे कई रोगों का इलाज करने के लिए इस्तेमाल किए जाते हैं। बावजूद इसके बहुत कम ही लोग जानते हैं कि बरगद शारीरिक कमजोरी झेल रहे लोगों के लिए भी रामबाण है।   पढ़ें-  बरगद का दूध पुरूषों की शारीरिक कमजोरी को दूर करता है। आयुर्वेद की मानें तो जो लोग शारीरीक रूप से खुद को कमजोर महसूस करते हैं उन्‍हें बरगद के दूध का सेवन सुबह खाली पेट जरूर करना चाहिए। जानें क्या है इसके इस्तेमाल करने का पूरा तरीका।  शारीरिक कमजोरी दूर करने के लिए सबसे पहले बताशे पर 5-6 बूंद बरगद के दूध को टपकाएं । इस बताशे को दिन में 5-7 बार रोजाना खाएं। ऐसा करने से यौन शक्‍ति बढ़ने के साथ-साथ शारीरिक कमजोरी भी दूर होगी। ऐसा नहीं है कि यह नुस्खा केवल पुरूषों के ही काम आता है बल्‍कि इसका फायदा महिलाएं भी उठा सकती हैं। इसके अलावा बार बार पेशाब जाने की समस्‍या झेल रहे लोग भी बरगद के बीज को सुखा कर बारीक पाउडर बना लें। इस पाउडर को रोजाना 1 से 2 ग्राम गाय के दूध के साथ खाएं। ऐसा दिन मे दो बार करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सब्जी का ये छिलका चंद दिनों में ही काले कर देगा आपके सफेद बाल, जानें कैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-potato-peel-can-turn-your-white-hair-into-black-within-one-week/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 17:49:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-potato-peel-can-turn-your-white-hair-into-black-within-one-week/</guid>
      <description>बढ़ते प्रदूषण और तनाव के कारण आजकल कम उम्र में ही लोगों के बाल सफेद होना शुरू हो जाते हैं। जिसके बाद उन्हें अपने को काला करने के लिए मार्केट में मिलने वाले कई किस्म के कलर का प्रयोग करना पड़ता है लेकिन कलर में मौजूद केमिकल की वजह से लोगों के बाल झड़ने लगते हैं।  पढ़ें-  अगर आप भी इसी तरह की समस्या को झेल रहे हैं तो अब परेशान होना छोड़ दीजिए। शायद ही किसी को पता हो कि स्वाद बढ़ाने के साथ-साथ इस सब्जी का छिलका असमय सफेद होने वाले आपके बालों को काला करने के साथ उन्हें चमकदार भी बनाता है।  बालों को काला करने के लिए आलू के छिलके का इस्तेमाल किया जाता है। यह नुस्‍खा कई सालों से आजमाया हुआ है। आलू के छिलके में मौजूद स्टार्च एक प्राकृतिक कलर के रूप में काम करता है। आलू के छिलके के हेयर मास्क में मौजूद विटामिन ए, बी और सी स्‍कैल्‍प पर जमे तेल को हटाकर बालों में डैंड्रफ नहीं होने देते हैं। इतना ही नहीं आलू में आयरन, जिंक, पोटेशियम और कैल्शियम जैसे कई मिनरल्स होने की वजह से बालों का गिरना भी कम होता है।  बनाने का तरीका</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसिडिटी के दुश्मन हैं ये रामबाण घरेलू नुस्खे, चुटकियों में दिलाएंगे राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-instant-relief-through-these-easy-natural-remedies-for-acidity/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 10:44:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-instant-relief-through-these-easy-natural-remedies-for-acidity/</guid>
      <description>पेटदर्द, जलन और एसिडिटी, खानपान जरा भी गड़बड़ हुआ तो एसिडिटी की शिकायत शुरू। अगर आपको भी एसिडिटी की शिकायत रहती है तो इस समस्या को हल्के में न लें। इसकी गंभीरता को समझें और अपनाएं ये रामबाण घरेलू उपाय।  पढ़ें- पाचन प्रक्रिया के दौरान पेट में तरह-तरह के एसिड उत्पन्न होते हैं जो भोजन को पचाने में मदद करते हैं। कई बार पेट के गैस्ट्रिक ग्लैंड आवश्यकता से अधिक एसिड बनाने लगते हैं जिसे एसिडिटी कहते हैं। इसमें पेट में जलन व दर्द, सीने में जलन, अल्सर आदि समस्याओं का होना बहुत आम है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाल झड़ने से हैं परेशान तो किचन में मिलेगा ये आसान उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-make-camphor-oil-for-hair-loss-remedy/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 17:15:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-make-camphor-oil-for-hair-loss-remedy/</guid>
      <description>मौसम बदलते ही अक्सर लोग बालों के झड़ने की शिकायत करने लगते हैं। अगर आप भी बाल झड़ने की वजह से पार्लर से लेकर दवाओं तक पर हजारों रुपए खर्च कर चुके हैं तो अब बिना परेशान हुए घर पर ही इस आसान उपाय को करके बालों के झड़ने और रूसी के निजात पा सकते हैं। यह उपाय न सिर्फ सस्ता और सुलभ उपाय है बल्कि डैंड्रफ से लेकर बाल झड़ने तक, आपके बालों की कई परेशानियों को कम करने में मददगार हो सकता है।  पढ़ें- झड़ते बालों को रोकने के लिए अपने बालों पर कपूर का तेल लगाएं। इस तेल को आप घर पर ही बड़ी आसानी से बना सकते हैं। जानिए इस तेल को बनाने और लगाने के सही तरीके के बारे में। क्यों है फायदेमंद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 सेकेंड तक लगाएं टमाटर का रस गायब हो जाएंगे सारे मुंहासे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-tomato-home-remedy-to-get-rid-of-acne-problem/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 14:15:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-tomato-home-remedy-to-get-rid-of-acne-problem/</guid>
      <description>चेहेरे पर मुंहासों का होना पूरे चेहरे की रौनक बिगाड़ देता है। इन मुंहासों से छुटकारा पाने के लिए लोग न जाने क्या क्या करते हैं लेकिन इनसे छुटकारा पाना फिर भी मुश्किल होता है।  तो चलिए आज हम आपको एक ऐसा घरेलू नुस्खा बताएंगे जिसे अपनाकर आप मुंहासों से छुटकारा पा सकती हैं।  पढ़ें- अक्सर लोगों को कहते हुए सुना होगा कि एक खास उम्र पर रही मुंहासे निकलते हैं। हालांकि ऐसा नहीं है मुंहासे की समस्या किसी को भी हो सकती है। पढ़ें- इस समस्या से निजात पाने के लिए लोग बाजार से कई क्लिंजर प्रोडक्ट का इस्तेमाल करते हैं लेकिन समस्या वैसी की वैसी ही रहती है। ऐसे में आप टमाटर को लगातर चेहरे की रौनक लौटा सकती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बॉडी से स्ट्रेच मार्क्स को छूमंतर करेंगे ये घरेलू नुस्खे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedy-to-get-instant-relief-in-stretch-mark/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 17:56:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedy-to-get-instant-relief-in-stretch-mark/</guid>
      <description>गर्भावस्था, वजन बढ़ने या फिर कम होने की वजह से ज्यादातर महिलाओं के शरीर पर स्ट्रेच मार्क्स हो जाते हैं। हालांकि देखने में ये मार्क्स भले ही पतले होते हैं लेकिन शरीर पर इनका होना अक्सर महिलाओं की आंख में खटकता रहता है।   तो चलिए आज हम आपको इन मार्क्स को हटाने के लिए कुछ ऐसे तरीके बताएंगे जिसे अपनाकर आप इस परेशानी से छुटकारा पा सकती हैं।   पढ़ें-  एलोवेरा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुछ ही दिनों में मिलेगी लंबी और घनी पलकें, आज ही अपनाएं ये नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedies-to-grow-thicker-and-longer-eyelashes/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 14:01:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedies-to-grow-thicker-and-longer-eyelashes/</guid>
      <description>कहते हैं आंखों में वो ताकत होती है जो शब्दों में भी नहीं होती। आंखें आपके चेहरे का सबसे खूबसूरत हिस्सा होती हैं और इनकी खूबसूरती में चार चांद लगाती हैं घनी और लंबी पलकें। ये हर किसी को आसानी से आपकी ओर आकर्षित कर लेती हैं। अब आप भी पा सकते हैं घनी पलके सिर्फ कुछ ही दिनों में अपनाएं ये तरीका&amp;hellip; रूई लेकर ताज़ी बनी ग्रीन टी में भिगोएं और अपनी आंखों की पलकों पर लगाएं। इससे पलकें लंबी होंगी, साफ होंगी और खूबसूरत दिखेंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है धनिये को रखने का सही तरीका, लंबे समय तक रहेगा हरा भरा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-tips-to-store-coriander-leaves-fresh-for-long-time/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 15:42:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-tips-to-store-coriander-leaves-fresh-for-long-time/</guid>
      <description>सब्जी में थोड़ा सा भी हरा धनिया डल जाए तो सब्जी की रंगत बढ़ जाती है। अक्सर ऐसा देखा गया है कि बाजार से धनिया लाकर फ्रिज में रख तो लेते हैं लेकिन वो फ्रिज में रहने के बाद भी वो खराब हो जाती है। अगर आपके साथ कुछ ऐसा ही हो रहा है तो आज हम आपको धनिये को हरा भरा रखने का ऐसा तरीका बताएगें जिसे अपनाकर धनिया हमेशा ताजा बना रहेगा।   पढ़ें- सबसे पहले धनिया लें और उसके पीछे की डंडियों को चाकू की सहायता से काट दें। इस बात का ध्यान रखें कि धनिये को न धोएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिरदर्द से हैं परेशान तो तुरंत अपनाएं अदरक का ये घरेलू नुस्खा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-ginger-remedy-you-will-get-instant-relief-in-headache/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 15:08:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-ginger-remedy-you-will-get-instant-relief-in-headache/</guid>
      <description>सिरदर्द एक ऐसा दर्द है जो आपके पूरे दिन को खराब कर देता है। ज्यादातर लोग इस दर्द से पीड़ित होने की शिकायत करते रहते हैं। कई बार सिर दर्द इतना बढ़ जाता है कि लोग इससे छुटकारा पाने के लिए दवाइयां भी ले लेते हैं लेकिन क्या आपको पता है अदरक आपको इस दर्द से पलभर में छुटकारा दिला सकता है।  पढ़ें- अदरक कई बीमारियों से बचाव करने में सहायता करता है। ये न केवल सर्दी जुकाम में आराम दिलाता है बल्कि बालों के लिए भी इसका सेवन लाभदायक होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक चुटकी जीरे से फिर उग आएंगे बाल, जरूर करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-baldness-and-hair-fall-troubles-you-than-try-this-cumin-as-home-remedy/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 14:02:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-baldness-and-hair-fall-troubles-you-than-try-this-cumin-as-home-remedy/</guid>
      <description>दाल में तड़का लगाना हो या फिर आलू टमाटर की सब्जी का स्वाद बढ़ाना हो, दोनों ही सूरतों में जीरे का अहम रोल होता है। यानि की एक चुटकी जीरे की कमी खाने के स्वाद को बिगाड़ने का दम रखती हैं लेकिन यही जीरा न केवल खाने को लजीज बनाता है बल्कि बालों के लिए भी फायदेमंद होता है।   पढ़ें- बदलते मौसम में लोग अक्सर बाल झड़ने की समस्या से परेशान रहते हैं ऐसे में चुटकी भर जीरा आपको इस समस्या से निजात दिला सकता है। पढ़ें- जीरे का इस्तेमाल गंजेपन से परेशान लोग भी कर सकते हैं। इसके लिए बस आपको छोटा सा काम करना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोज चेहरे पर लगाएं प्याज का रस, छूमंतर हो जाएंगे सारे दाग धब्बे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-onion-on-your-face-it-will-give-you-fabulous-skin/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 10:30:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-onion-on-your-face-it-will-give-you-fabulous-skin/</guid>
      <description>प्याज सेहत के लिए काफी गुणकारी है ये तो आपने कई बार सुना होगा लेकिन क्या आपको पता है प्याज का रस स्किन संबंधी समस्याओं को भी चुटकियों में दूर कर सकता है।  तो चलिए आपको बताते हैं कि प्याज स्किन के लिए कैसे लाभकारी है।  पढ़ेें- चेहरे के दाग धब्बों को करता है दूर
प्याज चेहरे पर मौजूद डार्क कलर के पैच या फिर स्किन से संबंधित समस्याओं को चुटकियों में दूर कर देता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 4 तरीकों से चुटकियों में बढ़ेंगे आपके बाल...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-simple-tips-to-make-your-hair-grow-faster/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 14:28:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-simple-tips-to-make-your-hair-grow-faster/</guid>
      <description>हर लड़की चाहती है कि उसके बाल लंबे होने के साथ ही शाइन भी करें। अपना ज्यादातर समय बालों पर बिताने के बाद और हजारों खर्च करने के बाद भी उन्हें मन मुताबिक परिणाम नहीं मिल पाता। यही नहीं कई बार तो कैमिकल का प्रभाव बालों की नेचुरल ग्रोथ पर पड़ता है। नतीजा रूखे होकर बालों का झड़ना। अगर आप भी इन्हीं समस्याओं से जूझ रही है तो यहां बताए टिप्स को फॉलो करके देखें।   ये भी पढ़ें-  हर 8 से 10 सप्ताह में बालों को ट्रिम करवाना अच्छा रहता है। ट्रिमिंग से बालों तेजी से बढ़ते हैं। ट्रिमिंग करवाने से आपके बालों का रफ सिरा और दो मुंहे बाल निकल जाते हैं। बालों की अच्छी ग्रोथ के लिए कंडीशनर को अपना दोस्त बना लिजिए। आपने अक्सर देखा होगा कि बाल के निचला हिस्सा काफी पतला और डैमेज रहता है। वो इसीलिए क्योंकि निचले हिस्से को सही तरह से पोषण नहीं मिल पाता है। इसीलिए आप जब भी अपने हेयर वाश करें उसके बाद कंडीशनर जरूर करें। इससे भविष्य के आपके बाल खराब नहीं होंगे। ये आपके बालों को हेल्‍थी तो बनाएंगे ही साथ ही आपके बाल तेजी से भी बढ़ेंगे। गर्म तेल का मसाज बालों की अच्छी ग्रोथ के लिए सबसे अहम होता है। गर्म तेल का मसाज आपको तनाव से भी आराम दिलाता है। सप्ताह में एक बार बालों को गर्म तेज से मसाज करने से आपके बाल तेजी से तो बढ़ेंगे ही साथ ही आपके फ्लोर पर और हेयर ब्रश में भी आपको बाल नहीं दिखेंगे। हो सके तो मसाज के लिए नारियल, जैतून या लैवेंडर के तेल का इस्तेमाल करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्याज के छिलके भी हैं काम के, यकीन नहीं हो रहा तो खुद ट्राई करें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-onion-peels-as-home-remedy/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 16:08:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-onion-peels-as-home-remedy/</guid>
      <description>प्याज सेहत के लिए काफी अच्छा होता है। इसका इस्तेमाल न केवल खाना बनाने में बल्कि सलाद के रूप में भी किया जाता है। अक्सर लोग प्याज को छीलकर उसके छिलके को फेंक देते हैं लेकिन क्या आपको पता है सिर्फ प्याज ही नहीं बल्कि उसके छिलके भी गुणकारी होते हैं।   तो चलिए आपको बताते हैं कि प्याज के छिलकों का इस्तेमाल सेहत के लिए कैसे फायदेमंद होता है।   पढ़ें- एंटी ऑक्सीडेंट्स से भरपूर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर की इन 5 चीजों के आगे फेल हैं महंगे टूथपेस्‍ट, मिनटों में चमका देते हैं दांत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-home-remedies-whiten-your-teeth/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 08:51:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-home-remedies-whiten-your-teeth/</guid>
      <description>हर कोई व्यक्ति खुलकर हंसना चाहता है लेकिन किसी न किसी कारण से सिर्फ एक हल्‍की सी मुस्कुराहट से ही काम चला लेते हैं। खूलकर न हंस पाने के पीछे एक सबसे बड़ा कारण है दांतों का पीलापन। चाहे कितना ही अच्छा टूथपेस्ट का इस्तेमाल कर लें फिर भी दांतों में पीलापन रह ही जाता है। अगर आपकी हंसी को भी इसी ने रोक दिया है तो आपके घर पर मौजूद ये 5 चीजें आपकी मदद करेगी। कुछ दिन इनका इस्तेमाल करने से आपके दांत मोती जैसे चमकने लगेंगे।  ये भी पढ़ें-  स्ट्रॉबेरी दांतों के पीलापन को दूर करने में काफी मदद करता है। स्ट्रॉबेरी में मौजूद एंजाइम मैलिक एसिड और विटामिन सी आपके दांतों से पीलापन हटा देते हैं। इसी वजह से सप्ताह में कम से कम दो बार स्ट्रॉबेरी के मैश करके उससे ब्रश करें। अगर आप इससे ब्रश नहीं कर पा रहे हैं तो इसे चबाते हुए खाएं।  अधिकतर डेंटिस्ट्स का मानना है कि ब्रशिंग की तुलना में फ्लोसिंग (दांत साफ करने का धागा) अधिक महत्तपूर्ण है। फ्लोसिंग दांतों के बीच से पीलापन हटा देती है। इसीलिए सप्ताह में कम से कम दो बार फ्लोसिंग करनी चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस खास तेल की मालिश से पुराने से पुराना कमर दर्द हो जाएगा झटपट दूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-get-instant-relief-in-backache-try-mustard-oil-as-home-remedy/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 11:08:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-get-instant-relief-in-backache-try-mustard-oil-as-home-remedy/</guid>
      <description>ऑफिस में लगातार बैठकर काम करने और त्योहारों के मौके पर घर की साफ सफाई करने में सबसे ज्यादा शरीर के जिस हिस्से में बुरा असर पड़ता है वो है कमर। दोनों ही सूरतों में कमर का दर्द कभी कभी इतना बढ़ जाता है कि लोगों को उठने और बैठने में भी परेशानी का सामना करना पड़ता है।   आज हम आपको एक ऐसा घरेलू नुस्खा बताएंगे जिसे अपनाकर आपका कमर दर्द छूमंतर हो जाएगा।   पढ़ें- कमर दर्द में अक्सर लोग दवाई का सहारा लेते हैं लेकिन इसके कुछ देर तक तक ही राहत मिलती है ऐसे में अगर आप ये खास घरेलू नुस्खा आजमाएंगी तो धीरे-धीरे आपको कमर दर्द से छुटकारा मिल जाएगा।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>