<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>घरेलू नुस्खे on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%98%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%82-%E0%A4%A8%E0%A5%81%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%96%E0%A5%87/</link>
    <description>Recent content in घरेलू नुस्खे on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2017 22:53:39 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%98%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%82-%E0%A4%A8%E0%A5%81%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%96%E0%A5%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>चंद दिनों में बालों को घना काला करता है लहसुन का ये चमत्कारी पेस्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-effective-garlic-paste-remedy-not-only-improve-hair-growth-but-also-darkens-gray-hair/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 22:53:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-effective-garlic-paste-remedy-not-only-improve-hair-growth-but-also-darkens-gray-hair/</guid>
      <description>अनियमित खानपान और तनाव भरी लाइफ के चलते आजकल बाल झड़ने की समस्या हर दूसरा इंसान झेल रहा है। जिसकी वजह से अब पुरुषों के साथ-साथ महिलाएं भी गंजेपन का शिकार होती जा रही हैं। ऐसे में चंद दिनों के अंदर ही लहसुन का ये जबरदस्त नुस्खा आपका खोया आत्मविश्वास एक बार फिर लौटा सकता है।   पढ़ें-  लहसुन बालों के लिए बहुत फायदेमंद होता है। बालों में लहसुन लगाने से बालों की जड़े मजबूत होने के साथ-साथ बाल काले भी होते हैं। बालों को दोबारा उगाने के लिये लहसुन काफी फायदेमंद होता है।बालों को घना बनाने वाला लहसुन का ये नुस्खा बनाना बहुत आसान है। इसे बनाने के लिए आपको लहसुन की कुछ फांकें और नारियल का तेल चाहिए।इस पेस्ट को बनाने के लिए सबसे पहले एक बाउल में लहसुन का बारीक पेस्ट ले लें। अब इसमें नारियल का तेल मिलाएं। इस मिश्रण को अपने बालों की जड़ों में अच्छी तरह रगड़ें। करीब 3 से 4 घंटे तक इस मिश्रण को बालों पर ही लगा रहने दें। इसके बाद अपने बालों को धो लें। कुछ समय तक ऐसा करने से आपके बाल जड़ से मजबूत और घने होंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दी-जुकाम का दुश्मन है नींबू काली मिर्च का ये जबरदस्त नुस्खा, आजमाकर देखिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/effective-home-remedies-for-cold-and-cough/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 16:06:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/effective-home-remedies-for-cold-and-cough/</guid>
      <description>ठंड के मौसम में सर्दी-जुकाम, कफ, साइनसाइटिस, दमा जैसी समस्याएं अक्सर बढ़ जाती हैं। एक शोध के मुताबिक इस मौसम में एक वयस्क को दो से चार बार सर्दी होती है। ऐसे में हर बार सर्दी के लिए डॉक्टरी इलाज कराना संभव नहीं हो पाता। ऐसे में क्यों न घर में मौजूद कुछ ऐसे उपाय अपनाए जाएं जिनसे सर्दी भी ठीक हो जाए और ये आपकी जेब पर भारी भी न पड़े।   पढ़ें- अगर आप भी उन लोगों में से हैं जो ये सोचते हैं कि ‌नींबू का सेवन सर्दियों में करने से आपकी सेहत को नुकसान हो सकता है तो आप गलत हैं। सर्दी-जुकाम से तुरंत राहत पाने के लिए नींबू और काली मिर्च का ये जबरदस्त नुस्खा आपकी मदद कर सकता है। नींबू और काली मिर्च</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीरे का ये जबरदस्त नुस्खा अपनाएं, चंद दिनों में चमकता चेहरा पाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-amazing-cumin-remedy-for-getting-fair-glowing-skin-within-few-days/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 14:50:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-amazing-cumin-remedy-for-getting-fair-glowing-skin-within-few-days/</guid>
      <description>आपने अब तक जीरे का इस्तेमाल खाने का स्वाद बढ़ाने के लिए किया होगा लेकिन क्या आप जानते हैं कि जीरे के पास चंद दिनों में ही आपके चेहरे की रंगत बदलने का हुनर भी मौजूद है। आगे की स्लाइड्स पर क्लिक करके जानें कैसे जीरे का सही इस्तेमाल आपकी खूबसूरती में चार चांद लगा सकता है।   पढ़ें-   इसे शरीर पर अलग-अलग तरीके से इस्तेमाल करने के कई फायदे होते हैं। चलिए आपको बताते हैं, जीरे से होने वाले फायदों के बारे में।चेहरे पर निखार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 ऐसे घरेलू नुस्‍खे जो कुछ दिन में खत्म कर देंगे मोटापा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/natural-way-to-reduce-weight-with-the-help-of-these-mond-blowing-home-remedies/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 15:07:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/natural-way-to-reduce-weight-with-the-help-of-these-mond-blowing-home-remedies/</guid>
      <description>आज दुनिया में हर तीसरा इंसान मोटापे से परेशान है। वजन कम करने के लिए उसे घंटों जिम में कसरत करनी पड़ती है या डाइटिंग का सहारा लेना पड़ता है। बावजूद इसके जेब ढीली होने के अलावा कोई फायदा नहीं होता। मोटापा इंसान को शारीरिक रूप से ही नहीं मानसिक रूप से भी अस्वस्थ कर देता है। विश्व मोटापा दिवस के मौके पर कुछ ऐसे आसान घरेलू नुस्खे आजमाएं जो आपके बढ़ते वजन पर चंद दिनों में ही ब्रेक लगा देंगे।   पढ़ें-  टमाटर-दही का शेक</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महंगे ब्रांड्स को भी पीछे छोड़ देंगे घर में बने ये 4 क्लींजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/4-homemade-natural-cleanser-you-can-make-yourself/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 06:59:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/4-homemade-natural-cleanser-you-can-make-yourself/</guid>
      <description>हर कोई बेदाग और स्वस्थ चेहरा चाहता है। ऐसे में समय-समय पर चेहरे की साफ सफाई मायने रखती है। स्क्रबिंग, मसाज आदि के अलावा चेहरे की क्लींजर से की गई सफाई भी जरूरी होती है। बाजार में मिलने वाले महंगे क्लींजर भी कई बार आपको उतनी स्वस्‍थ त्वचा नहीं दे पाते, जितने घर में बने क्लींजर आपको देते हैं। हमारे घर में कुछ ऐसी ‌चीजे हैं, जिनसे बना क्लींजर महंगें क्लींजर को अपनी गुणवत्ता में मात दे सकता है।   ये भी पढ़ें-  वैसलीन क्लींजर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन आसान उपायों से 2 मिनट में घर पर चमकाएं अपने चांदी के गहने</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-these-tips-to-clean-silver-jewellery-on-this-karva-chauth-and-diwali/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 11:16:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-these-tips-to-clean-silver-jewellery-on-this-karva-chauth-and-diwali/</guid>
      <description>त्योहारों का सीजन शुरू हो चुका है। 8 अक्टूबर को और फिर , भाई दूज आदि त्योहार आने वाले हैं। बात त्योहारों की हो रही है तो जाहिर सी बात है इन खास दिनों में बाकी तैयारियों के साथ ही खुद के सजने संवरने की भी प्लानिंग शुरू हो चुकी होंगी। आउटफिट्स आदि तो त्योहार पर नए खरीद लेते हैं, लेकिन अधिकतर लोग इस दिन सोने चांदी की ज्‍वेलरी को पहनना पसंद करते हैं। नए आउटफिट्स के साथ चमक खो चुकी चांदी की ज्‍वैलरी पूरा मजा भी किरकिरा कर देती है। इसीलिए हम यहां आपको कुछ ऐसे ही तरीके बताने जा रहे हैं, जिससे आप बिना कोई खास खर्चा किए ही घर में अपनी पुरानी चांदी की ज्वेलरी की चमका सकते हैं।  ये भी पढ़ें-  बेकिंग सोडा को गर्म पानी में मिक्स करें। अब इस पेस्ट से चांदी को साफ करें। चांदी के उत्पादों से कालापन हटाने के लिए एक नम कपड़े पर बेकिंग सोडा छिड़ककर उसे चांदी की एक्सेसरीज पर रगड़ें। उसके बाद उसे धोकर सुखा लें, चांदी का कालापन दूर हो जाएगा। चांदी हवा के संपर्क में आते ही अपनी चमक खोने लगती है। चांदी को साफ करने के लिए आप टूथपेस्ट का भी इस्तेमाल कर सकते हैं। चांदी पर ब्रश की मदद से टूथपेस्ट लगाएं और उसके बाद इसे गरम पानी में डालें। झाग बनने तक इंतजार करें, उसके बाद इसे बाहर निकालकर पोंछ लें। एक फ्राई पैन में फॉइल पेपर का बेस बनाएं। उसके बाद उसमें 2-3 गिलास पानी और 1 चम्मच नमक मिलाकर उबलने के लिए रख दें। जो चीज साफ करनी हो, उसे इस पानी में डालकर 2-3 मिनट तक उबालें। इसके बाद इसे पानी से बाहर निकालकर मुलायम कपड़े से पोंछ लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>करवा चौथ स्पेशल: जानिए 4 ऐसे दमदार नुस्‍खे, जो गाढ़ा कर देंगे मेहंदी का रंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedies-tips-to-get-better-mehndi-colour-on-hands/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 12:56:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedies-tips-to-get-better-mehndi-colour-on-hands/</guid>
      <description>मेहंदी लगाना न केवल सोलह श्रृंगार में से एक है, बल्क‍ि इसे शुभ शगुन के तौर पर भी देखा जाता है। मेहंदी लगाने का शौक किसे नहीं होता। लेकिन हाथों में मेहंदी तभी खूबसूरत लगती है, जब उसका रंग गहरा हो और यह सही से रची हो। इस करवा चौथ हम आपको बताएंगे कि आप अपनी मेंहदी को कैसे गाढ़ा रचा सकती हैं।  पढ़ें-  जुकाम में काम आने वाली विक्स भी बहुत मदद करेगी। मेहंदी को 10 से 12 घंटे लगाने के बाद हटा दें और फिर ऊपर से विक्स लगाएं। इससे भी मेहंदी का रंग गाढ़ा होगा। मेहंदी सूख जाने पर लौंग का धुंआ लेने से भी गहरी चढ़ती है। 4 से 5 लौंग की कलियों को तवे पर गर्म करें। जब धुंआ आने लगे तो हाथों को ऊपर रखें। धुएं की वजह से रंग गहरा होगा। नींबू और चीनी का घोल बना लें। मेहंदी लगाने के बाद जब सूख जाए तो इस घोल को रूई की मदद से मेहंदी के ऊपर लगाएं। इस प्रयोग से मेहंदी गहरी चढ़ेगी। साथ ही हाथों का रंग भी निखरेगा।नींबू और चीनी का घोल बना लें। मेंहदी लगाने के बाद जब सूख जाए तो इस घोल को रूई की मदद से मेंहदी के ऊपर लगाएं। इस प्रयोग से मेंहदी गहरी चढ़ेगी। ये सबसे कारगर उपाय है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्लड प्रेशर ज्यादा रहता है तो आजमाएं ये जबरदस्त नुस्खा,दवा लेना भूल जाएंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-high-blood-pressure-troubles-you-alot-try-this-tremendous-remedy-to-cure-your-problem/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 17:58:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-high-blood-pressure-troubles-you-alot-try-this-tremendous-remedy-to-cure-your-problem/</guid>
      <description>अगर आपको हाई ब्लड प्रेशर की वजह से अक्सर चक्कर आते हैं या सिर में असहनीय दर्द रहता है । जिससे राहत पाने के लिए आप या तो डॉक्टर की दुकान के चक्कर लगाते हैं या किसी पेन किलर का सहारा लेते हैं। तो अब घबराने की जरूरत नहीं है। एक आसान सा नुस्खा अपनाकर आप इस परेशानी से हमेशा के लिए बिना कोई दवाई खाए छुटकारा पा सकते हैं।  पढ़ें-  बड़ी इलायची में कई औषधीय गुण होने की वजह से ये सांस से जुड़ी कई बीमारियां जैसे अस्थमा, फेफड़े में संकुचन आदि के साथ ब्लड प्रेशर की दिक्कत को भी दूर करती है। देखिए कैसे इसकी मदद से ब्लड प्रेशर को ठीक किया जा सकता है। 200 ग्राम बड़ी इलायची लेकर तवे पर भून लें। इलायची को इतना भूने कि जल कर उसकी राख हो जाए। इलायची की इस राख को पीस कर एक डिब्बे में भरकर अपने पास रख लें। इसके बाद रोज सुबह और शाम खाली पेट खाना खाने से 1 घंटा पहले 5 ग्राम इलायची की राख को 2 चम्मच शहद के साथ मिलाकर खाएं। लगातार 15 से 20 दिन तक इस नुस्खें को आजमाने से आपको किसी भी BP की किसी दवा की जरूरत नही पड़ेगी। इस उपाय के अलावा अगर आपके मुंह से दुर्गंध आती हो तो बड़ी इलायची चबाकर आप इस परेशानी से भी निजात पा सकते हैं। इतना ही नहीं मुंह के घावों को ठीक करने के लिए भी बड़ी इलायची का इस्तेमाल किया जाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोमांटिक लाइफ में रंग भर देगा बरगद का दूध, इस्तेमाल करने का तरीका बेहद आसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/simple-use-of-banyan-milk-can-make-your-love-life-more-romantic/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 10:41:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/simple-use-of-banyan-milk-can-make-your-love-life-more-romantic/</guid>
      <description>बरगद का पेड़ वैसे तो कई बीमारियों के इलाज के लिए जाना जाता है। इसके पत्ते सर्दी-जुकाम,बुखार और डायबिटीज के साथ पिंपल्‍स जैसे कई रोगों का इलाज करने के लिए इस्तेमाल किए जाते हैं। बावजूद इसके बहुत कम ही लोग जानते हैं कि बरगद शारीरिक कमजोरी झेल रहे लोगों के लिए भी रामबाण है।   पढ़ें-  बरगद का दूध पुरूषों की शारीरिक कमजोरी को दूर करता है। आयुर्वेद की मानें तो जो लोग शारीरीक रूप से खुद को कमजोर महसूस करते हैं उन्‍हें बरगद के दूध का सेवन सुबह खाली पेट जरूर करना चाहिए। जानें क्या है इसके इस्तेमाल करने का पूरा तरीका।  शारीरिक कमजोरी दूर करने के लिए सबसे पहले बताशे पर 5-6 बूंद बरगद के दूध को टपकाएं । इस बताशे को दिन में 5-7 बार रोजाना खाएं। ऐसा करने से यौन शक्‍ति बढ़ने के साथ-साथ शारीरिक कमजोरी भी दूर होगी। ऐसा नहीं है कि यह नुस्खा केवल पुरूषों के ही काम आता है बल्‍कि इसका फायदा महिलाएं भी उठा सकती हैं। इसके अलावा बार बार पेशाब जाने की समस्‍या झेल रहे लोग भी बरगद के बीज को सुखा कर बारीक पाउडर बना लें। इस पाउडर को रोजाना 1 से 2 ग्राम गाय के दूध के साथ खाएं। ऐसा दिन मे दो बार करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सब्जी का ये छिलका चंद दिनों में ही काले कर देगा आपके सफेद बाल, जानें कैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-potato-peel-can-turn-your-white-hair-into-black-within-one-week/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 17:49:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-potato-peel-can-turn-your-white-hair-into-black-within-one-week/</guid>
      <description>बढ़ते प्रदूषण और तनाव के कारण आजकल कम उम्र में ही लोगों के बाल सफेद होना शुरू हो जाते हैं। जिसके बाद उन्हें अपने को काला करने के लिए मार्केट में मिलने वाले कई किस्म के कलर का प्रयोग करना पड़ता है लेकिन कलर में मौजूद केमिकल की वजह से लोगों के बाल झड़ने लगते हैं।  पढ़ें-  अगर आप भी इसी तरह की समस्या को झेल रहे हैं तो अब परेशान होना छोड़ दीजिए। शायद ही किसी को पता हो कि स्वाद बढ़ाने के साथ-साथ इस सब्जी का छिलका असमय सफेद होने वाले आपके बालों को काला करने के साथ उन्हें चमकदार भी बनाता है।  बालों को काला करने के लिए आलू के छिलके का इस्तेमाल किया जाता है। यह नुस्‍खा कई सालों से आजमाया हुआ है। आलू के छिलके में मौजूद स्टार्च एक प्राकृतिक कलर के रूप में काम करता है। आलू के छिलके के हेयर मास्क में मौजूद विटामिन ए, बी और सी स्‍कैल्‍प पर जमे तेल को हटाकर बालों में डैंड्रफ नहीं होने देते हैं। इतना ही नहीं आलू में आयरन, जिंक, पोटेशियम और कैल्शियम जैसे कई मिनरल्स होने की वजह से बालों का गिरना भी कम होता है।  बनाने का तरीका</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसिडिटी के दुश्मन हैं ये रामबाण घरेलू नुस्खे, चुटकियों में दिलाएंगे राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-instant-relief-through-these-easy-natural-remedies-for-acidity/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 10:44:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-instant-relief-through-these-easy-natural-remedies-for-acidity/</guid>
      <description>पेटदर्द, जलन और एसिडिटी, खानपान जरा भी गड़बड़ हुआ तो एसिडिटी की शिकायत शुरू। अगर आपको भी एसिडिटी की शिकायत रहती है तो इस समस्या को हल्के में न लें। इसकी गंभीरता को समझें और अपनाएं ये रामबाण घरेलू उपाय।  पढ़ें- पाचन प्रक्रिया के दौरान पेट में तरह-तरह के एसिड उत्पन्न होते हैं जो भोजन को पचाने में मदद करते हैं। कई बार पेट के गैस्ट्रिक ग्लैंड आवश्यकता से अधिक एसिड बनाने लगते हैं जिसे एसिडिटी कहते हैं। इसमें पेट में जलन व दर्द, सीने में जलन, अल्सर आदि समस्याओं का होना बहुत आम है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाल झड़ने से हैं परेशान तो किचन में मिलेगा ये आसान उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-make-camphor-oil-for-hair-loss-remedy/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 17:15:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-make-camphor-oil-for-hair-loss-remedy/</guid>
      <description>मौसम बदलते ही अक्सर लोग बालों के झड़ने की शिकायत करने लगते हैं। अगर आप भी बाल झड़ने की वजह से पार्लर से लेकर दवाओं तक पर हजारों रुपए खर्च कर चुके हैं तो अब बिना परेशान हुए घर पर ही इस आसान उपाय को करके बालों के झड़ने और रूसी के निजात पा सकते हैं। यह उपाय न सिर्फ सस्ता और सुलभ उपाय है बल्कि डैंड्रफ से लेकर बाल झड़ने तक, आपके बालों की कई परेशानियों को कम करने में मददगार हो सकता है।  पढ़ें- झड़ते बालों को रोकने के लिए अपने बालों पर कपूर का तेल लगाएं। इस तेल को आप घर पर ही बड़ी आसानी से बना सकते हैं। जानिए इस तेल को बनाने और लगाने के सही तरीके के बारे में। क्यों है फायदेमंद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 सेकेंड तक लगाएं टमाटर का रस गायब हो जाएंगे सारे मुंहासे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-tomato-home-remedy-to-get-rid-of-acne-problem/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 14:15:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-tomato-home-remedy-to-get-rid-of-acne-problem/</guid>
      <description>चेहेरे पर मुंहासों का होना पूरे चेहरे की रौनक बिगाड़ देता है। इन मुंहासों से छुटकारा पाने के लिए लोग न जाने क्या क्या करते हैं लेकिन इनसे छुटकारा पाना फिर भी मुश्किल होता है।  तो चलिए आज हम आपको एक ऐसा घरेलू नुस्खा बताएंगे जिसे अपनाकर आप मुंहासों से छुटकारा पा सकती हैं।  पढ़ें- अक्सर लोगों को कहते हुए सुना होगा कि एक खास उम्र पर रही मुंहासे निकलते हैं। हालांकि ऐसा नहीं है मुंहासे की समस्या किसी को भी हो सकती है। पढ़ें- इस समस्या से निजात पाने के लिए लोग बाजार से कई क्लिंजर प्रोडक्ट का इस्तेमाल करते हैं लेकिन समस्या वैसी की वैसी ही रहती है। ऐसे में आप टमाटर को लगातर चेहरे की रौनक लौटा सकती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बॉडी से स्ट्रेच मार्क्स को छूमंतर करेंगे ये घरेलू नुस्खे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedy-to-get-instant-relief-in-stretch-mark/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 17:56:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedy-to-get-instant-relief-in-stretch-mark/</guid>
      <description>गर्भावस्था, वजन बढ़ने या फिर कम होने की वजह से ज्यादातर महिलाओं के शरीर पर स्ट्रेच मार्क्स हो जाते हैं। हालांकि देखने में ये मार्क्स भले ही पतले होते हैं लेकिन शरीर पर इनका होना अक्सर महिलाओं की आंख में खटकता रहता है।   तो चलिए आज हम आपको इन मार्क्स को हटाने के लिए कुछ ऐसे तरीके बताएंगे जिसे अपनाकर आप इस परेशानी से छुटकारा पा सकती हैं।   पढ़ें-  एलोवेरा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुछ ही दिनों में मिलेगी लंबी और घनी पलकें, आज ही अपनाएं ये नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedies-to-grow-thicker-and-longer-eyelashes/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 14:01:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedies-to-grow-thicker-and-longer-eyelashes/</guid>
      <description>कहते हैं आंखों में वो ताकत होती है जो शब्दों में भी नहीं होती। आंखें आपके चेहरे का सबसे खूबसूरत हिस्सा होती हैं और इनकी खूबसूरती में चार चांद लगाती हैं घनी और लंबी पलकें। ये हर किसी को आसानी से आपकी ओर आकर्षित कर लेती हैं। अब आप भी पा सकते हैं घनी पलके सिर्फ कुछ ही दिनों में अपनाएं ये तरीका&amp;hellip; रूई लेकर ताज़ी बनी ग्रीन टी में भिगोएं और अपनी आंखों की पलकों पर लगाएं। इससे पलकें लंबी होंगी, साफ होंगी और खूबसूरत दिखेंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है धनिये को रखने का सही तरीका, लंबे समय तक रहेगा हरा भरा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-tips-to-store-coriander-leaves-fresh-for-long-time/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 15:42:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-tips-to-store-coriander-leaves-fresh-for-long-time/</guid>
      <description>सब्जी में थोड़ा सा भी हरा धनिया डल जाए तो सब्जी की रंगत बढ़ जाती है। अक्सर ऐसा देखा गया है कि बाजार से धनिया लाकर फ्रिज में रख तो लेते हैं लेकिन वो फ्रिज में रहने के बाद भी वो खराब हो जाती है। अगर आपके साथ कुछ ऐसा ही हो रहा है तो आज हम आपको धनिये को हरा भरा रखने का ऐसा तरीका बताएगें जिसे अपनाकर धनिया हमेशा ताजा बना रहेगा।   पढ़ें- सबसे पहले धनिया लें और उसके पीछे की डंडियों को चाकू की सहायता से काट दें। इस बात का ध्यान रखें कि धनिये को न धोएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिरदर्द से हैं परेशान तो तुरंत अपनाएं अदरक का ये घरेलू नुस्खा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-ginger-remedy-you-will-get-instant-relief-in-headache/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 15:08:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-ginger-remedy-you-will-get-instant-relief-in-headache/</guid>
      <description>सिरदर्द एक ऐसा दर्द है जो आपके पूरे दिन को खराब कर देता है। ज्यादातर लोग इस दर्द से पीड़ित होने की शिकायत करते रहते हैं। कई बार सिर दर्द इतना बढ़ जाता है कि लोग इससे छुटकारा पाने के लिए दवाइयां भी ले लेते हैं लेकिन क्या आपको पता है अदरक आपको इस दर्द से पलभर में छुटकारा दिला सकता है।  पढ़ें- अदरक कई बीमारियों से बचाव करने में सहायता करता है। ये न केवल सर्दी जुकाम में आराम दिलाता है बल्कि बालों के लिए भी इसका सेवन लाभदायक होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक चुटकी जीरे से फिर उग आएंगे बाल, जरूर करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-baldness-and-hair-fall-troubles-you-than-try-this-cumin-as-home-remedy/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 14:02:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-baldness-and-hair-fall-troubles-you-than-try-this-cumin-as-home-remedy/</guid>
      <description>दाल में तड़का लगाना हो या फिर आलू टमाटर की सब्जी का स्वाद बढ़ाना हो, दोनों ही सूरतों में जीरे का अहम रोल होता है। यानि की एक चुटकी जीरे की कमी खाने के स्वाद को बिगाड़ने का दम रखती हैं लेकिन यही जीरा न केवल खाने को लजीज बनाता है बल्कि बालों के लिए भी फायदेमंद होता है।   पढ़ें- बदलते मौसम में लोग अक्सर बाल झड़ने की समस्या से परेशान रहते हैं ऐसे में चुटकी भर जीरा आपको इस समस्या से निजात दिला सकता है। पढ़ें- जीरे का इस्तेमाल गंजेपन से परेशान लोग भी कर सकते हैं। इसके लिए बस आपको छोटा सा काम करना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोज चेहरे पर लगाएं प्याज का रस, छूमंतर हो जाएंगे सारे दाग धब्बे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-onion-on-your-face-it-will-give-you-fabulous-skin/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 10:30:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-onion-on-your-face-it-will-give-you-fabulous-skin/</guid>
      <description>प्याज सेहत के लिए काफी गुणकारी है ये तो आपने कई बार सुना होगा लेकिन क्या आपको पता है प्याज का रस स्किन संबंधी समस्याओं को भी चुटकियों में दूर कर सकता है।  तो चलिए आपको बताते हैं कि प्याज स्किन के लिए कैसे लाभकारी है।  पढ़ेें- चेहरे के दाग धब्बों को करता है दूर
प्याज चेहरे पर मौजूद डार्क कलर के पैच या फिर स्किन से संबंधित समस्याओं को चुटकियों में दूर कर देता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 4 तरीकों से चुटकियों में बढ़ेंगे आपके बाल...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-simple-tips-to-make-your-hair-grow-faster/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 14:28:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-simple-tips-to-make-your-hair-grow-faster/</guid>
      <description>हर लड़की चाहती है कि उसके बाल लंबे होने के साथ ही शाइन भी करें। अपना ज्यादातर समय बालों पर बिताने के बाद और हजारों खर्च करने के बाद भी उन्हें मन मुताबिक परिणाम नहीं मिल पाता। यही नहीं कई बार तो कैमिकल का प्रभाव बालों की नेचुरल ग्रोथ पर पड़ता है। नतीजा रूखे होकर बालों का झड़ना। अगर आप भी इन्हीं समस्याओं से जूझ रही है तो यहां बताए टिप्स को फॉलो करके देखें।   ये भी पढ़ें-  हर 8 से 10 सप्ताह में बालों को ट्रिम करवाना अच्छा रहता है। ट्रिमिंग से बालों तेजी से बढ़ते हैं। ट्रिमिंग करवाने से आपके बालों का रफ सिरा और दो मुंहे बाल निकल जाते हैं। बालों की अच्छी ग्रोथ के लिए कंडीशनर को अपना दोस्त बना लिजिए। आपने अक्सर देखा होगा कि बाल के निचला हिस्सा काफी पतला और डैमेज रहता है। वो इसीलिए क्योंकि निचले हिस्से को सही तरह से पोषण नहीं मिल पाता है। इसीलिए आप जब भी अपने हेयर वाश करें उसके बाद कंडीशनर जरूर करें। इससे भविष्य के आपके बाल खराब नहीं होंगे। ये आपके बालों को हेल्‍थी तो बनाएंगे ही साथ ही आपके बाल तेजी से भी बढ़ेंगे। गर्म तेल का मसाज बालों की अच्छी ग्रोथ के लिए सबसे अहम होता है। गर्म तेल का मसाज आपको तनाव से भी आराम दिलाता है। सप्ताह में एक बार बालों को गर्म तेज से मसाज करने से आपके बाल तेजी से तो बढ़ेंगे ही साथ ही आपके फ्लोर पर और हेयर ब्रश में भी आपको बाल नहीं दिखेंगे। हो सके तो मसाज के लिए नारियल, जैतून या लैवेंडर के तेल का इस्तेमाल करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्याज के छिलके भी हैं काम के, यकीन नहीं हो रहा तो खुद ट्राई करें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-onion-peels-as-home-remedy/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 16:08:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-onion-peels-as-home-remedy/</guid>
      <description>प्याज सेहत के लिए काफी अच्छा होता है। इसका इस्तेमाल न केवल खाना बनाने में बल्कि सलाद के रूप में भी किया जाता है। अक्सर लोग प्याज को छीलकर उसके छिलके को फेंक देते हैं लेकिन क्या आपको पता है सिर्फ प्याज ही नहीं बल्कि उसके छिलके भी गुणकारी होते हैं।   तो चलिए आपको बताते हैं कि प्याज के छिलकों का इस्तेमाल सेहत के लिए कैसे फायदेमंद होता है।   पढ़ें- एंटी ऑक्सीडेंट्स से भरपूर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर की इन 5 चीजों के आगे फेल हैं महंगे टूथपेस्‍ट, मिनटों में चमका देते हैं दांत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-home-remedies-whiten-your-teeth/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 08:51:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-home-remedies-whiten-your-teeth/</guid>
      <description>हर कोई व्यक्ति खुलकर हंसना चाहता है लेकिन किसी न किसी कारण से सिर्फ एक हल्‍की सी मुस्कुराहट से ही काम चला लेते हैं। खूलकर न हंस पाने के पीछे एक सबसे बड़ा कारण है दांतों का पीलापन। चाहे कितना ही अच्छा टूथपेस्ट का इस्तेमाल कर लें फिर भी दांतों में पीलापन रह ही जाता है। अगर आपकी हंसी को भी इसी ने रोक दिया है तो आपके घर पर मौजूद ये 5 चीजें आपकी मदद करेगी। कुछ दिन इनका इस्तेमाल करने से आपके दांत मोती जैसे चमकने लगेंगे।  ये भी पढ़ें-  स्ट्रॉबेरी दांतों के पीलापन को दूर करने में काफी मदद करता है। स्ट्रॉबेरी में मौजूद एंजाइम मैलिक एसिड और विटामिन सी आपके दांतों से पीलापन हटा देते हैं। इसी वजह से सप्ताह में कम से कम दो बार स्ट्रॉबेरी के मैश करके उससे ब्रश करें। अगर आप इससे ब्रश नहीं कर पा रहे हैं तो इसे चबाते हुए खाएं।  अधिकतर डेंटिस्ट्स का मानना है कि ब्रशिंग की तुलना में फ्लोसिंग (दांत साफ करने का धागा) अधिक महत्तपूर्ण है। फ्लोसिंग दांतों के बीच से पीलापन हटा देती है। इसीलिए सप्ताह में कम से कम दो बार फ्लोसिंग करनी चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस खास तेल की मालिश से पुराने से पुराना कमर दर्द हो जाएगा झटपट दूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-get-instant-relief-in-backache-try-mustard-oil-as-home-remedy/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 11:08:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-get-instant-relief-in-backache-try-mustard-oil-as-home-remedy/</guid>
      <description>ऑफिस में लगातार बैठकर काम करने और त्योहारों के मौके पर घर की साफ सफाई करने में सबसे ज्यादा शरीर के जिस हिस्से में बुरा असर पड़ता है वो है कमर। दोनों ही सूरतों में कमर का दर्द कभी कभी इतना बढ़ जाता है कि लोगों को उठने और बैठने में भी परेशानी का सामना करना पड़ता है।   आज हम आपको एक ऐसा घरेलू नुस्खा बताएंगे जिसे अपनाकर आपका कमर दर्द छूमंतर हो जाएगा।   पढ़ें- कमर दर्द में अक्सर लोग दवाई का सहारा लेते हैं लेकिन इसके कुछ देर तक तक ही राहत मिलती है ऐसे में अगर आप ये खास घरेलू नुस्खा आजमाएंगी तो धीरे-धीरे आपको कमर दर्द से छुटकारा मिल जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 की उम्र में दिखना है 20 का तो ये नुस्खे हैं रामबाण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/wants-to-look-forever-young-than-try-these-home-remedy-tricks/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 16:35:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/wants-to-look-forever-young-than-try-these-home-remedy-tricks/</guid>
      <description>हर कोई सुंदर दिखना चाहता है लेकिन समय के साथ-साथ चेहरे पर उम्र का झलकना स्वाभाविक है। इसी से बचने के लिए लोग बाजार में मिलने वाली कई एंटी एजिंग क्रीम का इस्तेमाल करते हैं लेकिन आज हम आपको पांच ऐसे घरेलू नुस्खे बताएंगे जो न केवल आपकी जेब का ख्याल रखेगा बल्कि आपकी उम्र को भी छिपाने में मदद करेगा।  पढ़ें-  ऑलिव ऑयल और शहद
शहद और ऑलिव ऑयल दोनों में ही भरपूर मात्रा में पोषक तत्व मौजूद होते हैं और इनका पैक एंटी एजिंग का काम करता है। विधि- एक चम्मच ऑलिव ऑयल और एक चम्मच शहद को बराबर मात्रा में मिलाए। इसके बाद चेहरे पर लगाते हुए मसाज करें और कम से कम 10 से 15 मिनट तक रहने के बाद पानी से मुंह धो लें। पढ़ें-   सेब का सिरका</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चाहते हैं मुलायम और घने बाल तो आज ही ट्राई करें खास मिट्टी का मास्क</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-multani-mitti-home-remedy-for-long-and-healthy-hair/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 17:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-multani-mitti-home-remedy-for-long-and-healthy-hair/</guid>
      <description>ज्यादातर लोगों की एक ही परेशानी होती है कि उनके बाल घने नहीं है और दिन पर दिन बालों का मुलायम पन गायब हो रहा है। अगर आपके बालों की भी यही समस्या है तो आप इस खास मिट्टी के मास्क को अपनाकर बालों को घने और मुलायम बना सकती हैं।  पढ़ें- बालों का झड़ना होता है कम 
मुल्तानी मिट्टी एक तरह का प्राकृतिक वरदान है। बालों पर इसे लगाने से न केवल बालों का झड़ना कम होता है बल्कि बाल लंबे घने और मुलायम भी रहते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिचकी की समस्या को पलभर में दूर कर देगा ये देसी नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-how-to-get-rid-with-hiccups/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 14:27:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-how-to-get-rid-with-hiccups/</guid>
      <description>ज्‍यादातर लोग असमय हिचकी आने की समस्या से परेशान रहते हैं। अब हिचकी न आए इसका कोई उपाय तो नहीं किया जा सकता पर हिचकी बंद करने का उपाय आप जरूर कर सकते हैं। अब अगर हिचकी आए तो परेशान होने के बजाय आपनाएं ये ।  पढ़ें-  नमक का पानी 
थोड़े से नमक को पानी में मिलाकर एक या दो घूंट पिएं। इससे हिचकी की समस्या में तुरंत आराम मिलेगा। इसके साथ ही धीरे-धीरे सांस लें इससे आपको आराम मिलेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट को करना है अंदर तो ट्राई करें जीरे और अदरक का ये खास नुस्खा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-cumin-and-ginger-drink-will-cut-your-tummy-fat-quickly/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 09:28:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-cumin-and-ginger-drink-will-cut-your-tummy-fat-quickly/</guid>
      <description>लड़कों के मुकाबले लड़कियों का पेट जल्दी बाहर निकल आता है जिसकी वजह से लड़कियां अक्सर परेशान रहती हैं लेकिन आज हम आपको एक ऐसा घरेलू नुस्खा बताएगें जिससे पेट में मौजूद फैट चुटकियों में खत्म हो जाएगा और आप एकदम स्लिम ट्रिप दिखने लगेंगी।  पढ़ें- पेट पर फैट होने की वजह से कई सारी ड्रेसेज पहनने में दिक्कतों का सामना करना पड़ता है। जैसे कि साड़ी, लहंगा वनपीस और गाउन। इन सभी में निकला हुआ पेट आसानी से दिखाई देता है जो आपके लुक को और भी खराब कर देता है ऐसे में अदरक और जीरा आपकी इस समस्या को छूमंतर कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब घर पर टूथपेस्ट से करें प्रेग्नेंसी टेस्ट, जान लें क्या है तरीका </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/with-the-help-of-toothpaste-you-can-do-the-pregnancy-test-at-home/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 09:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/with-the-help-of-toothpaste-you-can-do-the-pregnancy-test-at-home/</guid>
      <description>कहते हैं कि मां बनने के बाद हर महिला का अस्तित्व पूरा हो जाता है। मां बनने की खुशखबरी किसी भी महिला के लिए उसके जीवन का एक ऐसा नायाब तोहफा होता है जिसकी खुशी वो शब्दों में बयां नहीं कर पाती।  बाजार में प्रेग्नेंसी टेस्ट करने के लिए कई तरह के उपकरण मौजूद है लेकिन उन उपकरणों के अलावा आप घर में मौजूद रोजाना के सामान से भी अपनी प्रेग्नेंसी का पता लगा सकती हैं। पढ़ें- किचन के मौजूद कुछ सामान के अलावा रोजाना इस्तेमाल होने वाला टूथपेस्ट भी इसमें आपकी मदद कर सकता है। ध्यान रहे कि टूथपेस्ट सफेद रंग का ही होना चाहिए। पढ़ें- कई महिलाओं को ये तरीका हैरान कर देने वाला लगता है तो कई महिलाएं इस तरीके को सबसे अच्छा मानती हैं।सबसे पहले एक डिस्पोजल गिलास में दो चम्मच टूथपेस्ट लें और उसमें उतनी ही मात्रा में सुबह की पहली यूरिन को डालें।इसके बाद गिलास को हिला लें। अगर यूरिन सैंपल डालने के बाद पेस्ट का रंग नीला हो जाता है तो समझ जाए कि आपक प्रेग्नेंट हैं। नोट- इस टेस्ट पर पूरी तरह से विश्वास न करें। डॉक्टर की सलाह जरूर लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बार-बार टूट जाते हैं नाखून ? शहद से जुड़े इस नुस्खे से आएगी मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/medicinal-qualities-of-honey-helps-in-healing-wounds-and-other-benefits/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 16:55:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/medicinal-qualities-of-honey-helps-in-healing-wounds-and-other-benefits/</guid>
      <description>शहद कई हजार सालों से हमारे खान-पान का हिस्सा है। शहद में अनेक गुण हैं जो हमारे शरीर और सेहत के लिए बेहद लाभकारी हैं। हमारी रसोई में हर समय शहद का मौजूद होना बेहद जरूरी है क्योंकि इसकी जरूरत हमें कभी भी पड़ सकती है। आइए जानते हैं शहद को इस्तेमाल करने के कुछ तरीके और इससे जुड़े बड़े फायदे। मजबूत नाखून 
अगर आपके नाखून कमजोर हैं और बार-बार टूटते हैं तो एप्पल सिडेर विनेगर में शहद मिला कर नाखून को डुबोने से इनमें मजबूती आती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नहीं होगा डेंगू, रसोई के इन सामानों से करें अपनी सुरक्षा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-four-kitchen-items-will-protect-you-from-dengue/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 13:55:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-four-kitchen-items-will-protect-you-from-dengue/</guid>
      <description>बारिश के मौसम के बाद जगह-जगह जलभराव होने से डेंगू होने की संभावना ज्यादा बढ़ जाती है। अगर किसी को भी तेज बुखार के साथ थकान महसूस हो तो उसे बिना देर किए डॉक्टर के पास जाना चाहिए।  लेकिन डेंगू से बचाव करना ही समझदारी है ऐसे में आज हम आपको रसोई की कुछ चीजें बताएंगे जिसे अपनाकर आप डेंगू से अपनी सुरक्षा कर सकते हैं।   पढ़ें-  हल्दी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोजों से आती है बदबू ? मिनटों में दूर करेगी रसोई की ये चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedies-help-to-remove-bad-odour-from-shocks/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 18:56:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedies-help-to-remove-bad-odour-from-shocks/</guid>
      <description>मोजों का लगातार इस्तेमाल करने से उनमें से बहुत बदबू आने लगती है। लड़कों के साथ ये अक्सर होता है। धूल गंदगी के संपर्क में आने की वजह से एक समय के बाद मोजे एकदम काले भी पड़ने लगते हैं। अगर आपके मोजे भी काले पड़ चुके हैं और उनमें सो बदबू आ रही है तो आज हम आपको ऐसे टिप्स देंगे जिससे आप अपने रसोई के कुछ सामानों से मिनटों में अपने मोजों की बदबू को दूर कर सकते हैं और उनमें चमक ला सकते हैं।  पढ़ेंः  करीब एक लीटर पानी में 2 चम्मच नमक मिला लें। उसमें कुछ देर तक मोजों को डुबाकर रखें। अगर आपके मोजे गंदे हैं तो आप इसमें डिटरजेंट भी मिला सकते हैं। ध्यान रखें कि पानी बहुत ज्यादा गर्म न हो, नहीं तो ये आपके मोजों की इलास्टिक खराब कर सकती है। इससे मोदों की बदबू भाग जाती है। सफेद मोजों को धोने के लिए हाइड्रोजन परऑक्साइड का इस्तेमाल करें। ये मोजों की सफाई की सफाई तो करता ही है साथ ही मोजों की बदबू को भी हटा देता है। एक लीटर गुनगुने पानी में एक चौथाई कप हाइड्रोजन परऑक्साइड मिलाकर उसमें मोजों को कुछ समय के लिए डाल दें। फिर इसकी सफाई करें। बेकिंग सोडा भी मोजों को आसानी से धोने और उनकी बदबू दूर करने में मददगार हो सकता है। पानी में बेकिंग सोडा और नींबू का रस मिलाकर धोने से काले पड़ चुके मोजे साफ हो जाते हैं। नींबू में एसिड होता है जो मोजों की बदबू को दूर करने में मदद करता है। एक लीडर पानी में नींबू का रस मिलाकर मोजों को धोएं। मोजे बदबू रहित हो जाएंगे। WHITE VINEGAR भी मोजे से बदबू दूर करने में मददगार हो सकता है। आधा लीटर पानी में एक कप सिरका मिला लें। इसमें डिटरजेंट भी मिला सकते हैं। ऐसा करने से बदबू और गंदगी आराम से निकल जाएगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाना चाहते हैं हीरोइनों जैसे खूबसूरत बाल तो आज ही ट्राई करें किचन की ये चीजें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedy-for-soft-and-shiny-hair/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 14:43:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedy-for-soft-and-shiny-hair/</guid>
      <description>बाल हमारी पर्सनालिटी का ऐसा हिस्सा है जिसके लिए लोग न जाने कितने पैसे खर्च कर देते हैं। अक्सर ऐसा देखा जाता है समय के साथ लोगों के बालों की शाइन भी कम होने लगती है और बाल बेजान से दिखने लगते हैं। अगर आपके बालों से भी चमक खत्म हो गई है तो इस घरेलू नुस्खे को अपनाकर बालों की चमक वापस ला सकती हैं।  पढ़ें- करी पत्ता</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब रसोई की ये चीज घर से कोसो दूर भगाएगी मच्छर, तुरंत होगा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-home-remedy-to-make-your-house-mosquito-free/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 09:09:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-home-remedy-to-make-your-house-mosquito-free/</guid>
      <description>बरसात के मौसम में जगह-जगह पानी भर जाता है जिस वजह से मच्छरों से होने वाली बीमारियों की आशंका बढ़ जाती है। मच्छरों को घर से भगाने के लिए लोग न जाने कितने महंगे स्प्रे का इस्तेमाल करते हैं लेकिन मच्छर हैं कि भागने का नाम ही नहीं लेते।  तो चलिए आज हम आपको एक ऐसा घरेलू नुस्खा बताने जा रहे हैं जिसे अपनाने के बाद मच्छर आपके घर में दोबारा कभी नहीं आएंगे।  पढ़ें- पुलाव का स्वाद बढ़ाना हो या फिर सर्दी जुकाम में चाय में लौंग को डालना&amp;hellip;दोनों ही सूरतों में लौंग का इस्तेमाल फायदेमंद रहता है और अब यही लौंग आपके घर से मच्छरों को भगाने में भी मदद करेगी।थोड़ा सा लौंग का तेल लें और उसे पानी में मिला दें। इसके बाद इस मिश्रण का स्प्रे घर के बाहरी हिस्से के अलावा उन जगहों पर करें जहां पर मच्छर होने की संभावना आपको लग रही हो।ऐसा करने पर मच्छर घर में आसानी से प्रवेश नहीं कर पाएंगे और आपको मच्छरों से छुटकारा मिल जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर के कालेपन से आप हैं परेशान, ये फल चुटकियों में करेगा दूर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedy-to-get-rid-of-skin-darkness/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 15:39:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedy-to-get-rid-of-skin-darkness/</guid>
      <description>खूबसूरत दिखना हर कोई चाहता है और लड़कियां अपनी इस खूबसूरती को बनाए रखने में न जाने कितने पैसे भी खर्च कर देती हैं। लेकिन अक्सर देखा गया गया है कि उनकी कोहनी का कालापन वैसे का वैसा ही रहता है।  तो अगर आप भी अपनी कोहनी और गर्दन के कालेपन से परेशान हैं तो ये घरेलू नुस्खे आपकी मदद कर सकते हैं। नींबू न केवल आपके खाने के स्वाद को बढ़ाता है बल्कि इससे गर्दन के कालेपन के अलावा कोहनी के कालेपन को भी दूर कर सकते हैं। नींबू में विटामिन सी भरपूर मात्रा में पाया जाता है इसके साथ ही ब्लीचिंग के रुप में काम करता है।एक चम्मच शहद में नींबू के रस को मिलाकर कम से कम 10 से 15 मिनट तक रगड़े।ऐसा रोजाना करने से धीरे-धीरे कोहनी और गर्दन का कालापन खत्म हो जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ खाने में ही नहीं घर के इन कामों में भी नमक का होता है इस्तेमाल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-these-amazing-benefits-of-salt/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 09:43:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-these-amazing-benefits-of-salt/</guid>
      <description>चुटकी भर नमक की कमी किसी भी अच्छे से अच्छे खाने को बेस्वाद बनाने के लिए काफी है। ये किचन की ऐसी चीज हैं जिसके न होने पर हर खाने का स्वाद अपने आप ही फीका हो जाता है।   लेकिन खाने को लजीज बनाने के अलावा घर के इन कामों में भी नमक का इस्तेमाल कर सकते हैं। बिस्किट की सीलन करता है दूर
बरसात के मौसम में अगर कुछ देर के लिए भी बिस्किट का पैकेट खुला रह जाए तो उसमें नमी आ जाती है और वो सील जाता है। ऐसा होने पर नमक की एक पोटली बनाएं और बिस्किट वाले डब्बे में रखें बिस्किट पहले की तरह हो जाएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किचन की इन चीजों से चुटकियों में दूर होगा सिर दर्द </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedy-to-get-rid-of-headache/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 16:55:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedy-to-get-rid-of-headache/</guid>
      <description>सिर दर्द एक ऐसी समस्या है जो कभी भी किसी के साथ भी हो सकती है। ऐसे में आज हम आपको कुछ ऐसे बताने जा रहे हैं जिससे सिर दर्द में तुरंत राहत मिल जाएगी। दूध के साथ खाएं लौंग
सिर दर्द में लौंग के पाउडर में नमक मिलाकर उसे दूध के साथ पिएं। ऐसा करने से सिर दर्द कुछ देर में ही ठीक हो जाएगा।
पढ़ें- पिएं लहसुन का रस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुटखे और सिगरेट से हो गए हैं दांत खराब तो अब हल्दी से करें ब्रश...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedy-tips-will-help-you-to-get-rid-of-tobacco-and-cigarette-stain-on-teeth/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 12:38:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedy-tips-will-help-you-to-get-rid-of-tobacco-and-cigarette-stain-on-teeth/</guid>
      <description>सिगरेट पीना और गुटखा खाना एक आम बात हो गई है। ज्यादातर लड़के आपको इन दोनों चीजों का सेवन करते हुए दिखाई देंगे। लेकिन इन चीजों का रोजाना इ्स्तेमाल करना न केवल सेहत पर बल्कि दांतों पर भी खराब असर डालता है और दांतों की सफेदी धीरे-धीरे गायब होने लगती हैं।  तो चलिए आज हम आपको बताते है कि कैसे आप घर बैठे अपने दांतों की सफेदी को वापस पा सकते हैं। अच्छे से करें ब्रेश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>निजी अंगों में खुजली कर रही है परेशान ? ये तरीके मिनटों में देंगे राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/etching-in-private-parts-of-body-can-be-curable-by-these-home-made-things/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 14:25:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/etching-in-private-parts-of-body-can-be-curable-by-these-home-made-things/</guid>
      <description>निजी अंगों में खुजली और जलन की समस्या से हर किसी को होती है। आज के दिनों में ये समस्या आम हो गई है लेकिन ये किसी भी समय एक गंभीर बीमारी का रूप ले सकती है। ये समस्या इंफेक्शन, यौन जनित बीमारियों, मेनोपॉज की वजह से हो सकती है। हालांकि इससे घबराने की जरूरत नहीं है। इस समस्या का समाधान आपके किचन में ही मौजूद है।  पढ़ेंः  जब भी आपको निजी अंगों में खुजली की समस्या हो आप पानी में नमक मिलाकर उससे इन अंगों को साफ करें। नमक से इंफेक्शन फैलाने वाले माइक्रोब्स से निजात मिलता है।  इसके अलावा नीम की पत्तियों को उबाल लें। इसके ठंडा होने के बाद अपने निजी अंगों को इस पानी से अच्छी तरह धो लें। इससे आपको खुजली से आराम मिलेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>निजी अंगों में खुजली को न करें नजरअंदाज, ये उपाय देंगे राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-for-private-part-itching/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 10:33:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-for-private-part-itching/</guid>
      <description>निजी अंगों में खुजली और जलन की समस्या से हर कोई जूझता है। ये समस्या इंफेक्शन, यौन जनित बीमारियों, मीनोपॉज की वजह से हो सकती है। लेकिन इस समस्या का समाधान आपके किचन में ही मौजूद है- जब भी आपको ऐसी समस्या हो आप पानी में नमक मिलाकर उससे अपने निजी अंगों को साफ करें। नमक से इंफेक्शन फैलाने वाले माइक्रोब्स से निजात मिलता है।  नीम की पत्तियों को उबाल लें। इसके ठंडा होने के बाद अपने निजी अंगों को इस पानी से धोएं। खुजली से आराम मिलेगा।  बोरिक एसिड एंटीसेप्टिक और एंटीफंगल गुणों की खान होता है। ये भी आपकी समस्या का समाधान कर सकता है। इसको पानी में मिलाकर खुजली वाले हिस्से को धोएं। नारियल तेल त्वचा की ड्राईनेस से छुटकारा दिलाता है। साथ ही ये एंटीमाइक्रोबियल होता है जो आपकी खुजली की समस्या से निजात दिलाने में रामबाण है। इसके अलावा इस दौरान ज्यादा से ज्यादा पानी पीएं। अपने निजी अंगों को गुनगुने पानी से साफ करें। उस पर साबुन का इस्तेमाल करने से बचें क्योंकि साबुन आपकी त्वचा पर मौजूद अच्छे बैक्टीरिया को खत्म कर देता है। हाइजेनिक खाना खाएं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महंगे स्प्रे से नहीं, इस कलर की लाइट से भागेंगे घर में छिपे झींगुर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-magical-home-remedy-will-help-you-to-get-rid-of-jhingur/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2017 08:40:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-magical-home-remedy-will-help-you-to-get-rid-of-jhingur/</guid>
      <description>रात के अंधेरे में सन्नाटे को चीरती हुई झींगुर की आवाज अच्छे अच्छों की नींद उडा़ देती है। झींगुर की आवाज ज्यादातर बरसात के मौसम में सुनाई देती है। तो अगर आपके घर में भी झींगुर घुस आएं हैं तो इन आसान तरीकों से उन्हें घर से बाहर कर सकतीं हैं। बर्तन में भर कर रखें गुड़
गुड़ भी झींगुर को घर से भगाने का आासान तरीका है। एक चौड़े मुंह के बर्तन में पानी भर कर उसमें गुड़ रख दें। इस बर्तन को झींगुर जहां पर ज्यादातर दिखते है वहां रख दें। गुड़ की खुशबू झींगुर को आकर्षित करती है और वो इस बर्तन में आ जाएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब घर बैठे चीनी बताएगी आप प्रेग्नेंट है या नहीं, ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/with-the-help-of-sugar-you-can-do-the-pregnancy-test-at-home/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 11:22:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/with-the-help-of-sugar-you-can-do-the-pregnancy-test-at-home/</guid>
      <description>मां बनना हर महिला के लिए सबसे बड़ी खुशी की बात होती है। उस पल का न केवल पति-पत्नी बल्कि पूरे परिवार को बेसब्री से इंतजार होता है। बदलते समय के साथ हर चीज में बदलाव आया है और बाजार में बहुत सारी ऐसी किट आ गई हैं जिनसे आप घर बैठे अपनी प्रेग्नेंसी का पता लगा सकती हैं।   हालांकि कई महिलाएं इन किट को खरीदने में शर्माती हैं। तो चलिए आज हम आपको एक ऐसा तरीका बताएगें जिससे आप घर बैठे रसोई के एक सामान से प्रेग्नेंसी का पता लगा सकती हैं। आप प्रेग्नेंट हैं या फिर नहीं इसका पता लगाने का सबसे अच्छा तरीका सुबह की पहली यूरीन है।सबसे पहले आप एक डिस्पोजल गिलास लें और उसमें चीनी के कुछ दानें और अपना यूरीन डाल दें। चीनी घुलने की बजाए अगर गुच्छों में बदल जाए तो समझ लें कि आप प्रेग्नेंट हैं।नोट- इस टेस्ट पर पूरी तरह से विश्वास न करें। डॉक्टर की सलाह जरूर लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RAT KILLER नहीं किचन के इस सामान से भाग जाएंगे सारे चूहे, तुरंत करें इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-home-remedy-to-get-rid-of-rats-at-your-home/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 09:07:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-home-remedy-to-get-rid-of-rats-at-your-home/</guid>
      <description>घर के कीमती सामानों को कुतरने का काम चूहे बड़ी तेजी से करते हैं और कुछ ही सेकेंड में आपके पैसों को चूना लगा देते हैं। चूहों को घर से भगाने के लिए लोग घर में रैट किलर का इस्तेमाल करते हैं जिन्हें खाने के बाद चूहे बाहर जाने की बजाय घर में ही मर जाते हैं और आपकी समस्या दोगुनी बढ़ जाती है।   तो चलिए आज हम आपको कुछ ऐसे घरेलू उपाय बताने जा रहे हैं जिससे चूहे आपके घर का रास्ता ही भूल जाएंगे। बिल के पास रखें पुदीना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब टोमैटो केचअप से चमकाएं बर्तन, घर की भी होगी सफाई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tomato-ketchup-will-clean-these-5-household-things-easily/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 09:56:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tomato-ketchup-will-clean-these-5-household-things-easily/</guid>
      <description>पकौड़ी का स्वाद हो या फिर गरम गरम पराठे पर टोमैटो केचअप लगाकर खाने का मजा शायद ही किसी और चीज में आता है। ये न केवल आपके स्वाद को दोगुना बढ़ा देता है बल्कि बच्चों और बड़ों दोनों का ही फेवरेट होता है लेकिन क्या आप जानते हैं स्वाद के साथ-साथ ये आपके घर की सफाई में भी कारगर है।   तो चलिए आज हम आपको बताते हैं कि आखिर घर के किन चीजों की साफ सफाई इससे कर सकते हैं। कॉपर को चमकाता है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप हैं ऑयली स्किन से परेशान तो जरूर अपनाएं ये घरेलू उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-how-you-can-take-care-of-your-oily-skin/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 08:13:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-how-you-can-take-care-of-your-oily-skin/</guid>
      <description>क्या आपकी भी ऑयली है, तरह तरह केके इस्तेमाल के बाद भी त्वचा जस की तस बनी हुई है तो घबराने की कोई बात नहीं है। अब महंगे ब्यूटी प्रोडक्ट्स को कह देें &amp;lsquo;गुड बाय&amp;rsquo; और अपनाएं ये घरेलू उपाय। पढ़ें-  गुलाब जल से अच्छा कुछ भी नहीं
त्‍वचा ऑयली है तो मुलतानी मिट्टी में गुलाब जल मिलाकर लगाने से भी गुलाबी निखार मिलता है। धीरे धीरे आपकी ऑयली स्किन की समस्या भी खत्म हो जाएगी। बेसन और हल्दी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना लस्सी का एक गिलास कर देगा सभी बीमारियों को छूमंतर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-lassi/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 15:52:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-lassi/</guid>
      <description>चिलचिलाती धूप में अगर एक गिलास लस्सी मिल जाए तो ऐसा लगता है मानों पूरे शरीर में तरावट दौड़ जाती है। लस्सी पीना हर किसी को पसंद होता है लेकिन लस्सी सिर्फ आपके मुहं का स्वाद ही नहीं बढ़ाती बल्कि आपके के लिए भी फायदेमंद होती है।   तो चलिए आज हम आपको बताते हैं कि लस्सी पीने से क्या फायदे होते हैं। बॉडी हीट को करता है कंट्रोल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर बैठे ही अब दूर होगी टैनिंग, एक बार तो जरूर ट्राई करें ये नुस्खा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/aloe-vera-gel-face-mask-will-help-you-to-get-rid-of-tanning/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 14:05:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/aloe-vera-gel-face-mask-will-help-you-to-get-rid-of-tanning/</guid>
      <description>चिलचिलाती धूप सबसे पहले आपके चेहरे पर ही अटैक करती है जिस वजह से चेहरा टैन हो जाता है। इस टैनिंग को चेहरे से दूर करने के लिए लड़कियां काफी जतन भी करती हैं और न जाने कितने पैसे फूंक देती हैं। तो अगर आप भी इसी समस्या से जूझ रही हैं तो अब आप घर बैठे चेहरे से टैनिंग को दूर कर सकती हैं। वैसे तो आपने एलोवेरा के कई फायदे सुने होंगे लेकिन यही एलोवेरा चेहरे से दाग धब्बों को मिटाने के साथ-साथ आपकी स्किन से टैनिंग को भी दूर करती है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>