<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>घरेलू नुस्खे on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%98%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%82-%E0%A4%A8%E0%A5%81%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%96%E0%A5%87/</link>
    <description>Recent content in घरेलू नुस्खे on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Jan 2018 19:06:37 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%98%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%82-%E0%A4%A8%E0%A5%81%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%96%E0%A5%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>कान के दर्द से हैं परेशान, तो ये घरेलू नुस्खे देंगे आराम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-to-cure-ear-pain/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 19:06:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-to-cure-ear-pain/</guid>
      <description>कान में पानी जाने की वजह से , वैक्स जमा हो जाने की वजह से, संक्रमण या कभी कभार टॉन्सिल बढ़ जाने की वजह से भी काम में तेज दर्द होने लगता है। सुनाई भी कम देता है और सिर दर्द भी शुरू हो जाता है। वैसे तो अगर यह समस्या बढ़ गई है तो डॉक्टर को दिखाना बेहद जरूरी है। लेकिन अगर दर्द कम है तो इन आसान घरेलू नुस्खों से आपको आराम जरूर मिलेगा&amp;hellip; तेल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टमाटर से ऐसे चमकाएं अपने स्टील के बर्तन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-to-clean-stainless-steel-utensils-at-home/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 10:43:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-to-clean-stainless-steel-utensils-at-home/</guid>
      <description>आजकल स्टेनलेस स्टील के बर्तनों का इस्तेमाल लगभग सभी घरों में किया जा रहा है। वे बहुत ही आकर्षक और टिकाऊ होते हैं, लेकिन ठीक से इस्तेमाल न करने पर उन्हें साफ करना बेहद कठिन हो जाता है। उन्हें नियमित रूप से साफ करना और उन पर लगे सख्त दागों को हटाने के तरीके सीखना बेहद ही जरूरी है।   टोमैटो सॉस:  इस सॉस को बर्तन की तली में लगाकर दस मिनट के लिए छोड़ दें। उसके बाद आप आसानी से इस पर लगे दाग साफ कर सकती हैं। सिरके और पानी:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने छोटे से किचन को बनाना है बड़ा तो अपनाएं ये तरीके</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-make-a-small-kitchen-look-larger/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 10:11:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-make-a-small-kitchen-look-larger/</guid>
      <description>महंगाई और जगह की कमी के कारण आज कल छोटी-छोटी जगह पर रहने को मजबूर हैं। ऐसे में सबसे बड़ी समस्या होती है किचन में ...घर का किचन छोटा होने के कारण अव्यवस्थित सा लगने लगता है। अगर आप भी अपने छोटे किचन से परेशान हैं तो हम आपको ऐसे उपाय बताने जा रहे हैं तो जो आपके किचन को बड़ा बनाने में आपकी मदद करेगा और भी बिना कोई अधिक खर्चें के.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बहुत चमत्कारी चीज है हींग, इसके ये 6 फायदे यकीनन नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/six-health-benefits-of-asafoetida/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 13:19:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/six-health-benefits-of-asafoetida/</guid>
      <description>हींग से सेहत पर होने वाले फायदों के बारे में बता रही हैं न्यू‌ट्रिशनिस्ट अंशुल जयभरत। हींग में मौजूद एंटी-इंफ्लेमेटरी और एंटीऑक्सीडेंट्स अपच, गैस, पेट से संबंधित रोग जैसे इर्रिटेबल बाउल सिंड्रोम को ठीक करने में सहायक है। यह सांस से संबंधित समस्याओं और ब्लड शुगर के स्तर को कम करती है। हींग इंसुलिन को छिपाने के लिए अग्नाशय की कोशिकाओं को उत्तेजित करती है।
इसमें कोमरिन्स तत्व होता है, जो खून को पतला करके रक्त प्रवाह बढ़ाता है। ब्लड कोलेस्ट्रॉल का स्तर घटता है, जिससे हाइपरटेंशन से बचाव होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोई गिफ्ट करे ऐसी चीज तो उसे फौरन घर में इस जगह रख दें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-right-place-to-put-feng-shui-laughing-buddha/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 10:14:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-right-place-to-put-feng-shui-laughing-buddha/</guid>
      <description>बात अगर गिफ्ट की करें तो अधिकतर लोग होम डेकोरेशन से जुड़ी चीजें देते हैं और इसमें भी पेंटिंग या मूर्ति सबसे ज्यादा दी जाती है। माना जाता है कि इनसे घर के कोनों और दीवारों की खूबसूरती बढ़ाती है, वहीं घर में रहने वाले सदस्यों में भी पॉजिटीविटी रहती हैं। बात अगर मूर्ति की करें तो भगवान आदि की मूर्ति से ज्‍यादा लोग लाफिंग बुद्धा की मूर्ति देना पसंद करते हैं, क्योंकि इसका संबंध किस्मत से जोड़ा जाता है।  इसका किस्मत कनेक्‍शन कुछ भी हो, लेकिन लाफिंग बुद्दा के बिना घर की सजावट अधूरी सी लगती है। हममें से कुछ लोग इसे जहां तहां भी रख देते हैं, जबकि घर में इसे सजाने की खास जगह होती है।  अगली स्लाइड में जानिए इसे सजाने की बेस्ट जगह अगर आपको भी किसी ने लाफिंग बुद्धा गिफ्ट किया है तो इसे घर के मुख्य दरवाजे पर रखने की भूल न करें। इसे हमेशा जमीन से अधिक ऊचांई वाली जगह पर भी रखें। इस मूर्ति के लिए अपने घर की ऐसी जगह चुनें जहां से लोग आसानी से इसका मुस्कुराता हुआ चेहरा देख सकें। इसका मुस्कुराता चेहरा देखने से व्यक्ति की निगेटिविटी कम होती है। अगर आपने घर में अपना ऑफिस बना रखा है या घर से भी कभी कभार ऑफिस का काम करना पड़ता है तो इसकी छोटी मूर्ति अपनी टेबल पर जरूर रखें।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोमांटिक माहौल बनाना है, तो फेयरी लाइट्स से ऐसे सजाएं बेडरूम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bedroom-decor-ideas-using-fairy-lights/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 09:11:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bedroom-decor-ideas-using-fairy-lights/</guid>
      <description>सिर्फ दिवाली या न्यू ईयर के मौके पर ही नहीं, फेयरी लाइट्स का इस्तेमाल आप साल के हर दिन कर सकते हैं। यह बहुत सस्ते दाम पर बाजार में मिलते हैं। वहीं, इन्हें तरह-तरह से इस्तेमाल कर कमरे की खूबसूरती बढ़ा सकते हैं।  ड्रेसिंग टेबल
बेडरूम में मौजूद ड्रेसिंग टेबल के किनारों को फेयरी लाइट्स की लड़ी से सजाएं। इससे ना सिर्फ आपका कमरा खूबसूरत होगा बल्कि आपको मेकअप करते वक्त रौशनी भी ज्यादा मिलेगी।  खास शब्द लिखें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है सर्दियों में कपड़े सुखाने का नायाब तरीका, नहीं आएगी बदबू </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/line-drying-is-the-best-way-to-dry-clothes-in-winters/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:18:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/line-drying-is-the-best-way-to-dry-clothes-in-winters/</guid>
      <description>सर्दियों में कपड़े सुखाना आफत भरा काम होता है। एक तो धूप आंख-मिचौली खेलती है, वहीं इस मौसम में पहने जाने वाले कपड़े भारी-भरकम होते हैं जो सूखने में ज्यादा वक्त लेते हैं। घर के अंदर कपड़े जितना भी निचोड़कर फैलाओ उनमें बदबू आने ही लगती है। ऊपर से कमरा भी गंदा दिखने लगता है।  ऐसे में सर्दियों में कपड़े सुखाने का सबसे सटीक तरीका क्या है? लाइन ड्राइंग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डायबिटीज जैसे कई रोगों की छुट्टी कर सकते हैं गजब के ये पौधें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-magical-plants-can-cure-diabetes-very-soon/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 10:46:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-magical-plants-can-cure-diabetes-very-soon/</guid>
      <description>आमतौर पर डॉक्टर डायबिटीज के मरीजों को अच्छी सेहत बनाए रखने के लिए भोजन में बहुतेरे परहेज करने के लिए कहते हैं लेकिन हाल ही में हुए एक शोध की मानें तो घर के आंगन में पाए जाने वाले कुछ पौधे आपको इस परेशानी से निजात दिला सकते हैं। आइए जानते हैं ऐसे ही कुछ पौधों के बारे में।  पढ़ें धनिया
लोग अक्सर घरों में सब्जी का स्वाद और खूशबू बढ़ाने के लिए हरा धनिया इस्तेमाल करते हैं। हरा धनिया थकान मिटाने के साथ-साथ विटामिन ए से भी भरपूर होता है। खास बात ये है कि धनिया मधुमेह के रोगियों के लिए बहुत फायदेमंद होता है। इसके नियमित सेवन से रक्त में इंसुलिन की मात्रा नियंत्रित रहती है। इसके अलावा शरीर में बैड कोलेस्ट्रोल की मात्रा घटने और अच्छे कोलेस्ट्रोल की मात्रा बढ़ने में भी मदद करता है।करी पत्ता</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेहद कमाल के होते हैं करी पत्ते, इन 5 फायदों को जान लीजिए, हर सब्जी में डालेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-health-benefits-of-kari-patta/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 17:58:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-health-benefits-of-kari-patta/</guid>
      <description>करी पत्ते में मौजूद पोषक तत्वों के लाभ के बारे में बता रही हैं सीनियर डाइटिशियन हिमांशी शर्मा। करी पत्ते में भरपूर मात्रा में आयरन और फॉलिक एसिड होता है। आयरन शरीर के लिए प्रमुख पोषक तत्व है और फॉलिक एसिड इसके अवशोषण में सहायक होता है।  इसमें मौजूद फाइबर इन्सुलिन को प्रभावित करके ब्लड शुगर लेवल को कम करता है। यह पाचन क्रिया को भी सही रखता है। इससे वजन बढ़ने का खतरा कम होता है। लिवर कमजोर होने पर करी पत्ता फायदेमंद साबित हो सकता है। इसमें मौजूद विटामिन ए और सी लिवर को दुरुस्त करते हैं।  यह कोलेस्ट्रॉल के स्तर को कम करता है। रक्त में गुड कोलेस्ट्रॉल की मात्रा बढ़ाकर दिल से जुड़ी बीमारियों से बचाता है। कब्ज हो, तो इसका सेवन करें। एंटीऑक्सीडेंट, एंटी-बैक्टीरियल और एंटी फंगल गुणों से भरपूर होने के कारण यह त्वचा के लिए गुणकारी है। त्वचा में इंफेक्शन होने पर इससे लाभ होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट की चर्बी को कुछ दिन में गायब कर देगा अदरक का ये गजब का नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cut-your-tummy-fat-forever-with-this-instant-easy-ginger-remedy/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 18:04:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cut-your-tummy-fat-forever-with-this-instant-easy-ginger-remedy/</guid>
      <description>अगर आप भी अपने टमी फैट की वजह से स्टाइलिश कपड़े पहनने से पहले दस बार सोचते हैं तो ये खबर आपके लिए ही है। वैसे तो मोटापा शरीर के किसी भी हिस्से पर अच्छा नहीं लगता है, लेकिन टमी फैट सबसे जिद्दी होता है।  पढ़ें- ज्यादातर देखा गया है कि पेट के पास जमा चर्बी को कम करने के लिए लोगों को काफी मशक्कत करनी पड़ती है। आइए जानते हैं कैसे इस जादुई नुस्खे की मदद से आप पेट के पास जमा इस चर्बी से हमेशा के लिए छुटकारा पा सकते हैं। सामग्री-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दी के तेवर से बचना है तो रसोई में मौजूद इन चीजों का करें इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedies-save-you-from-seasonal-diseases-in-this-winter/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 10:23:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedies-save-you-from-seasonal-diseases-in-this-winter/</guid>
      <description>ठंड अपने तेवर दिखाने लगी है और जिसका असर लोगों पर दिखने लगा है। अधिक ठंड होने से जहां मौसमी बीमारी भी अपना रंग दिखाने लग जाती है, वहीं हार्ट अटैक जैसी बड़ी समस्याओं की संभावना भी बढ़ जाती है। हृदय रोग विशेषज्ञों का भी मानना है कि गर्मी की तुलना में सर्दियों में हार्ट अटैक की संभावना 50 फीसदी बढ़ जाती है। सर्दियों में हार्ट अटैक सुबह होता है क्योंकि इस दौरान वातावरण का तापमान कम हो जाता है। इस मौसम में इन बीमारियों से बचने के लिए आपके घर में ऐसी कई चीजें मौजदू है जो आपको इन सबसे कोसों दूर रखेगी।  खांसी और कोल्ड डायरिया होने पर अतीश, काकड़ा सीही, मुलैठी और छोटी पिप्पली पीस लें। चार-चार चुटकी दिन में तीन बार शहद के साथ पांच साल तक के बच्चों को दिया जा सकता है। इससे सांस की दिक्कत तो दूर होती है और बलगम भी बाहर निकल जाता है। इसके अलावा अदरक, तुलसी, काली मिर्च का काढ़ा थोड़ा-थोड़ा पिलाया जा सकता है। सोते समय दूध में हल्दी मिलाकर पिलाने से भी सर्दी में फायदा होता है। आयुर्वेद के अनुसार हल्दी कफ वात नाशक, पित्त वर्धक और लिवर के लिए उत्तेजक है। सर्दी लगने पर हल्दी की धुनी दी जाती है। सिर दर्द और साइनोसाइटिस में हल्दी गुनगुने पानी के साथ लेने से बलगम निकलता है। सिर हल्का हो जाता है। हर रोग में एक ग्राम से अधिक नहीं होना चाहिए। गुनगुने जल, दूध या शहद के साथ इसे देना चाहिए। जुकाम, सर्दी, सिर दर्द, दांत दर्द में भी ये फायदा पहुंचता है। सर्दियों में मेथी के पत्तों की सब्जी बनाए। मेथी की सब्जी गठिया, जकड़न, जुकाम और सूजन में काफी उपयोगी होती है। हींग खांसी, कफ मिटाने, छाती के दर्द व पेट दर्दों को मिटाने वाली दवा है। पेट की अग्नि बढ़ाने, आमाशय व आंतों के लिए उत्तेजक और पित्त वर्धक है। खांसी होने पर लौंग को पानी के पीसकर छान लें और मिश्री मिलाकर या आग पर भूनकर शहद में मिलाकर खाए। लौंग का सबसे बड़ा गुण है रक्त के श्वेत कणिकाओं को बढ़ाना है। खांसी, सांस, शूल व क्षय रोग में इस्तेमाल किया जाता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटे से बेर के 6 बहुत बड़े लाभ, जानिए क्या कहती हैं डाइटिशियन अंशुल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-6-benefits-of-jujube-or-red-date-for-health/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 13:40:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-6-benefits-of-jujube-or-red-date-for-health/</guid>
      <description>बेर का जूस फेफड़े संबंधी विकारों और बुखार में राहत देता है। बेर के कई अन्य फायदे भी हैं, जिसके बारे में बता रही हैं डाइटिशियन अंशुल जयभरत।  बेर खाने से लो-ब्लड प्रेशर, एनीमिया और लिवर आदि की समस्याओं से निजात मिलती है। साथ ही यह शरीर में ट्यूमर सेल्स को भी पनपने नहीं देता है।  बेर में मैग्नीशियम, पोटैशियम, फॉस्फोरस, कैल्शियम और आयरन आदि होते हैं। जो इम्यून सिस्टम को मजबूत करते हैं और शरीर में रोगों से लड़ने की क्षमता बढ़ती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खांसी ने कर दिया है बुरा हाल, काली मिर्च का ये नुस्खा देगा तुरंत राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/black-pepper-home-remedy-will-give-you-instant-relief-from-cough-and-cold/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 12:59:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/black-pepper-home-remedy-will-give-you-instant-relief-from-cough-and-cold/</guid>
      <description>बदलते मौसम ने अगर आपको भी सर्दी जुकाम और खांसी की चपेट में ले लिया है तो मौसम का लुत्फ लेते हुए काली मिर्च के इस नुस्खे की मदद लीजिए। यकीन मानिए इस नुस्खे को अपनाने के बाद आप महंगी दवाईयों के नाम भूल जाएंगे।   पढ़ें-  सर्दी खांसी से राहत पाने के लिए सबसे पहले 2 कप पानी में 15-20 काली मिर्च डालकर तब तक उबालते रहे जब तक पानी आधा न रह जाए। काली मिर्च के इस पानी को हल्का गुनगुना होने के लिए छोड़ दें। गुनगुना होने पर इस पानी में शहद डालकर पीएं। इस नुस्खे की मदद से दो दिन में आप अपनी खांसी और जुकाम से राहत पा सकते हैं। काली मिर्च के अलावा शहद और नींबू का नुस्खा भी आपको बदलते मौसम की खांसी से तुरंत राहत दिला सकता है। इसके लिए आपको शहद में नींबू मिलाकर पीना है। शहद में खांसी को खत्म करने वाले कुदरती गुण होते हैं जबकि नींबू में सिट्रिक अम्ल मौजूद होने की वजह से कफ खत्म होने में भी राहत मिलती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अच्छा दिखने के लिए सेलिब्रिटीज चोरी छिपे अपनाते हैं ये नुस्खा,   लड़कों को यह ट्राई जरूर करना चाहिए </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-using-lemon-before-shaving-beard/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 12:42:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-using-lemon-before-shaving-beard/</guid>
      <description>शेविंग करने से पांच मिनट पहले अपने गालों खासकर चेहरे के उस हिस्से पर जहां शेव की जाती है, अच्छी तरह नींबू का रस लगाइए। लगाने के बाद हाथ में थोड़ा सा पानी लेकर हल्के-हल्के उस स्थान पर मालिश कीजिए। कुछ ही देर में आप पाएंगे कि आपकी स्किन काफी स्मूद हो रही है। अब चेहरे को बिना साबुन के धो डालिए। ध्यान रहे कि चेहरे को तोलिए या किसी कपड़े से कस कर ना पोछें। अब शेविंग कीजिए। ध्यान रहे कि शेविंग सही दिशा में की जा रही हो। शेविंग करते समय स्किन पर ज्यादा जोर से रेजर मत रगड़िए। आप पाएंगे कि नींबू के नुस्खे से आपकी स्किन काफी स्मूद हो गई है। लगातार शेविंग करने से मर्दों के चेहरे की स्किन खुरदुरी होने लगती है। समय के साथ उसमें कड़ापन और झाइयां भी दिखने लगती है। लेकिन नींबू का ये नुस्खा स्किन को हमेशा स्मूद और जवान बनाए रखेगा। आप चाहें तो हर बार शेविंग करने से पहले इस नुस्खे को आजमाएं। इससे आपका चेहरा कभी भी खुरदुरा नहीं होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दांत दर्द, पायरिया का रामबाण इलाज है सरसों का तेल, ऐसे करें इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-mustard-oil-for-oral-and-health-problem/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 09:54:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-mustard-oil-for-oral-and-health-problem/</guid>
      <description>सरसों का तेल खाने में स्वाद के साथ साथ आपकी सेहत को भी बनाए रखता है। आयुर्वेद के अनुसार सरसों का तेल कई बीमारियों में रामबाण का काम करता है।   दांतों में दर्द और पायरिया होने पर सरसों के तेल में नमक मिलाकर उंगली से इसकी दांतों पर मालिश करनी चाहि। दांत मजबूत होंगे और पायरिया जड़ से खत्म हो जाएगा। गठिया और कान के दर्द में सरसों का तेल इस्तेमाल करें, राहत मिलेगी।  सिर धोने से पहले सिर पर अच्छे से सरसों के तेल की मालिश कीजिए, इससे ब्लड सर्कुलेशन बढ़ेगा। सरसों के तेल की मालिश से भूरे बाल काले होने शुरू हो जाते हैं। सरसों के तेल में मौजूद एंटी ऑक्सिडेंट त्वचा को कसते हैं जिससे त्वचा जवान बनी रहती है। इसमें मौजूद विटामिन ए, सी और के चेहरे पर झुर्रियों को आने से रोकते हैं। यानी आप लंबे समय तक जवां बने रहेंगे। आपको शायद जानकारी न हो लेकिन सरसों के तेल में मौजूद ग्लुकोजिलोलेट शरीर में कैंसर और ट्यूमर की गांठ बनने से रोकता है। पेट में कीड़ों की वजह से अगर भूख लगनी बंद हो गई हो तो खाने में सरसों का तेल इस्तेमाल करें, ये हमारे पेट में एपिटाइजर का काम करेगा और भूख बढ़ेगी। अगर वजन कम करना चाह रहे हैं तो किचन में सरसों का तेल इस्तेमाल करें। इसमें मौजूद विटामिन जैसे थियामाइन, फोलेट व नियासिन शरीर के मेटाबाल्जिम को बढ़ाते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऊनी कपड़ों को धोने का ये भी है एक नायाब तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-reuse-expired-cosmetic-products-in-home/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 08:34:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-reuse-expired-cosmetic-products-in-home/</guid>
      <description>आमतौर पर आपके घर में भी एक्सपायर्ड कॉस्मेटिक प्रोडक्ट्स मिल ही जाएंगे। कुछ ऐसी भी चीजें होती है जो मात्रा में तो अधिक होती है, लेकिन उनको इस्तेमाल करने के लिए कम कम ही होता है। ऐसे में वो चीजें बच जाती है। ऐसे में जाहिर सी बात है कि बाद में ये चीजें डस्टबिन में ही जाएगी, लेकिन इस बार उसे फेंकने में पहले थोड़ा अपना दिमाग घुमाएं कि उसका कैसे इस्तेमाल किया जा सकता है। नहीं सोच पा रहे हैं तो हम बता देते हैं आपके एक्सपायर हो चुके मेकअप के सामान को दोबारा इस्तेमाल करने का तरीका.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जहरीले स्प्रे या क्वॉइल की क्या जरूरत, जब घर में मौजूद इन चीजों से ही भाग जाते हैं मच्छर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-natural-substitutes-of-mosquito-repellent/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 10:42:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-natural-substitutes-of-mosquito-repellent/</guid>
      <description>टीवी पर इन दिनों ऐसे प्रोडक्ट्स के विज्ञापनों की भरमार है जिन्हें कपड़ो पर लगाकर बाहर निकलने की सलाह दी जाती है ताकि मच्छर दूर रहें। इसके अलावा बाजार में ऐसे कई स्टीकर्स भी मिल रहे है जिन्हें कपड़ों पर चिपकाकर पार्क, आदि जाया जाए, तो मच्छर नहीं काटते। घर के अंदर मच्छर ना काटे इसके लिए लोग क्वॉइल या स्प्रे का इस्तेमाल करते हैं।   ये तो आप जानते होंगे कि ये तमाम चीजें सेहत के लिए हानिकारक हैं। पर क्या आपको ये पता है कि आपके घर में ही ऐसी चीजें मौजूद हैं जिनके इस्तेमाल से मच्छर पल भर में फरार हो जाते हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चश्मा पहनने से नाक पर पड़ गए हैं निशान तो अपनाएं ये घरेलू नुस्खे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-to-remove-spectacles-marks-from-nose/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 00:12:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-to-remove-spectacles-marks-from-nose/</guid>
      <description>चश्मा पहनने की वजह से अगर आपकी नाक के पास भी निशान पड़ गए हैं। जिसकी वजह से चेहरा काफी भद्दा लगता है तो टेंशन छोड़ इस आसान नुस्खों की मदद लें। ये नुस्खें चंद दिनों में ही आपके चेहरे से सारे दाग गायब कर देगें।   पढ़ें-  संतरा
संतरे के छिलकों को धूप में सुखाकर उन्हें पीस लें। संतरे के छिलकों के इस एक चम्मच पाउडर में आधा चम्मच दूध मिलाकर अपनी नाक पर लगा लें। सूखने पर इसे ठंडे पानी से धो लें। नींबू</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा जिम करने से शरीर पर पड़ गए हैं निशान तो बस आजमाए ये 3 आसान नुस्खे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-magical-tips-can-vanish-your-stretch-marks-with-in-few-days/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:46:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-magical-tips-can-vanish-your-stretch-marks-with-in-few-days/</guid>
      <description>हाल ही में अगर आपने काफी वेट लॉस किया है जिसकी वजह से आपके शरीर पर काफी स्ट्रेच मार्क्स दिखाई देने लगे हैं तो टेंशन छोड़ इन आसान नुस्खों को आजमाएं।   पढ़ें-  अक्सर लड़कों को ज्यादा जिम करने की वजह से या फिर महिलाओं की डिलवरी के बाद स्ट्रेच मार्क्स की परेशानी हो जाती है। महिलाओं में यह समस्या पुरूषों की तुलना में ज्यादा देखने को मिलती है। लेकिन ये कुछ असरदार घरेलू नुस्खे आपको इस समस्या से कुछ ही हफ्तों में निजात दिला सकते है। एलोवेरा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रातों रात होगी मुंह के छालों की छुट्टी, बस देसी घी का ये नुस्‍खा इस तरह अपनाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-get-rid-of-mouth-ulcer-with-these-easy-home-remedies/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 12:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-get-rid-of-mouth-ulcer-with-these-easy-home-remedies/</guid>
      <description>अगर आपकी पेट भी अक्सर साफ नहीं रहता जिसकी वजह से आपको मुंह के छाले अक्सर परेशान करते हैं तो ये खबर आपके लिए ही है। मुंह के छालों की वजह से खाना पीना भी मुश्किल हो जाता है। ऐसे में ये आसान नुस्खा आपको रातों रात इस परेशानी से निजात दिला सकता है।   पढ़ें- देसी घी 
मुंह के छाले ठीक करने के लिए सबसे पहले देसी घी को रात को सोने से पहले अपने छालों पर मल लें। ऐसा करने से आपके छाले रात भर में ठीक हो जाएंगे। हल्दी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लौंग एक फायदे अनेक, आप भी जानें सीनियर डाइटिशियन हिमांशी शर्मा से...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ep2a98/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 13:44:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ep2a98/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीनियर डाइटिशियन से जानिए, लौंग के 5 फायदे जो पहले नहीं सुने होंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/senior-dietitian-inform-about-five-benefits-of-clove/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 11:07:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/senior-dietitian-inform-about-five-benefits-of-clove/</guid>
      <description>लौंग की तासीर गर्म होती है। इसे खाने से सर्दी-जुकाम नहीं होती। लौंग के कई अन्य फायदे हैं, जिसके बारे में बता रही हैं सीनियर डाइटिशियन हिमांशी शर्मा। लौंग के तेल में एंटीऑक्सीडेंट, रोग प्रतिरोधी, जीवाणुरोधी, एंटीवायरल, एंटीसेप्टिक, एनाल्जेसिक आदि गुण होते हैं। इसका प्रयोग दवाई के लिए भी होता है।  यदि मुंह से दुर्गंध आती है, तो लौंग चबाएं। इससे मुंह में मौजूद बैक्टीरिया मर जाते हैं। मसूड़े और दांत स्वस्थ रहते हैं। इंफेक्शन और दांत दर्द भी दूर होता है। लौंग में मौजूद प्रॉपर्टीज पाचन तंत्र को सही रखते हैं। इससे पेट दर्द, गैस, उल्टी, मरोड़, दस्त, सर्दी-खांसी, वायरल, गले में इंफेक्शन जैसी समस्याएं दूर होती हैं। जोड़ों में दर्द रहता है, तो इसके तेल से जोड़ों की मालिश करें। इसमें कैल्शियम, ओमेगा3 एसिड एवं आयरन अधिक होता है, ऐसे में हड्डियां व जोड़ मजबूत होते हैं। यह तनाव कम करती है। इसकी खुशबू से मन शांत होता है। लौंग युक्त चाय पीने से तनाव दूर होता है। पानी में तेल की बूंदें डालकर नहाने से रिलैक्स महसूस होगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चेहरे से हटाएं व्हाइटहेड्स, इन जबरदस्त 3 घरेलू नुस्खों के साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-to-get-rid-of-whiteheads-from-chin-and-forehead/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 08:41:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-to-get-rid-of-whiteheads-from-chin-and-forehead/</guid>
      <description>कई लोग चेहरे और नाक के आसपास होने वाले व्हाइटहेड्स से परेशान रहते हैं। व्हाइटहेड्स अतिरिक्त तेल जमा होने की वजह से त्वचा पर कुछ मृत कोशिकाएं जमा हो जाती है उन्हें कहते हैं। जिसकी वजह से चेहरा काला और अनाकर्षक लगने लगता है। अगर आप भी इन समस्या से परेशान हैं और घर बैठे इन्हें दूर करना चाहते हैं तो ये खबर पढ़ें-  पढे़ं- व्हाइटहेड्स हटाकर त्वचा को साफ रखने वाली इस औषधि में एंटी-बैक्टीरियल तत्व हैं। इन तत्वों से त्वचा के रोम छिद्र खुलने के साथ व्हाइटहेड्स भी दूर होते हैं। आइए जानते हैं इस औषधि को बनाने का क्या है आसान तरीका। चंदन पाउडर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घनी दाढ़ी नहीं आती? नींबू का ये नुस्खा करेगा कमाल, मर्द लगोगे वो भी रौबदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-longing-for-densely-shave-try-this-lemon-juice-miracle-it-will-surely-help-you/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 13:31:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-longing-for-densely-shave-try-this-lemon-juice-miracle-it-will-surely-help-you/</guid>
      <description>घनी दाढ़ी और मूंछें किसी भी मर्द का आकर्षण दोगुना कर देती हैं। ऐसे में हल्की दाढ़ी अगर दोस्तों के सामने आपको शर्मिंदा करती है तो ये खबर आपके लिए ही है। नींबू का ये चंद मिनटों का नुस्खा आपकी घनी दाढ़ी की चाहत को कुछ ही दिनों में पूरा करने का हुनर रखता है। जिसके बाद आपकी पर्सनैलिटी भी एक रौबदार मर्द जैसी दिखाई देगी।   पढ़ें-  दाढ़ी न केवल पुरुषों की खूबसूरती बढ़ती है बल्कि व्‍यक्तित्‍व को निखारने का भी काम करती है। घनी दाढ़ी को आप अपने मनचाहे तरीके से ट्रिम कर सकते हैं। नींबू का ये चंद मिनटों का नुस्खा आपकी घनी दाढ़ी की चाहत को कुछ ही दिनों में पूरा कर देगा। अगली स्लाइड में जानिए वो आसान तरीका जिससे घनी दाढ़ी जल्द आएगी। सबसे पहले दालचीनी पाउडर में नींबू का रस मिलाकर पेस्ट बना लें। इसे रोज उस जगह पर लगाएं जहां दाढ़ी के बाल कम आते हैं या नहीं आते। इस पेस्ट को कम से कम 20 मिनट तक लगाए रखें और फिर ठंडे पानी से धो लें। कुछ देर बाद नारियल के तेल में थोड़ा पानी मिलाकर उस जगह पर अच्छी तरह मालिश करें।नींबू और दालचीनी का ये नुस्खा दाढ़ी के बालों की ग्रोथ करता है। इससे दाढ़ी वाली जगह पर रुके हुए सेल्स खुल जाएंगे और चेहरे की कोशिकाओं में रक्त संचार भी बढ़ेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में गुड़ और जीरा है तो जान लें ये 5 फायदे, फेंक देंगे दवाएं </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-amazing-benefits-of-jaggery-and-cumin/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 10:00:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-amazing-benefits-of-jaggery-and-cumin/</guid>
      <description>आमतौर पर गुड़ और जीरे का उपयोग सभी घरों में होता है। जीरा खाने में प्रयोग किए जाने वाले मसालों का एक महत्वपूर्ण हिस्सा है। इसका प्रयोग खाने को स्वादिष्ट एवं सुगंधयुक्त बनाने के लिए किया जाता है। बिना जीरे के तड़के के दाल, सब्जी और रायते का स्वाद फीका-फीका सा लगता है। वहीं, स्वाद के साथ-साथ जीरा हमारे स्वास्थ्य के लिए भी लाभदायक होता है। गुड़ की मिठास से मीठे पकवानों का जायका बढ़ता है और यह भी तमाम तरह के पोषक तत्वों से भरपूर होता है। इसके साथ इनका सेवन करना स्वास्थ्य संबंधी समस्याओं के लिए भी लाभदायक होता है।  पढे़ं- आयुर्वेदाचार्य डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब नहीं झेलनी पड़ेगी शर्मिंदगी, काले दांतों से चुटकियों में छुटकारा दिलाएगा ये नुस्‍खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-tobacco-eating-blacken-your-teeth-then-this-easy-home-remedy-will-help-to-revive-its-colour-back/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 10:22:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-tobacco-eating-blacken-your-teeth-then-this-easy-home-remedy-will-help-to-revive-its-colour-back/</guid>
      <description>गुटखा खाने की वजह से अगर दांतों का रंग काला पड़ने लगा है,जिसकी वजह से लोगों से बात करने में आपको शर्म महसूस होती है तो ये आसान घरेलू नुस्खा आपकी परेशानी को तुरंत खत्म कर सकता है। जानिए कैसे&amp;hellip;   पढ़ें- तंबाकू,गुटखा खाने से दांतों पर दाग पड़ जाते हैं जो लाख छुड़ाने के बाद भी निकलने का नाम नहीं लेते। जिसकी वजह से कई बार शर्मिंदगी भी झेलनी पड़ती है। लेकिन क्या आप जानते हैं इस आसान उपाय की मदद से आप ये दाग आसानी से छुड़ा सकते हैं। उपाय-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये घरेलू नुस्खे अपनाकर घर में चूहों के आतंक को कहें अलविदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emrvgk/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 13:57:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emrvgk/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>माइग्रेन की छुट्टी कर देगा मेंहदी का ये नुस्खा, आजमा कर देख‌िए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-migraine-pain-with-this-easy-home-remedy-of-mehndi-leaves/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 13:40:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-migraine-pain-with-this-easy-home-remedy-of-mehndi-leaves/</guid>
      <description>माइग्रेन किसी भी उम्र के शख्स को कभी भी हो सकता है। इसमें अचानक सिर के आधे हिस्से में जोरदार दर्द शुरू हो जाता हैं जो लगातार कई घंटों तक बना रहता है। माइग्रेन की परेशानी मानसिक तनाव, लंबे समय तक आंखें टिकाकर काम करने या बदलते मौसम की वजह से हो सकती है। अगर आप भी कई सालों से इस समस्या से जूझ रहे हैं तो मेंहदी का ये रामबाण नुस्खा आपको राहत दे सकता है। जानें इसे इस्तेमाल करने का तरीका।   पढ़ें-  माइग्रेन के दर्द से राहत पाने के लिए रात को सोने से पहले 200 ग्राम पानी में 100 ग्राम मेंहदी के पत्तों को पीसकर भिगों लें। इसके बाद सुबह उठते ही मेंहदी के इस पानी को पी लें। इसके अलावा चर्म रोग ठीक करने के लिए मेंहदी के पेड़ की छाल को पीसकर काढा बना लें। इस काढे को लगभग एक महीने तक पीएं। ध्यान रखें कि इस उपचार के दौरान साबुन का इस्तेमाल बिल्कुल न करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चूहों ने घर में मचा रखा है आतंक तो ये जबरदस्त घरेलू नुस्खे कर सकते है मदद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-three-effective-home-remedies-to-get-rid-of-rats-for-ever/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 10:56:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-three-effective-home-remedies-to-get-rid-of-rats-for-ever/</guid>
      <description>घर में लाख सफाई रखने के बावजूद अगर चूहें आपके लिए परेशानी का सबब बन गए हैं। जिन्हें मारने के लिए आप कभी रैट किलर तो कभी पिंजरे का सहारा लेकर थक चूके हैं तो ये कुछ कारगर घरेलु नुस्खे अपनाकर आप इन्हें घर से बाहर निकाल सकते हैं।   पढ़ें- प्याज
बहुत कम ही लोग जानते हैं कि चूहें प्याज की गंध बर्दाश नहीं कर पाते हैं। जिस जगह प्याज रखा होता है वो उस जगह से दूर भागने लगते है। इसके लिए आप प्याज के टुकड़ो को उस स्थान पर रखिएं, जहां से चूहें आपके घर में प्रवेश करते हैं। कुछ दिनों तक ऐसा करने पर आप देखेंगे कि जल्ह ही घर से चूहे गायब हो जाएंगे। पुदीना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बार-बार होने वाले अबॉर्शन से छुटकारा दिलाएगा जौ का ये नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-having-trouble-getting-pregnant-then-take-the-help-of-barley/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 16:48:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-having-trouble-getting-pregnant-then-take-the-help-of-barley/</guid>
      <description>कई साल रिलेशनशिप में रहने के बावजूद अगर अभी तक आप माता-पिता बनने का सुख नहीं ले पाएं हैं तो जौ के इस नुस्खे की मदद लीजिए। जी हां जौ का ये उपाय बार-बार होने वाले अबॉर्शन से आपको छुटकारा दिला सकता है। आइए जानते हैं क्या है इसको इस्तेमाल करने का सही तरीका।  पढ़ें-  गर्भपात
जौ में लेक्टिक एसिड, सैलिसिलिक एसिड, फास्फोरिक एसिड, पोटेशियम और कैल्शियम मौजूद होता है। इसका सेवन करने से न सिर्फ शरीर को कई पोषक तत्व मिलते हैं साथ ही ये हमें कई बीमारियों से भी बचाता है। जिन महिलाओं का बार-बार गर्भपात हो जाता है उनके लिए जौ किसी अमृत से कम नहीं हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खट्टे डकार आ रहे हैं तो आजमाएं ये 5 घरेलू नुस्खे, तुरंत मिलेगी राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-continuous-burping-troubles-you-a-lot-then-these-tips-will-relief-you-immediately/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:15:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-continuous-burping-troubles-you-a-lot-then-these-tips-will-relief-you-immediately/</guid>
      <description>देर रात दोस्त के घर डिनर पार्टी अटेंड करने के बाद खट्टे डकारों ने अगर आपका जीना मुहाल कर दिया तो टेंशन छोड़ इन घरेलू नुस्खों की मदद लीजिए। वैसे तो डकार एक स्वाभाविक प्रक्रिया है, जिसकी वजह से पेट में मौजूद अतिरिक्त गैस शरीर से बाहर निकल जाती है लेकिन डकारें अगर बार-बार आती हैं तो व्यक्ति परेशान हो जाता है। कई बार तो ये डकारें लोगों के सामने शर्मिंदगी का कारण भी बन जाती हैं। आइए जानते हैं क्या हैं इनसे निपटने के कुछ आसान तरीके।   पढ़ें- दही</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रूखे और बेजान बालों से हैं परेशान तो घर में बने इन पैक्स का करें इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/3-homemade-hair-packs-for-dry-and-lifeless-hairs/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 18:02:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/3-homemade-hair-packs-for-dry-and-lifeless-hairs/</guid>
      <description>बाल चाहे कैसे भी हो, सभी तो केयर की जरूरत होती है। बिना देखभाल के स्वस्‍थ और दमकते बाल भी खराब हो जाते हैं। वहीं अगर बालों की सही से देखभाल की जाए तो रूखे बाल भी रेशमी हो जाते हैं। स्वस्‍थ बालों के लिए आपको पार्लर जाकर हेयर स्पा, पैक्स आदि पर पैसे खर्च की जरूरत नहीं है। घर बैठे और मामूली खर्च में आप हजारों रूपयों के हेयर पैक जैसा फायदा उठा सकते हैं। अगर आपके बाल बेहद ही रूखे और बेजान है तो एक केला आपके रफ बालों को चमकदार बना देगा। एक केले को मैश करके इसमें एक चम्मच शहद और इतना ही नींबू का रस मिला लें और इसे बालों की जड़ में लगाकर एक घंटे के लिए छोड़ दें। इसके बाद शैंपू कर लें। इसके अलावा उड़द का दाल भी आपकी इस समस्या को दूर सकता है। उड़द की दाल का पेस्ट बनाकर इसके एक चम्मच दही मिला लें और इसके बालों में लगाकर कुछ देर के लिए छोड़ दें। जब आप शैंपू करेंगे तो आपको अपने बाल बेहद मुलायम और चमकदार दिखेंगे।  रूखे बालों को सही करने में अंडा भी काफी कारगार साबित है। तीन चम्मच फुल क्रीम दूध में दो अंडे फेंटकर लगाएं और कुछ देर बाद शैंपू करें। इससे बालों को नमीं मिलती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोटापे की कर देगा छुट्टी लहसुन का ये नुस्खा,जानें कई फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reduce-your-tummy-fat-with-the-help-of-this-garlic-remedy/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 17:58:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reduce-your-tummy-fat-with-the-help-of-this-garlic-remedy/</guid>
      <description>जिम में कई हजार रुपये लगाने के बाद भी अगर आपका टमी फैट कम नहीं हो रहा है तो परेशान होने की जगह लहसुन के इस नुस्खे की मदद लें। लहसुन का ये उपाय न सिर्फ मोटापे से राहत दिलाएगा बल्कि आपके दांतों का भी ध्यान रखेगा। आइए जानते हैं इसे उपयोग करने का क्या का तरीका।   पढ़ें- लहसुन में मौजूद एंटीबैक्टीरियल गुणों की वजह से ये कई तरह के फंगल इंफेक्शन को भी दूर करता है। इसका सेवन करने से पाचन तंत्र के साथ दिल भी स्वस्थ रहता है। शहद और लहसुन का पेस्ट बनाकर या फिर दोनों चीजों को को कांच की एक बोतल में भर कर रखे लें । रोजाना इसे खाने से वजन कम होने के साथ मोटापा भी दूर होता है। इसके अलावा पेट की गैस से भी राहत मिलती है। शहद और लहसुन दोनों चीजों को मिलाकर खाने से बॉडी डिटॉक्स हो जाती है। इस पेस्ट में एंटी-इंफ्लेमेटरी गुण पाए जाते है। जिसके कारण इसका सेवन करने से गले में खराश और सूजन से भी आराम मिलता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किशमिश का ये देसी नुस्खा देगा सर्दी-जुकाम से झटपट राहत, आजमाकर देखिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-black-pepper-remedy-can-instantly-cure-cold-and-cough-problem/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 16:25:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-black-pepper-remedy-can-instantly-cure-cold-and-cough-problem/</guid>
      <description>मौसम बदलते ही अक्सर सर्दी-जुकाम जैसी दिक्कतें बढ़ जाती हैं। हाल में हुए एक अध्ययन की मानें तो इस मौसम में एक व्यक्ति दो से चार बार सर्दी की चपेट में आता है। खास बात तो ये है कि इस समय कोई दवाई भी ज्यादा असर नहीं करती है। ऐसे में घर में मौजूद कई ऐसे नुस्खे हैं जो आपकी मदद कर सकते हैं।   पढ़ें- नींबू और काली मिर्च</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब हफ्तेभर में दूर होंगे चेहरे से पिंपल्स, बस आजमाकर देखिए ये गजब का नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-pimples-patch-with-in-one-week-with-this-turmeric-remedy/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 09:13:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-pimples-patch-with-in-one-week-with-this-turmeric-remedy/</guid>
      <description>चमकती बेदाग त्वचा हर किसी का सपना होती है। अपने इस सपने को पूरा करने के लिए लोग कई तरह के ब्‍यूटी प्रॉडक्‍ट यूज करते हैं। बावजूद इसके कई बार चेहरे पर निकलने वाले मुंहासे ठीक होते-होते त्वचा पर निशान और गड्ढें छोड़ देते हैं। अगर आपके चेहरे पर दिखाई देने वाले पिंपल्स के गड्ढें आपकी खूबसूरती पर भी दाग लगा रहे हैं तो ये घरेलू नुस्खा आपकी परेशानी दूर कर सकता है।  पढ़ें-  अक्सर चेहरे पर मुंहासों के निशान उन्हें नाखून से कुदरने या फिर किसी दवाई के इन्फेक्शन की वजह से पड़ जाते हैं। इसके अलावा हार्मोंस के असंतुलन होने और किसी तरह की एलर्जी की वजह से भी चेहरे पर निशान रह जाते हैं। मुंहासों के निशान मिटाने के लिए हल्दी का इस्तेमाल बेहद उपयोगी है। हल्दी में पाए जाने वाले एंटी बैक्टीरियल गुण स्किन के लिए बहुत लाभदायक होते हैं। अगर आपके चेहरे पर गड्ढे हैं और दाग धब्बे के निशान हैं तो हल्दी को सरसों के तेल में पकाकर चेहरे पर लगाएं। ऐसा करने से निशान ठीक हो जाएंगे। चेहरे से गड्ढे के निशान मिटाने के लिए नींबू का भी इस्तेमाल काफी अच्छा है। इसके लिए नींबू के पत्ते पीसकर पेस्ट बना लें। इस पेस्ट में हल्दी मिलाकर चेहरे पर लगाएं। इस उपाय को करने से चेहरे के गड्ढे खत्म हो जाएंगे।नींबू के अलावा नारंगी के छिलकों का भी इस्तेमाल मुंहासों के निशान ठीक करने के लिए किया जाता है। इसके लिए नारंगी के छिलकों को पीसकर चेहरे पर लगाएं। ऐसा करने से बहुत जल्दी आपके चेहरे के गड्ढे मिट जाएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किसी कारण आप भी करना चाहती हैं पीरियड को डिले तो अपनाएं ये घरेलू नुस्खे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedies-will-help-you-to-delay-your-menstrual-cycle/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 20:20:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedies-will-help-you-to-delay-your-menstrual-cycle/</guid>
      <description>अगर एक दो दिन में आप भी आउटिंग प्लान कर रहे हैं लेकिन आपके पीरियड्स की डेट नजदीक आ गई है तो टेंशन लेने की जरूरत नहीं इन आसान घरेलू नुस्खों को अपनाकर आप इस परेशानी का हल सकते हैं।   पढ़ें- पीरियड्स डिले करने के लिए चने की दाल का इस्तेमाल करें। इसमें मौजूद प्रोटीन पीरियड्स डिले करने में मदद करता है। -पीरियड्स डिले करने के लिए मुठ्ठी भर पार्सले की पत्तियों को 500 एमएल पानी में उबालकर उसमें शहद मिला दें। इस पानी को दिन में 2 से 3 बार रोजाना पीएं।-खाने में नींबू मिलाकर खाने से भी आपकी परेशानी हल हो सकती हैं। इसके अलावा एक गिलास पानी में सिरके के 3 से 4 चम्मच डालकर पीने से भी समस्या का समाधान हो जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने होठों को बनाएं गुलाबी और सॉफ्ट इन आसान घरेलू नुस्खों के साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/winter-care-home-remedy-for-getting-soft-pink-lips/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 16:39:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/winter-care-home-remedy-for-getting-soft-pink-lips/</guid>
      <description>आपके चेहरे की खूबसूरती को बढ़ाने में आपके गुलाबी होठों का बहुत बड़ा हाथ होता है। पर क्या आप जानते हैं कि ये गुलाबी होंठ आप घर बैठे ही इन गजब के नुस्खों की मदद से हासिल कर सकते हैं।  पढ़ें- सर्दियां आते ही अक्सर आपके होंठ फटने और रूखे होने लगते हैं लेकिन बिना किसी मंहगे प्रोडक्ट पर पैसे खर्च किए आप इनकी देखभाल आसानी से कर सकते हैं। आइए जानते हैं कैसे इन नुस्खों की मदद से आप अपने होठों को खूबसूरत बना सकते हैं। शहद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गले की खराश दूर करता है प्याज के छिलके का ये गजब का नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedy-of-onion-peel-for-sore-throat/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 09:49:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedy-of-onion-peel-for-sore-throat/</guid>
      <description>गले की खराश दूर करने के लिए आपने आजतक न जाने कितने जतन किए होंगे। कभी डॉक्टर की कड़वी दवाईयां तो कभी दादी मां के नुस्खे आजमाए होंगे, पर क्या आप जानते हैं आपके गले को चंद मिनटों में पहले जैसा दुरुस्त कर सकते हैं प्याज के छिलके। आइए जानते हैं कैसे इस्तेमाल करते है इस नुस्खे को।​  पढ़ें- खाना बनाते समय प्याज के छिलकों को यूं ही फेंक दिया जाता हैं पर क्या आप जानते हैं प्याज के साथ-साथ इसके छिलके भी काफी फायदेमंद होते हैं। आइए जानते हैं कैसे इसका इस्तेमाल आपके गले को पहले जैसा सुरीला बना सकता है। अगर आपका गला खराब हो गया है तो पानी में प्याज के कुछ छिलके डालकर उबाल लें। इस उबले हुए पानी को छानकर इससे सुबह उठकर गर्रारे करें। दो तीन बार ऐसा करने से आपको आराम मिलेगा।इसके अलावा आप प्याज के छिलकों का इस्तेमाल चाय बनाते समय भी कर सकते हैं। इसके लिए चाय बनाते समय उसमें प्याज के छिलके डाल दें। इसके बाद इस चाय को छानकर पी लें। इससे भी आपके गले को फायदा पहुंचता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैविटी ही नहीं दांतों से जुड़ी इस दिक्कत की भी छुट्टी कर देगा ये शानदार नुस्खा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-this-coconut-home-remedy-will-completely-remove-tartar-and-yellowishness-from-your-teeth/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 13:58:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-this-coconut-home-remedy-will-completely-remove-tartar-and-yellowishness-from-your-teeth/</guid>
      <description>अगर दांतों के पीलेपन की वजह से आप भी दोस्तों के बीच हसंते मुस्कुराते हुए कतराते हैं तो अब ऐसा करना छोड़ दीजिए। जी हां दांतों से जुड़ी हर परेशानी का इलाज हैं ये शानदार नुस्खा। आगे कि स्लाइड्स पर क्लिक करके जानिए इसे इस्तेमाल करने का तरीका।   पढ़ें- नारियल के तेल में कई पोषक तत्व पाए जाते हैं। जो आपके मोटापे से लेकर आपकी खूबसूरती तक को बढ़ाने में आपकी मदद करते हैं। इसके तेल की मदद से आप अपने दांतों से जुड़ी हर परेशानी से बिना पैसे खर्च किए निजात पा सकते हैं। विधि-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मर्दों की शारीरिक कमजोरी को दूर करता हैं जायफल का ये आयुर्वेदिक नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-ayurvedic-remedy-of-nutmeg-with-milk-can-improve-infertility-problem-in-men/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 10:12:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-ayurvedic-remedy-of-nutmeg-with-milk-can-improve-infertility-problem-in-men/</guid>
      <description>गलत खानपान और स्ट्रेस भरे लाइफस्टाइल के चलते व्यक्ति जल्दी थकान महसूस करने लगता है। अगर आप भी थोड़ा सा काम करते ही जल्दी थकान महसूस करने लग जाते हैं तो घबराइए मत जायफल का ये जादुई नुस्खा आपकी मदद कर सकता है। आइए जानते हैं क्या है इस नुस्खे को इस्तेमाल करने का सही तरीका।  पढ़ें- ​जायफल में काफी मात्रा में मिनरल, पोटैशियम, कैल्‍शियम, आयरन और मैग्नीशियम पाया जाता है जो हमें अनेक तरह की परेशानियों से बचाता है। इसमें मौजूद कई गुणों की वजह से पुरुषों की कमजोरी भी दूर हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जोड़ों और सिर के दर्द का दुश्मन है तेजपत्ते का ये जादुई नुस्खा, जानें कई फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-this-bay-leaves-home-remedy-can-cure-your-headache-and-joint-pain-problems/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 06:13:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-this-bay-leaves-home-remedy-can-cure-your-headache-and-joint-pain-problems/</guid>
      <description>मौसम बदलते ही अगर सिर दर्द के साथ जोड़ो के दर्द ने भी आपको परेशान कर दिया है तो घबराने की जरूरत नहीं है, महंगी दवाईयों पर पैसे खर्च करने की जगह तेजपत्ते का ये घरेलू नुस्खा अपनाकर देखिए। तेजपत्ते का ये नुस्खा आपको चंद दिनों में ही राहत पहुंचा देगा।   पढ़ें-  तेज पत्ता शरीर की रोग-प्रतिरोधक क्षमता बढ़ाने के साथ हमारी तंत्रिका तंत्र को भी काफी आराम पहुंचाता है।आइए जानते हैं इस नुस्खे को इस्तेमाल करने के सही तरीके के बारे में। तेजपत्ते का तेल बनाने का तरीका –</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> दांतों और मसूड़ों के लिए बेहद फायदेमंद होता है ये फल, जानिए 5 फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-benefits-of-sugar-apple-or-custard-apple-or-sitaphal-for-teeth-and-gums/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 09:02:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-benefits-of-sugar-apple-or-custard-apple-or-sitaphal-for-teeth-and-gums/</guid>
      <description>शरीफे में पाया जाने वाला कैल्शियम दांतों और मसूड़ों के लिए फायदेमंद होता है। शरीफे के कई और भी हैं फायदे, जिनके बारे में बता रही हैं न्यूट्रिशनिस्ट अंशुल जयभरत।  पढ़ें-  शरीफा विटामिन ए, विटामिन सी और राइबोफ्लेविन से भरपूर होने के कारण आंखों के लिए फायदेमंद होता है। इसमें विटामिन बी-6 भी पाया जाता है। पोटैशियम और मैग्नीशियम की बहुलता के कारण शरीफे को स्ट्रोक और दिल से संबंधित बीमारियों की रोकथाम के लिए अच्छा फल माना जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरवाइकल के दर्द से रहते हैं परेशान? ये 4 घरेलू नुस्‍खे देंगे राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedy-will-give-you-instant-relief-in-cervical-pain/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 14:32:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedy-will-give-you-instant-relief-in-cervical-pain/</guid>
      <description>छोटी-मोटी परेशानियों को नजरअंदाज करने की वजह से हम कई बार ऐसी बीमारियों को गले लगा लेते हैं जो बाद मे हमारे लिए बड़ी परेशानी का कारण बन जाती हैं। ऐसी ही परेशानियों में एक है सर्वाइकल यानि गर्दन का दर्द। जानें क्या करें सर्वाइकल के दर्द से आराम पाने के लिए।  पढ़ें- लहसुन
थोड़ा सा वेजिटेबल ऑयल किसी छोटी कड़ाही में लें और इसमें लहसुन की 8-10 कलियां डालें। इसे तब तक गर्म करें जब तक ये ब्राउन न हो जाए। इसके बाद इससे अपनी गर्दन और कंधों पर मसाज करें। मसाज करने के बाद गर्म पानी से जरूर नहाएं ।तिल का तेल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> इन घरेलू नुस्खों से बढ़ाएं भूख, असर देखकर हो जाएगी खाने से दोस्ती </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedies-which-increases-the-appetite-of-children-and-adults/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 09:13:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedies-which-increases-the-appetite-of-children-and-adults/</guid>
      <description>कुछ लोगों की भूख खाने को देखकर ही खत्म हो जाती है। उसे देखकर वो मुंह नाक सिकोड़ने लगते हैं। ऐसा आमतौर पर स्ट्रेस या फिर कब्ज की समस्या की वजह से होता है। ऐसे में ये 5 घरेलू चीजें आपकी मदद कर सकती हैं।  पढे़ं- अजवायन का करें इस्तेमाल
अजवायन भूख बढ़ाने में मददगार होती है। इसे खाने से पेट साफ रहता है जिससे भूख बढ़ती है। ध्यान रहे कि खाना खाने से करीब आधा घंटा पहले इसे लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बड़े काम का है केले का छिलका, फेंके नहीं ऐसे करें इस्तेमाल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-shiny-teeth-than-banana-peel-is-the-best-home-remedy/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 14:16:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-shiny-teeth-than-banana-peel-is-the-best-home-remedy/</guid>
      <description>केले के छिलकों से क्या वाकई दांतों को चमकाया जा सकता है? तो जवाब है ‘हां’। केले के छिलके के अंदर वाले हिस्से में कई तरह के उपयोगी खनिज तत्व पाए जाते हैं, जैसे पोटैशियम, मैग्नीशियम और मैग्नीज।  ये भी पढ़ें-  केले के छिलके कार्बोहाइड्रेट, एंटी-आॅक्सीडेंट्स और फाइवर के भी अच्छे स्त्रोत होते हैं, इसलिए जब आप केले के छिलके को अपने दांतों पर रगड़ती हैं, तो इसके प्रभावी खनिज पदार्थ आपके दांतों द्वारा अवशोषित कर लिए जाते हैं, जिससे दांत मजबूत आैर चमकदार बनते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सफेद बालों से हैं परेशान तो तुरंत अपनाएं ये घरेलू नुस्खा, जल्द दिखेगा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-amazing-home-remedy-and-turn-your-grey-hair-into-black/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 12:08:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-amazing-home-remedy-and-turn-your-grey-hair-into-black/</guid>
      <description>सफेद बाल ऐसी समस्या है जिससे कम उम्र के लड़के और लड़कियां भी जूझ रहे हैं। जिसकी वजह से वो बाजार में आने वाले हेयर कलर का इस्तेमाल करते हैं जिनके दाम दिन पर दिन बढ़ते जा रहे हैं। ऐसे में आप ये घरेलू नुस्खा अपनाकर अपने बालों के रंग को चुटकियों में काला कर सकते हैं।   पढे़ं- बालों का रंग सफेद मेलानिन नाम के उत्पाद के कम होने या फिर बंद होने से होता है। ऐसा उम्र बढ़ने, हार्मोनल बदलाव, तनाव, प्रदूषण या फिर पोषण की कमी की वजह से हो सकता है। तो चलिए आपको बताते हैं कि कैसे आप घरेलू चीजों से अपने बालों को काला कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>काली मिर्च के इस नुस्खे से दूर भगाएं सिर का दर्द, उपाय यहां का नहीं चीन का है </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chinese-home-remedy-of-black-pepper-to-get-rid-of-headache/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 16:24:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chinese-home-remedy-of-black-pepper-to-get-rid-of-headache/</guid>
      <description>सिरदर्द के वैसे तो कई कारण है लेकिन सिर की नसों से अधिक खून बह जाने या फिर रक्तचाप (ब्लड प्रेशर) बढ़ जाने या कम होने से भी सिर दर्द होता है। जानिए चीन की प्राचीन सभ्यता में सिर दर्द का इलाज काली मिर्च के कुछ घरेलू नुस्खे के साथ कैसे किया जाता था।  पढ़ें- चीन में अगर किसी व्यक्ति के सिर में दर्द होता था तो उसे 7 काली मिर्च के साथ दो चम्मच देसी घी चबा चबा कर खाने की सलाह दी जाती थी। इस नुस्खे से माइग्रेन जैसा दर्द भी धीरे धीरे ठीक होता जाता है ।इसके अलावा जो लोग माइग्रेन के दर्द से पीड़ित रहते हैं उन्हें कपूर को घी में मिलाकर सिर पर हल्के हाथों से लगाते हुए कुछ देर मालिश कीजिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिचकी दूर करने का रामबाण इलाज है पुदीना, जानें 5 बड़े फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-quality-of-mint/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 13:19:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-quality-of-mint/</guid>
      <description>कहते हैं हिचकी आए, तो खाना चाहिए। हिचकी रुक जाएगी। पुदीने के और भी कई फायदे हैं। इन के बारे में बता रही हैं सीनियर डाइ‌टिशियन हिमांशी शर्मा- पुदीने में फाइबर होता है, जो कोलेस्ट्रॉल लेवल को कम करने में मदद करता है। इसमें मौजूद मैग्नीशियम हड्डियों को ताकत देता है और मजबूत बनाता है।ताजा-हरा पुदीना पीसकर चेहरे पर बीस मिनट तक लगाकर रखें। फिर ठंडे पानी से चेहरा धो लें। इससे त्वचा की गर्मी समाप्त होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मौसम बदलते ही बंद नाक से आप भी रहते हैं परेशान तो सेब के सिरके का ये नुस्खा देगा राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-cold-often-troubles-you-then-this-home-remedy-of-apple-vinegar-will-give-you-instant-relief/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 16:56:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-cold-often-troubles-you-then-this-home-remedy-of-apple-vinegar-will-give-you-instant-relief/</guid>
      <description>कई लोगों को मौसम बदलते ही सर्दी जुकाम की वजह से बंद नाक की समस्या झेलनी पड़ती है। जिसके बाद आप इस परेशानी से छुटकारा पाने के लिए कई तरह की दवाओं का सेवन करते हैं। अगर आपके साथ भी कुछ ऐसा ही होता है तो बिना किसी साइड इफेक्ट्स के साथ सेब के सिरके का ये जादुई नुस्खा आपकी मदद कर सकता है। जानिए कैसे&amp;hellip;  पढ़ें-   सेब का सिरका</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>करीना की डायटीशियन ऋजुता दिवेकर से जानें स्मॉग से बचने का ये घरेलू नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kareena-kapoor-dietitian-rujuta-diwekar-recommends-jaggery-to-beat-the-bad-effects-of-smog/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 16:36:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kareena-kapoor-dietitian-rujuta-diwekar-recommends-jaggery-to-beat-the-bad-effects-of-smog/</guid>
      <description>मौसम बदलते ही दिल्ली और उसके आस पास के इलाकों को स्मॉग नाम के कोहरे ने घेर लिया है। स्मॉग की वजह से वायु प्रदूषित हो जाती है और व्यक्ति अस्थमा, ब्रोन्काइटिस, फेफड़ों या फिर हृदय रोग की चपेट में आ जाता है। स्मॉग नाम के दुश्मन से बचने के लिए करीना कपूर की डायटीशियन ऋजुता दिवेकर कुछ घरेलू नुस्खे बता रही हैं।   पढ़ें-  जानी-मानी डायटीशियन ऋजुता दिवेकर जहरीले स्‍मॉग से बचने के लिये गुड से बने ये लड्डू खाने की सलाह देती हैं। ऋजुता का कहना है कि रोजाना इस तरह अपनी डाइट में गुड़ शामिल करने से आप स्मॉग से होने वाली परेशानियों से बच सकते हैं। गुड़ में एंटी एलर्जिक गुण शामिल होते हैं, जिस वजह से ये अस्थमा रोगियों के लिए काफी फायदेमंद होता है। सोंठ, गुड और घी के बने लड्डू -</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>