<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Feb 2018 12:59:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>मातंगी मुद्रा: जबड़े का दर्द दूर करता है यह योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/matangi-mudra-health-benefits/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:59:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/matangi-mudra-health-benefits/</guid>
      <description>अक्लदाढ़ या किसी भी अन्य कारण से जबड़े के दर्द में होने वाली असहनीय पीड़ा में मातंगी मुद्रा किसी शक्तिशाली इंजेक्शन की तरह दो-तीन मिनट में ही अपना असर दिखाती है। दोनों हाथों की उंगलियों को आपस में फंसा लें, लेकिन मध्यमा उंगलियों को सीधा रखकर आपस में मिला लें। इस प्रकार मुद्रा बनाकर हाथों को पेट पर रखें। फिर अपने ध्यान को मणिपुर चक्र (नाभि) पर केंद्रित कर अपनी सांस को देखें। दिन में तीन बार 4-4 मिनट के लिए इस मुद्रा को करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुख में भी आपको खुश रखने में मदद करते हैं ये हार्मोन्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-harmones-are-responsible-to-make-us-feel-happiness/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:55:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-harmones-are-responsible-to-make-us-feel-happiness/</guid>
      <description>डॉ. श्रीगोपाल काबरा के मुताबिक,
 कोर्टिसोल हमें आगे बढ़ने को प्रेरित करता है। दिमाग को आने वाले खतरों से आगाह करता है। यह हार्मोन हमेशा हमारे अंदर रहता है।   सभी मानवीय भाव व भावनाएं मस्तिष्क में अंतःस्त्रावी न्यूरोट्रांसमीटर रसायन (हार्मोंस) आधारित होते हैं। सुख-दुःख के भाव का उद्गम स्त्रोत ये अंतःस्रावी हार्मोंस ही होते हैं।   हैप्पी हार्मोंसः स्रावी वो रसायन होते हैं, जो निर्धारित लक्ष्य स्थित कोशिकाओं को एक विशिष्ट रूप से प्रभावित करते हैं। मस्तिष्क की सभी भावानात्मक प्रक्रियाएं इन्हीं के द्वारा संचालित होती हैं।   दिमाग में स्रावित डोपामिन हार्मोन की ऊर्जा से हम लक्ष्य पूरा कर पाते हैं। इससे हम उन चीजों को पाने के प्रयास करते हैं, जो हमें पसंद हैं। हर रोज नया लक्ष्य लाने से दिमाग डोपामिन की खुशी देता है।   सेरिटोनिन विश्वास पैदा करता है। जब कोई आदर करता है, तब हम सेरिटोनिन का अनुभव करते हैं। सोच को खामियों पर फोकस करने से सेरिटोनिन डिप्रेस होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेहद कमाल का फल है केला, इसके ये 5 फायदे यकीनन नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-surprising-health-benefits-of-banana/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:54:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-surprising-health-benefits-of-banana/</guid>
      <description>केला जितना सस्ता फल है, उतना ही सेहत के लिए यह फायदेमंद है। इसमें मौजूद कई तरह के पोषक तत्वों से होने वाले लाभ के बारे में बता रही हैं डाइटिशियन सोनिया नारंग । आगे की स्लाइड्स पर क्लिक कर जानें इसके फायदे&amp;hellip; केला प्रोविटामिन ए कैरोटिनॉइड से भरपूर होता है, जो आंखों के लिए महत्वपूर्ण विटामिन ए की कमी को पूरा करता है। इससे आंखें स्वस्थ रहती हैं।केले में ट्रिप्टोफेन एमिनो एसिड होता है, जो सेरेटोनिन हार्मोन पैदा करता है। इससे मूड बेहतर और तनाव दूर होता है। पोटैशियम दिमाग को सचेत रखता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर नहाने के बाद आपके पति लपेटते हैं गीला तौलिया, तो हो जाएं सावधान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-bath-if-you-wrap-wet-towel-you-will-be-sick/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:54:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-bath-if-you-wrap-wet-towel-you-will-be-sick/</guid>
      <description>नहाने के बाद ज्यादातर पुरुष जिस तौलिये से शरीर पोछते हैं, उसे ही देर तक लपेटे रहते हैं? ऐसा करना आपको बीमार कर सकता है। हाल ही में हुए एक अध्ययन में यह बात सामने आई है कि घरों में इस्तेमाल होने वाले तौलिये में टॉयलेट से भी ज्यादा कीटाणु होते हैं। युनिवर्सिटी ऑफ एरिजोना की एक रिसर्च के मुताबिक, तौलिये में पाए जाने वाले बैक्टीरिया कई बीमारियों को जन्म देते हैं। शोध में यह भी कहा गया है कि घरों में इस्तेमाल होने वाले बाथ टॉवेल, हैंड टॉवेल और किचन टॉवेल में सबसे ज्यादा कीटाणु मौजूद होते हैं। इनके कारण 89 फीसदी डायरिया और फूड प्वॉइजनिंग होने का खतरा बढ़ जाता है।शोधकर्ताओं के अनुसार, तौलिये में लंबे समय तक नमी बरकरार रहती है, जिसके कारण इनमें कीटाणुओं के अधिक पनपने का डर रहता है। लोग कई दिनों तक इसे धोते नहीं, जिससे इसमें कीटाणु पनपने लगते हैं और शरीर में प्रवेश कर जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kiss Day Tips: गर्लफ्रेंड को चूमने से पहले ये 5 चीजें कतई न भूलें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/valentines-day-2018-kiss-day-tips-in-hindi-for-boy-friend-and-girl-friend/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:51:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/valentines-day-2018-kiss-day-tips-in-hindi-for-boy-friend-and-girl-friend/</guid>
      <description>प्यार के इजहार के लिए जब शब्द नहीं होते तो प्यार भरा एक चुंबन ही काफी होता है। ऐसे में आज का दिन यानी किस डे प्रेमी अपने प्यार का इजहार होठों को खोलकर नहीं बल्कि प्यार भरे चुंबन से भावनाओं का इजहार करें तो बात ही क्या होगी।  हर प्रेमी अपनी प्रेमिका और हर प्रेमिका अपने प्रेमी को Kiss कर इस दिन को सेलिब्रेट करती है। अब अगर आप भी किस डे के मौके पर प्यार का इजहार करने की तैयारी में हैं तो अपने होंठों की देखभाल से जुड़ी ये 5 बातें कतई न भूलें जिससे आपका चुंबन यादगार रहे। धू्म्रपान करने से यदि होठों का रंग काला पड़ गया है तो डार्कनेस को कम करने के लिए मलाई, गुलाब की पंखुड़ियां और शहद मिलाकर सुबह अपने होठों पर लगाएं। कुछ देर बाद जब ये सूख जाए, तब साफ पानी से धो लें। कुछ दिनों तक ऐसा लगातार करने से होठों की रंगत बदली व खिली हुई नजर आएगी।नाजुक से रिश्तों में कोमल एहसास जगाने के लिए लिप्स को भी सॉफ्ट बनाएं। इसके लिए लिप्स पर स्क्रबिंग कर सकते हैं। किसी साफ्ट टूथ ब्रश में नारियल तेल की कुछ बूंदे और चीनी डाल दें और इस ब्रश से धीरे-धीरे अपने लिप्स को स्क्रब करें ऐसा करने से डेड स्किन रिमूव होगी और लिप्स साफ्ट हो जाएंगे।गर्म रोटी पर लगे हुए घी की कुछ बूंदें उंगली से लेकर होठों पर लगाएं। हर पल अपने लिप्स को सॉफ्ट बनाएं रखने के साथ ही साथ उन्हें प्रोटेक्ट करने के लिए एस.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kiss Day 2018: किस करने से होते हैं ये 5 बड़े फायदे, पक्का नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-kiss-day-2018-for-girlfriend-and-boyfriend-in-valentines-day-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:50:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-kiss-day-2018-for-girlfriend-and-boyfriend-in-valentines-day-2018/</guid>
      <description>प्यार भरी एक &#39;किस&#39; न सिर्फ आपकी भावनाओं के इजहार का प्यारा सा जरिया है, बल्कि आपके सेहत से संबंधित कई समस्याओं को हल करने में मददगार है। पैशन से भरी एक किस में 34 फेशियल मसल्स व शरीर की 112 पॉश्च्यरल मसल्स का इस्तेमाल होता है। इससे मांसपेशियां टाइट व टोन्ड रहती हैं। इससे चेहरे में रक्त का संचार तेज होता है और लंबे समय तक युवा दिख सकते हैं। जब हम किसी को किस करते हैं तो शरीर में एड्रेनालिन हार्मोन रिलीज होता है जो दिल के लिए बहुत फायदेमंद है। यह पूरे शरीर में रक्तसंचार में दिल की मदद करता है। इससे ब्लड प्रेशर कम करने में मदद मिलती है। तो अब न सिर्फ दिल को खुश करने बल्कि इसे सेहतमंद रखने के लिए किस करें। -मोतियों जैसे सफेद दांतों चाहिए तो किस करना आपके लिए फायदेमंद है। किस के दौरान मुंह में बनने वाली लार दांतों से कैविटी को दूर करती है और बैक्टीरिया को खत्म करती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valentine&#39;s Day Quotes: बॉलीवुड फिल्मों के ये धांसू डायलॉग्स रट लो, गर्लफ्रेंड इंप्रेस हो जाएगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/valentines-day-2018-sms-shayari-images-in-hindi-for-girlfriend-inspired-by-bollywood-dialogue/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:50:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/valentines-day-2018-sms-shayari-images-in-hindi-for-girlfriend-inspired-by-bollywood-dialogue/</guid>
      <description>बॉलीवुड फिल्में टाइमलेस रोमांस के लिए जानी जाती हैं। अगर आपकी गर्लफ्रेंड दिल से फिल्मी हैं, तो प्यार जाहिर करने में ये डायलॉग्स आपकी खूब मदद कर सकते हैं&amp;hellip;  (वीर जारा) वो बात जो लफ्जों में अदा हो जाए&amp;hellip;वो बात ही क्या हुई  हैप्पी वैलेंटाइन्स डे  सच्ची मोहब्बत जिंदगी में सिर्फ एक बार होती है और जब होती है तो कोई भगवान या खुदा उसे नाकामयाब नहीं होने देता हैप्पी वैलेंटाइन्स डे (फना)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>थायरॉएड की समस्या से निजात पाने के लिए करें यह योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/health-benefits-of-setu-bandhasana-bridge-pose/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:47:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/health-benefits-of-setu-bandhasana-bridge-pose/</guid>
      <description>थायरॉएड की समस्या अग्नि, आकाश, पृथ्वी और जल तत्व के असंतुलन के कारण होती है। सेतुबंधासन इसे ठीक कर थायरॉएड से मुक्त करता है। पीठ के बल लेटकर घुटनों को मोड़ लें। घुटने और पैर एक सीध में रहें। दोनों पैरों के बीच फासला हो। हाथ शरीर से सटे हुए और हथेलियां जमीन पर हो। सांस लेते हुए, धीरे से अपनी पीठ के निचले, मध्य और फिर सबसे ऊपरी हिस्से को जमीन से उठाएं। धीरे से अपने कन्धों को अंदर की ओर लें। ठुड्डी को हिलाए बिना, छाती को ठुड्डी से लगाएं। इस दौरान शरीर के निचले हिस्से को स्थिर रखें। दोनों जांघें एक साथ रहें। चाहें तो, इस दौरान आप अपने हाथों के सहारे शरीर के ऊपरी हिस्से को उठा सकते हैं। अपनी कमर को अपने हाथों का सहारा भी दे सकते हैं। आसन को 1 से 2 मिनट बनाएं रखें। सांस छोड़ते हुए आसन से बाहर आ जाएं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kiss Day 2018: जानिए किन राशि के प्रेमियों के लिए लकी साबित होने वाला है इस साल का Valentine Day</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kiss-day-2018-horoscope-for-singles-and-couples/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 09:15:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kiss-day-2018-horoscope-for-singles-and-couples/</guid>
      <description>जैसे-जैसे समय गुजरता जा रहा है, प्यार करने वालों का त्योहार Valentine Day नजदीक आते जा रहा है। रोज डे से शुरू हुए इस पर्व के बाद अब 13 तारीख को Kiss Day का नंबर आता है। Valentine Day के ठीक एक दिन पहले पड़ने वाला यह दिन बाकि दिनों से कई मायनों में खास होता है। हर प्रेमी अपनी प्रेमिका और हर प्रेमिका अपने प्रेमी को Kiss कर इस दिन को सेलिब्रेट करती है। ज्योतिष शास्त्र के अनुसार हमने भी कुछ गणना की है। जो बताती है कि किस राशि के जातकों के लिए इस साल का Valentine Day लकी साबित होने वाला है। Kiss Day आपके लिए कितनी खुशियां लेकर आएगा। आपको किन सावधानियों को बरतने की जरूरत है। किन-किन राशियों के जातकों को इस साल उनका प्यार मिलने वाला है। अगर आपके दिमाग में भी कुछ ऐसाी ही बातें घूम रहीं हैं तो अगली स्लाइड में क्लिक करें.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kiss Day Status in Hindi: गर्लफ्रेंड को आज ऐसे SMS भेजना तो बनता है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-kiss-day-2018-status-quotes-sms-wallpapers-images-shayari-in-hindi-for-valentines-day-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 09:10:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-kiss-day-2018-status-quotes-sms-wallpapers-images-shayari-in-hindi-for-valentines-day-2018/</guid>
      <description>उसके होंठो को चूमा तो ऐहसास हुआ, सिर्फ पानी ही जरूरी नहीं प्यास बुझाने के लिए  मेरे प्यार का अफसाना भी है इसमें प्यार का खजाना भी है, इसलिए चाहते हैं आपसे एक किस मांगना, और आज तो मांगने का बहाना भी है हैप्पी किस डे  दिल अब बस तुझे ही चाहता है, तेरी यादों में ये खो जाता है, लग गयी है इस में इश्क की आग ऐसी के तेरे होंठो को चूमने को दिल चाहता है हैप्पी किस डे आपके प्यार में मैं कुछ ऐसा कर जाउंगा,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिंदगी में जोश ला देगा ये वीडियो, 70 की उम्र में जोरदार डांस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1el9meu/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 13:53:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1el9meu/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आखिर क्यों सोमवार से इतनी नफरत करते हैं लोग, जानिए क्या कहते हैं मनोवैज्ञानिक?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-monday-is-very-stressful/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 12:48:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-monday-is-very-stressful/</guid>
      <description>वो तो आपने सुना ही होगा- &amp;lsquo;थैंक गॉड इट्स फ्राइडे&amp;rsquo; (Thank God It&amp;rsquo;s Friday)।शुक्रवार आमतौर पर हफ्ते का आखिरी होता है। इसके बाद लोगों को वीकेंड की छुट्टियां मिलती हैं। वो दफ्तर के तनाव से दूर, परिवार या दोस्तों के साथ वक्त बिताते हैं। मौज-मस्ती करते हैं। इसीलिए हफ्ते के आखिरी दिन का लोगों को बेसब्री से इंतजार रहता है। शुक्रवार के दिन वो अच्छा महसूस करते हैं। उन्हें वीकेंड पर मिलने वाली राहत को लेकर उत्साह रहता है। इसके उलट, सोमवार के दिन को लोग नापसंद करते हैं। लोग ये कहते सुने जाते हैं&amp;hellip;  लो, फिर से सोमवार आ गया  काश!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Happy Hug Day: महबूबा को बांहों में भरने से पहले ये 5 काम करना बेहद जरूरी है, वर्ना...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dos-and-donts-of-hugging-or-cuddling-girlfriend-or-boyfriend-in-valentines-week-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 11:28:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dos-and-donts-of-hugging-or-cuddling-girlfriend-or-boyfriend-in-valentines-week-2018/</guid>
      <description>सपनों की रानी को बाहों में भरते वक्त आपकी प्यार की खुशबू शरीर के पसीने की बदबू की वजह से बेअसर ना हो जाए, इसका ख्याल रखना बेहद जरूरी है। तो प्यार के पलों में नजदीकियां बढ़ाने और उन्हें गले से लगाने से पहले कुछ तैयारियां करनी जरूरी हैं&amp;hellip;. 1. फ्रेश दिखें
किसी को गले लगाते वक्त आपका तरोताजा दिखना बेहद जरूी है। आज उनके करीब जाने से पहले खुशबूदार तेल जरूर लगाएं। यह परफ्यूम और डियो से ज्यादा असरदार होते हैं। हो सके तो आइस कूल मिंट, लैवेंडर, मस्क आदि फ्रेगनेंस वाले परफ्यूम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hug Day 2018: गर्लफ्रेंड को गले लगाने में लग रहा है डर, तो काम आएंगे ये टिप्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-hug-girlfriend-or-boyfriend-on-happy-hug-day-2018-in-valentine-week-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 10:52:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-hug-girlfriend-or-boyfriend-on-happy-hug-day-2018-in-valentine-week-2018/</guid>
      <description>आज &#39;हग डे&#39; है। लव कपल्स एक दूसरे को गले लगाकर प्यार का इजहार करते हैं। वैसे तो गले लगने का सबका अपना अलग अंदाज होता है। इसलिए आप चाहें तो अपने अंदाज में बिना किसी संकोच के अपने पार्टनर को गले लगाएं, ताकि आपकी फीलिंग्‍स को आपका पार्टनर खुद-ब-खुद समझ जाए। लेकिन अगर आपको किसी को गले लगाने से डर लग रहा है तो शुरुआत गुडबाय हग से करें। आप इस बहाने उन्हें गले लगाएंगे तो हो सकता है कि उन्हें बुरा ना लगे। लेकिन पहली बार किसी को भी गले लगाने से पहले कुछ बातों का ख्याल रखना बेहद जरूरी है।  -पार्टनर को हग करने से पहले ध्‍यान रखें कि अगर आप उन्‍हें पहली बार गले लगाने जा रहे हैं तो अपनी फीलिंग्‍स को काबू में रखें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घुटनों या पीठ के दर्द से एल्युमिनियम फ्वॉइल दिलाएगा आराम, ऐसे करें इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-how-aluminium-foil-should-be-used-for-body-pain-treatment/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 09:18:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-how-aluminium-foil-should-be-used-for-body-pain-treatment/</guid>
      <description>आमतौर पर एल्युमिनियम फ्वॉइल का इस्तेमाल खाना पैक करने के लिए किया जाता है। लेकिन क्या आपको पता है कि इसका इस्तेमाल जोड़ों के और शरीर के दर्द को दूर करने के लिए भी किया जाता है? कंस्यूमरहेल्थडाइजेस्ट के मुताबिक रूस और चीन में लोग पीठ दर्द, घुटनों के दर्द या जोड़ों के दर्द से राहत पाने के लिए एल्युमिनियम फ्वॉइल का सहारा लेते हैं। वहां के डॉक्टर्स भी इसकी सलाह देते हैं।  ऐसे करें इस्तेमाल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hug Day 2018 Tips: इन 5 तरीकों से गर्लफ्रेंड को लगाइए गले, तभी तो असली प्यार पता चले</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-hug-day-2018-tips-on-how-to-hug-girlfriend-or-boyfriend-in-valentines-week-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 09:18:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-hug-day-2018-tips-on-how-to-hug-girlfriend-or-boyfriend-in-valentines-week-2018/</guid>
      <description>वैलेंटाइन्स वीक के छठे दिन यानी 12 फरवरी को &#39;हग डे&#39; मनाते हैं। यह एक दूसरे को गले से लगाकर प्यार जताने का दिन है। इस दिन की सबसे बड़ी खासियत यह है कि एक जादू की झप्पी के बहाने हमें यह जानने का मौका मिल जाता है कि सामने वाला हमें कितना चाहता है, उसके दिल में हमारे लिए क्या है।  आमतौर पर जब किसी को गले लगाना होता है तो हम उसे अपनी बाहों में भर लेते हैं। इसे बीयर हग कहते हैं। लेकिन क्या आपको पता है कि किसी के गले पड़ने, हमारा मतलब है, किसी को गले से लगाने के भी कई तरीके होते हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hug Day Status: गर्लफ्रेंड को भेजिए ऐसे SMS, ताकि उसे प्यार पता चले और लग जाए गले</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/hug-day-2018-status-quotes-sms-wallpaper-shayari-photos-hd-images-in-hindi-for-valentines-day-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 09:18:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/hug-day-2018-status-quotes-sms-wallpaper-shayari-photos-hd-images-in-hindi-for-valentines-day-2018/</guid>
      <description>सिर्फ एक बार गले लग कर मेरे दिल की धड़कन सुन फिर लौटने का इरादा हम तुम पर छोड़ देंगे  हैप्पी हग डे!!!  एक बार तो मुझे सीने से लगा ले  अपने दिल के भी अरमान सजा ले कबसे हैं तड़पे तुझे अपना बनाने की आज तो मौका है मुझे अपने पास बुला ले हैप्पी हग डे!!!  मन ही मन करती हूं बातें दिल की हर एक बात कह जाती हूं एक बार तो ले लो बांहों में सजना यही हर बार कहते-कहते रुक जाती हूं। हैप्पी हग डे!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Happy Hug Day 2018: गले लगाने को क्यों कहते हैं &#39;जादू की झप्पी&#39;, जानें 5 बड़ी वजहें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-hug-day-2018-benefits-of-cuddling-and-hugging-girlfriend-and-boyfriend/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 09:18:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-hug-day-2018-benefits-of-cuddling-and-hugging-girlfriend-and-boyfriend/</guid>
      <description>जब किसी का दुख कम करना हो या प्यार जताना हो, हम उसे गले से लगा लेते हैं। साल के सबसे रोमांटिक हफ्ते के दौरान &#39;हग डे&#39; मनाने का भी रिवाज है। लोग एक दूसरे को गले से लगाते हैं और प्यार जाहिर करते हैं। गले लगाने के तरीके से दिल के राज भी पता चल जाते हैं।   अगर प्यार हमें मजबूत बनाता है, तो उसका एक जरिया किसी को गले लगाना भी है। नहीं समझे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Promise Day Special: हर लड़की को अपने ब्वॉयफ्रेंड/पति से ये वादे जरूर करने चाहिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/promise-day-2018-vows-every-girl-should-take-with-her-boyfriend-or-husband-in-valentines-week-2018/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 09:27:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/promise-day-2018-vows-every-girl-should-take-with-her-boyfriend-or-husband-in-valentines-week-2018/</guid>
      <description>वैसे तो आप अपने पार्टनर से कोई भी वादा कभी भी कर सकते हैं या ले सकते हैं। लेकिन कहा जाता है कि वैलेंटाइन वीक के पांचवें दिन यानी 11 फरवरी को मनाए जाने वाले &#39;प्रॉमिस डे&#39; के दिन किए हुए वादे की बात ही कुछ और है। लेकिन क्यों?   दरअसल, हर पुरुष की ख्वाहिश होती है कि उसकी गर्लफ्रेंड या पत्नी उसकी कंपैनियन बनकर रहे। वह चाहते हैं कि हर मुश्किल घड़ी में वह उन्हें कोसने की जगह उनका साथ निभाएं। माना कि आप उनको बिना जताए ये सारे काम कर रही हैं। मगर प्रॉमिस डे के मौके पर जब आप उनसे इसका वादा भी कर देंगी, तो यकीन मानिए आपका रिश्ता इतना मजबूत बन सकता है कि आप दोनों के बीच किसी तीसरे की कभी गुंजाइश रहेगी ही नहीं।   प्रॉमिस डे के मौके पर हर लड़की को अपने ब्वॉयफ्रेंड या पति से ये वादे जरूर करने चाहिए.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Promise Day 2018 Quotes In Hindi: गर्लफ्रेंड को ये SMS भेजना तो बनता है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/promise-day-2018-quotes-sms-wallpapers-images-shayari-in-hindi-for-girlfriend/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 09:25:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/promise-day-2018-quotes-sms-wallpapers-images-shayari-in-hindi-for-girlfriend/</guid>
      <description>वादा करते हैं दोस्ती निभाएंगे, कोशिश यही रहेगी तुझे ना सताएंगे रूरत पड़े तो दिल से पुकारना, मर भी रहे होंगे तो मोहलत लेकर आएंगे! हैप्पी प्रॉमिस डे!!!  चाहते हैं वो हमसे वैसी चाहत का वादा… जैसे… . . . . . 5 रुपये वाला विम बार घुले, कम चले ज्यादा… हैप्पी प्रॉमिस डे!!! हर पल तुम्हें प्यार करेंगे ये इरादा है,
कयामत तक रहेगा हमारा साथ, ये वादा है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सावधान! ऐसी चाय पीने से जा सकती है जान, वजह नहीं जानते होंगे आप </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-drink-tea-or-hot-beverage-in-plastic-cup/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 09:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-drink-tea-or-hot-beverage-in-plastic-cup/</guid>
      <description>चाय सेहत के लिए फायदेमंद है। गर्मागर्म चाय पीते ही थकान मिट जाती है और मूड फ्रेश हो जाता है। लेकिन अगर यही चाय गलत कप में डालकर पिएं तो जानलेवा साबित हो सकती है। आमतौर पर ठेले या ढाबे पर मिलने वाली चाय प्लास्टिक के कप में ही दी जाती है। हालांकि, इस तरह चाय पीना गर्म जहर पीने के बराबर है।  (अगली स्लाइड में जानें वजह) दरअसल, कप बनाने के लिए जिस प्लास्टिक का इस्तेमाल किया जाता है उसमें बिस्फिनॉल-ए और डाईडथाइल हेक्सिल फैलेट नामक केमिकल मौजूद होता है। जैसे ही यह गर्म चीज के संपर्क में आता है, यह टूटकर उसमें घुलने लगता है। जब ऐसी कप में गर्म चाय डालते हैं तो ये केमिकल्स चाय में घुलकर हमारे शरीर के अंदर जाते हैं और हमारे स्वास्थ्य पर बुरा असर पड़ता है। सिर्फ चाय नहीं, बल्कि प्लास्टिक के बने प्लेट्स में खाना खाना भी हानिकारक है। वहीं, अगर हम किसी रेस्त्रां से खाना पैक कराते हैं तो वह भी प्लास्टिक के बर्तन या पैकेट में मिलता है। इस तरह वह खाना भी नुकसानदायक बन जाता है। प्लास्टिक की जगह पेपर या थर्माकोल से बने डिस्पोसेबल कप में ही चाय-कॉफी पिएं। अगर कुल्हड़ वाली चाय मिल जाए, तो फिर कहना ही क्या!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपको गायब कर देगा ये कपड़ा, सेलिब्रिटी भी कर रहे इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ektqwv/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 17:06:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ektqwv/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>काम वाली बाई नहीं सुनती बात, तो उसे सीधा करने के लिए अपनाएं ये टिप्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-hire-and-manage-housekeepers-and-maid-in-india/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 12:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-hire-and-manage-housekeepers-and-maid-in-india/</guid>
      <description>काम वाली बाई को नौकरी पर रखते समय कुछ बातों का ख्याल रखना बेहद जरूरी है...  पैसे लेकर काम पर ना आना, बिना बताए छुट्टी ले लेना, काम ढंग से ना करना, चीजें चुराना, इस घर की बात उस घर में करना...कामवाली बाई से जुड़ी ये ऐसी समस्याएं हैं जिनसे लगभग हर भारतीय गृहणी परेशान हैं। लेकिन ऐसी गैर-जिम्मेदार कामवाली बाइयों को लाइन पर लाना इतना मुश्किल भी नहीं है। इसके लिए आपको सिर्फ तीन बातों का ख्याल रखना होगा 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चाउमीन और मोमोज दिल खोलकर खाएं, पर डाइट में इन चीजों को शामिल करना ना भूलें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-food-you-must-eat-for-healthy-liver/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 12:47:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-food-you-must-eat-for-healthy-liver/</guid>
      <description>जंक फूड खाने में जितने लजीज होते हैं, सेहत के लिए उतने ही नुकसानदायक साबित होते हैं। इनका सबसे बुरा असर लीवर पर पड़ता है। अगर हम ज्यादा जंक फूड खाएंगे तो इससे लीवर कमजोर हो सकता है और इसका सीधा असर पाचन शक्ति पर पड़ता है। यानी लीवर ठीक से काम ना करे, तो कब्ज की समस्या हो सकती है। इसके अलावा डायबिटीज, ब्लड प्रेशर और अर्थराइटिस की भी बीमारी का खतरा बढ़ जाता है।  इसलिए, अगर आप ताउम्र चाउमीन और मोमोज जैसे फास्ट फूड का लुत्फ उठाना चाहते हैं तो लीवर को स्वस्थ रखना बेहद जरूरी है। इसके लिए इन पांच चीजों को डाइट में शामिल जरूर करें- 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गैस की समस्या से हैं परेशान, तो करें बस ये तीन काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-to-get-rid-of-gas-problem-in-stomach/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 12:02:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-to-get-rid-of-gas-problem-in-stomach/</guid>
      <description>बदलती लाइफस्टाइल और काम के चक्कर में लोग अपनी सेहत को नजरअंदाज करते हैं। लगभग 70 फीसदी लोग पेट में गैस की समस्या से परेशान हैं। इसकी वजह से पेट दर्द, सिर दर्द या फिर मन भारी लगने लगता है। आमतौर पर लोग इस समस्या से छुटकारा पाने के लिए गर्म पानी में हींग, अजवाइन और काला नमक मिलाकर पीते हैं। इस घरेलू नुस्खे से परेशानी उस वक्त तो ठीक हो जाती है, लेकिन अगर आप इस समस्या का पर्मानेंट इलाज करना चाहते हैं तो इन बातों का ख्याल रखना जरूरी है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teddy Day Quotes: गर्लफ्रेंड को ये मजेदार SMS और शायरी भेजकर विश करना ना भूलें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/teddy-day-status-quotes-sms-wallpapers-images-and-shayari-in-hindi-for-girlfriend-and-boyfriend/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 11:35:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/teddy-day-status-quotes-sms-wallpapers-images-and-shayari-in-hindi-for-girlfriend-and-boyfriend/</guid>
      <description>तेरी मेरी दोस्ती का अफसाना भी है, इसमें प्यार का खजाना भी है, इसलिए चाहते हैं आपसे टेडी बियर मांगना, और आज तो मांगने का बहाना भी है। हैप्पी टेडी बियर डे…!!  भेज रहा हूं एक टेडी मैं तुम्हें बहुत प्यार से रखना इसे तुम हमेशा संभाल के हो अगर मोहब्बत मुझसे तो, भेज देना मुझे भी एक टेडी प्यार से हैप्पी टेडी बियर डे   आज मिले तो लब पे शिकवे आ गये फिर खामोशी हमारे बीच आ गयी हम खड़े रहे बहुत देर तक और वो चले गये हम खफा खफा से यूं उलझे रहे और वो प्यारा सा टेडी ले कर आ गये हैप्पी टेडी बियर डे आजकल हम हर टेडी को देख मुस्कुराते हैं,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Happy Teddy Day 2018: इस खिलौने से जुड़ी ये दिलचस्प बातें पक्का नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/valentines-week-teddy-day-2018-on-february-10-history-of-stuffed-toy-teddy-beer/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 11:35:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/valentines-week-teddy-day-2018-on-february-10-history-of-stuffed-toy-teddy-beer/</guid>
      <description>टेडी डे कब मनाया जाता है? टेडी डे कब आता?  यह सवाल आज की तारीख में शायद ही कोई पूछे। बाजार से लेकर सोशल मीडिया तक वैलेंटाइन वीक के सेलिब्रेशन से गुलजार है। साल के सबसे रोमांटिक हफ्ते के चौथे दिन यानी 10 फरवरी को लोग टेडी डे मनाते हैं। लव कपल्स के बीच यह दिन इसलिए भी खास है क्योंकि वह इस स्टफ्ड खिलौने के जरिए अपने दिल का इजहार करते है।   लेकिन क्या आपको वह किस्सा पता है जिसके बाद टेडी बियर का आइडिया आया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valentines Day Gifts 2018: जब लड़का आपको दे ऐसा टेडी बियर तो समझो कुछ तो बात है...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/teddy-day-2018-tips-and-gifts-for-girlfriends-to-celebrate-valentines-week-20182018/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 11:35:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/teddy-day-2018-tips-and-gifts-for-girlfriends-to-celebrate-valentines-week-20182018/</guid>
      <description>दिल और टेडी दोनों नाजुक होते हैं। इसी कोमल एहसास को एक-दूसरे तक पहुंचाने के लिए लव कपल्स एक दूसरे को टेडी बियर देते हैं। हालांकि, लड़कियों को यह स्टफ्ड खिलौना ज्यादा पसंद होता है। टेडी को गले से लगाकर सोना, उससे बातें करना लड़कियों को खूब भाता है। इसलिए टेडी बियर डे पर ज्यादातर लड़के ही लड़कियों को यह गिफ्ट में देते हैं।  जिस तरह गुलाब का अलग-अलग रंग, अलग-अलग संदेश देता है, वैसे ही टेडी बियर के रंग भी अलग-अलग फीलिंग्स को दर्शाते हैं। इसलिए टेडी बियर खरीदते समय इस बात का ख्याल रखना बेहद जरूरी है कि आप जिस रंग और डिजाइन का टेडी खरीदने जा रहे हैं वह क्या दर्शाता है और उसे गिफ्ट करने का क्या मतलब होता है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teddy Day Gifts 2018: दिल की बात कहने में लगता है डर, तो गिफ्ट करें अलार्म टेडी बियर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/teddy-day-gifts-for-girlfriends-and-boyfriends-to-celebrate-teddy-day-2018-on-10th-february/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 11:35:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/teddy-day-gifts-for-girlfriends-and-boyfriends-to-celebrate-teddy-day-2018-on-10th-february/</guid>
      <description>अलार्म टेडी बियर आप अगर अपने दिल की बात बोलने में झिझक रहे हैं तो इस बार अपने पार्टनर को अलार्म टेडी बियर गिफ्ट करें। यह ऐसा टेडी बियर है जिसे हाथ में पकड़ते ही &#39;आई लव यू&#39; बोलने लगता है और यह तब तक बोलता रहता है जब तक आप उसे छोड़ नहीं देते या फिर उसका स्विच ऑफ नहीं कर देते। आप भी जब अपने पार्टनर के हाथ में टेडी बियर पकड़ाए तो उसे ऑन कर दें, आपके दिल की बात आपका टेडी बोलेगा। कपल टेडी बियर्स</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गाय और भैंस का नहीं, सेहत के लिए ज्यादा फायदेमंद है यह दूध, आज से कर दें शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-says-soy-milk-is-the-healthiest-dairy-alternative/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 10:14:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-says-soy-milk-is-the-healthiest-dairy-alternative/</guid>
      <description>दूध मतलब गाय का दूध या भैंस का दूध। क्या दूध का कोई अन्य विकल्प नहीं है? दूध का अन्य विकल्‍प है, मगर इस आेर हम कम ही ध्यान देते हैं। एक अध्ययन में यह बात सामने आई है कि ‘सोया मिल्क’ प्लांट आधारित सबसे अच्छा दूध का विकल्प है। जिस प्रकार से शहरीकरण हो रहा है, उस स्थिति में गाय, भैंस या बकरी आदि का शुद्ध दूध मिलना बीती बात सी हो गई है। इसलिए अब वैज्ञानिक प्लांट आधारित दूध के बारे में सोचने लगे हैं।   कनाडा में मैकगिल यूनिवर्सिटी द्वारा किए गए एक अध्ययन में प्लांट पर आधारित चार प्रमुख मिल्क ड्रिंक्स का तुलनात्मक अध्ययन किया गया, जिसमें आमंड मिल्क, सोया मिल्क, राइस मिल्क और कोकोनट मिल्क को शामिल किया गया था। इस दौरान पाया गया कि गाय के दूध के बाद सोया मिल्क सबसे ज्यादा लाभदायक है। यह अध्ययन जर्नल ऑफ फूड साइंस एंड टेक्नोलॉजी में प्रकाशित हुआ है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेक्सपीयर की ये 10 दमदार बातों पर अमल करने वालों को हराना है मुश्किल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/10-inspirational-shakespeare-quotes/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 10:02:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/10-inspirational-shakespeare-quotes/</guid>
      <description>‘‘सितारों में इतनी हिम्मत नहीं कि वे हमारी किस्मत का फैसला करें, बल्कि हमारी किस्मत हमारे हाथों में है।’’ यह बात विश्व के प्रसिद्ध लेखक और नाटककार विलियम शेक्सपियर ने वर्षों पहले कही थी। आज भी जीवन के कई मोड़ पर इस तरह के विचार हमारे लिए दवा की तरह काम करते हैं। इस तथ्य को नकारा नहीं जा सकता कि एक बेहतर इंसान, अपने सुविचारों और कर्मों से ही बना जा सकता है। हमारी सोच ही है, जो हमें सफल या असफल बनाने की योग्यता रखता है। लेकिन जीवन में ऐसे कई मौके आते हैं, जब हम अपनी ही परेशानियों में ऐसे उलझ जाते हैं कि बाहर निकलने का रास्ता नजर नहीं आता है। ऐसी स्थिति में प्रेरणादायक विचार और अच्छे शब्द ही होते हैं, जो हमें सही राह दिखा सकते हैं।  विश्व के कई महान व्यक्तियों और लेखकों ने ऐसे विचार दिए हैं, जो हमें जीवन में सही दिशा दिखाते हैं। इनमें से ही एक हैं, विलियम शेक्सपियर। शेक्सपियर की रचनाओं का जादू आज भी दुनिया पर छाया हुआ है। एक तरफ जहां उनके नाटकों में हमें जीवन का हर रंग देखने को मिलता है, वहीं उनकी रचनाएं और विचार एक सफल जीवन जीने का मार्ग भी दिखलाती हैं। उनकी कही हुई बातें हमें गंभीर जीवन का दर्शन कराती हैं। शेक्सपियर के गाने, नाटक और उद्धरण हमारे लिए वास्तव में किसी दोस्त की सलाह की तरह काम करते हैं। ऐसी सलाह जो हमें जीवन में सही मार्ग दिखाते हैं और रिश्तों को मजबूत बनाने में मदद करते हैं।   आइए देखते हैं, शेक्सपियर द्वारा लिखी जीवन से जुड़ी 10 खास प्रेरणा भरी बातें, जो हमारे सोच और आस-पास के लोगों को समझने और रिश्तों को मजबूत बनाने में सहायता करते हैं। 3-प्यार अंधा होता है और प्यार में डूबे लोगों की अच्छे या बुरे की समझ कम हो जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बस अपनी ये तीन आदतें बदल दीजिए, डॉक्टर या दवा की जरूरत नहीं पड़ेगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/follow-these-tips-it-will-help-to-keep-your-body-and-mind-fit/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 10:02:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/follow-these-tips-it-will-help-to-keep-your-body-and-mind-fit/</guid>
      <description>तन-मन से फिट रहना चाहती हैं, तो आपको उन चीजों को अपनी आदतों में शामिल करना होगा, जो शरीर को स्वस्थ और तरोताजा बनाए रखने में मदद करती हैं। नियमित ब्रश करना आैर नहाना। सही समय पर संतुलित आहार लेना&amp;hellip; ये कुछ ऐसी आदतें हैं, जो आपको फिट रखती हैं। इसके अलावा कुछ आैर भी आदतें हैं, जोकि आपको लंबे समय तक फिट और स्वस्थ रखती हैं जैसे- हर दिन कुछ कदम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दाल बनाते समय डालें यह चीज, बढ़ जाएगा स्वाद और रंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-cooking-tips-will-change-your-life/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 08:39:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-cooking-tips-will-change-your-life/</guid>
      <description>-अगर आप दाल में सिर्फ जीरे का तड़का लगाती हैं, तो अब दाल में बारीक कटा हरा धनिया और थोड़ा घी भी मिलाएं। दाल का स्वाद और रंग दोनों बढ़ जाते हैं। -रायता तो आप अक्सर बनाती होंगी, लेकिन इसे और ज्यादा स्वादिष्ट बनाने के लिए, इसमें साबुत जीरे और हींग का तड़का लगाएं। रायते में पुदीने का पाउडर डालने से भी उसका स्वाद बढ़ता है। -दाल को ज्यादा स्वादिष्ट बनाना चाहती हैं, तो उसमें जीरा, राई, प्याज और करी पत्ते का तड़का लगाएं, स्वाद दोगुना हो जाएगा। -भिंडी काटने के तुरंत बाद उसमे नींबू का रस मिला दें। इससे भिंडी का लसलसापन खत्म हो जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिजिटल युग में हम सोशल तो हैं, लेकिन सिर्फ कंप्यूटर पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/new-research-reveals-social-media-is-bad-for-mental-health/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 18:12:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/new-research-reveals-social-media-is-bad-for-mental-health/</guid>
      <description>सोशल मीडिया पर ही रिश्ते निभाने की आदत हमें एकाकी तो बनाती ही है, स्वास्‍थ पर भी गंभीर असर डालती है। अगर आप चाहते हैं कि रिश्ते और सेहत दोनों बने रहें, तो सामाजिक बनिए। लंदन यूनिवर्सिटी में हुआ एक शोध के मुताबिक, नींद को प्रभावित करने वाले कारकों में खानपान में बदलाव, व्यायाम की कमी, दैनिक आदतों में परिवर्तन प्रमुख कारक हैं। लेकिन अगर आप सामाजिक नहीं हैं, तो भी आपकी नींद प्रभावित होती है। शोधकर्ताओं का कहना है कि जो लोग दोस्तों, परिवार व समाज के लोगों के साथ समय बिताते हैं, मेलजोल बनाए रखते हैं, उन्हें नींद भी अच्छी आती है और खुशी का अहसास भी होता है। दिमाग होता है शांत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस में इस तरह करें अपने पैसों की बचत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek7lpe/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 18:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek7lpe/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर हैं बच्चे तो छुपाकर रखें यह चीज, कहीं नजर पड़ गई तो...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/researchers-found-that-children-who-played-a-lot-of-in-front-of-screen-devices-are-unhappy/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/researchers-found-that-children-who-played-a-lot-of-in-front-of-screen-devices-are-unhappy/</guid>
      <description>भले ही आज किशोर आयु के बच्चे कंप्यूटर या मोबाइल को मनोरंजन का साधन मानने लगे हों और घंटों अपना समय उसमें जाया करते हों, मगर वास्तव वे इससे ज्यादा खुश नहीं होते हैं। हाल ही में हुए एक अध्ययन में यह बात सामने आई है। इस अध्ययन के प्रमुख लेखक और सैन डिएगो स्टेट यूनिवर्सिटी में साइकोलॉजी के प्रोफेसर जीन एम ट्विंज कहते हैं कि जो नाबालिग अपने स्मार्टफोन पर ज्यादा देर तक आंखें जमाए रहते हैं, वे स्पष्ट रूप से दुखी रहते हैं।&amp;rsquo; इस शोध में शामिल 8वीं, 10वीं और 12वीं के छात्रों से उनके मोबाइल फोन, टैबलेट्स और कंप्यूटर पर बिताए गए समय संबंधी सवाल पूछे गए थे। उनसे सामाजिक संबंधों और आंतरिक खुशी के बारे में भी सवाल किए गए थे। शोध में पाया गया कि जिन छात्रों ने अपना ज्यादा समय स्क्रीन डिवाइस के सामने बिताया था, वे उन छात्रों के तुलना में कम खुश थे, जिन्होंने अपना समय किसी खेल को खेलने, अखबार और मैग्जीन पढ़ने और एक-दूसरे से आमने-समाने बातचीत करने में बिताया था। यह अध्ययन ‘इमोशन’ नामक जर्नल में प्रकाशित हुआ है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पनीर पटुरी रेसिपी: शाम को घर आएं मेहमान, तो फटाफट बनाएं यह डिश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/delicious-and-healthylicious-paneer-paturi-reciepe-by-nandita-iyer/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 17:46:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/delicious-and-healthylicious-paneer-paturi-reciepe-by-nandita-iyer/</guid>
      <description>हममें से ज्यादातर लोग यही सोचते हैं कि वेजिटेरियन डिशेज के साथ ज्यादा प्रयोग नहीं कर सकते, लेकिन ऐसा नहीं है। वेजिटेरियन डिश को आप अपनी रचनात्मकता से और भी ज्यादा पौष्टिक और स्वादिष्ट बना सकती हैं। हाल ही में आई नंदिता अय्यर की किताब ‘द एवरीडे हेल्दी वेजिटेरियन’ आपके स्वाद की दुनिया के कई सवालों का जवाब देती है। इसे पढ़कर स्वास्‍थ्य और स्वाद की दुनिया को आप बेहतर बना सकती हैं। प्रकाशकः हैचेट इंडिया मूल्यः 599  अगले पेज में पढ़ें इस किताब में छपी मजेदार पनीर पटुरी की रेसिपी सामग्री</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किचन में पड़ी यह मामूली चीज, बढ़ाती है आपकी याददाश्त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/turmeric-could-boost-your-memory/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 17:39:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/turmeric-could-boost-your-memory/</guid>
      <description>हल्दी के एंटी-सेप्टिक गुण से हम सब परिचित हैं। चोट का दर्द हो या खांसी, हल्दी वाली दूध का नुस्‍खा आज भी उतना ही कारगर है, जितना की वर्षों पहले था। लेकिन क्या आपको पता है कि हल्दी आपकी याद्दाश्त को भी बढ़ाती है। हल्दी में पाया जाने वाला &amp;lsquo;करक्यूमिन&amp;rsquo; में एंटी-इंफ्लेमेटरी और एंटी-ऑक्सीडेंट गुण होते हैं। अमेरिकन जर्नल ऑफ जेरियाट्रिक साइकिएट्री में प्रकाशित एक अध्ययन में 50 और 90 साल की उम्र के ऐसे 40 लोगों को शामिल किया गया था, जिन्हें याद्दाश्त से जुड़ी छोटी-मोटी शिकायतें थी। उन्हें 18 महीने तक रोजाना 90 मिलीग्राम करक्यूमिन (हल्दी में पाया जाता है) खाने में दिया गया। उसका उन पर सकारात्मक लाभ देखा गया। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ पसीना नहीं, इस वजह से भी आती है शरीर से बदबू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/smelling-bad-is-not-always-a-sweating-problem-it-occur-because-of-your-food-habits/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 17:36:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/smelling-bad-is-not-always-a-sweating-problem-it-occur-because-of-your-food-habits/</guid>
      <description>पसीना तो दुर्गंध रहित होता है, लेकिन कुछ बैक्टीरिया पसीने में मिलकर दुर्गंध पैदा करते हैं। हमारे खानपान में शुमार कुछ चीजें और धूम्रपान शरीर की दुर्गंध का कारण बनते हैं। ये चीजें क्या हैं और किस तरह शरीर को प्रभावित करती हैं, इसे समझने की जरूरत है।  आहार विशेेषज्ञ कविता देवगन कहती हैं, ‘शरीर की दुर्गंध के लिए एक खास तरह का जीन जिम्मेदार होता है। इसमें गड़बड़ी के कारण बदबू की समस्या होती है। यह दुर्गंध तब बनती है, जब सोया, राजमा, अंडे, जीरा, लहसुन, मछली, प्याज और डेयरी उत्पादों जैसे खाद्य पदार्थ अधिक मात्रा में भोजन में शामिल किए जाते हैं। वहीं गर्मी में अत्यधिक पसीना इस दुर्गंध को और बढ़ा देता है। पसीने की दुर्गंध को दूर करने के लिए जीवनशैली में कुछ बदलाव की जरूरत है। साथ ही इससे दो मोर्चों पर लड़ने की जरूरत है- पहला, स्वच्छता की कमी से त्वचा पर पनपने वाले बैक्टीरिया को खत्म करना और दूसरा, अपने भोजन को संतुलित रखना। इसके अलावा कुछ अन्य एहतियात बरतकर इस समस्या से लड़ा जा सकता है, जैसे कई बार चीनी की अधिकता व ज्यादा वसा और कम फाइबर युक्त आहार के साथ कुछ एंटी-बायोटिक दवाएं भी पाचन के संतुलन को बिगाड़ने का काम करती हैं व शरीर की गंध को उत्तेजित करती हैं, जिससे सांस आैर शरीर की गंध जैसे लक्षण परेशान करते हैं।डिटॉक्सीफिकेशन के लिए एंटी-ऑक्सीडेंट से भरपूर आहार लें। सब्जियां और फल बॉडी के लिए डिटॉक्सीफिकेशन का काम करते हैं, इसलिए पर्याप्त फाइबर युक्त भोजन व हरी पत्तेदार सब्जियों को आहार में शामिल करें। ये शरीर के विषाक्त पदार्थों के प्रभाव को कम करते हैं। कॉफी और शराब जैसे पेय का अत्यधिक सेवन आैर धूम्रपान भी इस दुर्गंध की वजह बनते हैं, इनसे बचें। खूब पानी पिएं और संतुलित आहार लें। प्रोटीन, साबुत अनाज, दाल आदि का सेवन करें। धनिये और पुदीने को अपने खानपान में शामिल करें। अत्यधिक मसालेदार भोजन भी पसीने की दुर्गंध के लिए जिम्मेदार है। अतः तीखे भोजन से बचें। प्रोस्‍सेड फूड भी बदबू के लिए जिम्मेदार होते हैं। साथ ही वैसे फूड आइटम्स से दूरी बनाएं, जिसमें लाइसीन, कोलीन या लेक्‍थीन हो। जैसे सोया प्रोडक्ट, कॉर्न, गेहूं चॉकलेट, नट्स किशमिश आदि। अपने आहार में प्रोबायोटिक शामिल करें, ये शरीर में पीएच बैलेंस को सही कर, पाचन प्रक्रिया में सुधार करते हैं। ’ इसके अलावा त्वचा संबंधी कुछ समस्याएं भी पसीने की दुर्गंध को बढ़ाती हैं। इसके लिए चिकित्सक से मिलें आैर उचित सलाह लें। साथ ही साफ-सफाई का ध्यान रखें। तनाव को लोग दुर्गंध का कारण नहीं समझते, मगर पसीने की दुर्गंध के लिए तनाव भी जिम्मेदार है। तनाव के समय शरीर से अधिक पसीना निकलता है। इस दौरान शरीर में कार्टिसोल नाम का हार्मोन बनता है और बैक्टीरिया पसीने में मिलकर शरीर की दुर्गंध को बढ़ाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ड्रायर से हाथ सुखाना पड़ सकता है सेहत पर भारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek4klh/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 14:46:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek4klh/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chocolate Day: कभी सुअरों को पीने के चीज बताया था आज सबकी है फेवरेट  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek3ecb/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 13:34:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek3ecb/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऐसी चॉकलेट्स पर पिघल जाता है &#39;भाबीजी&#39; का दिल, लिस्ट में इन टीवी एक्टर्स का भी नाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/on-chocolate-day-2018-tv-actors-confession-about-their-favourate-chocolates-and-childhood-memories/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 13:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/on-chocolate-day-2018-tv-actors-confession-about-their-favourate-chocolates-and-childhood-memories/</guid>
      <description>शुभांगी अत्रे टीवी के मशहूर सिटकॉम &#39;भाबी जी घर पर हैं&#39; में अंगूरी भाभी को चॉकलेट बेहद पसंद है। चाहे चॉकलेट बार हो या केक, वह हर दिन किसी ना किसी रूप में इसे खाती ही हैं। उनका मानना है कि ऐसा करके वह अपनी डाइट प्लान के साथ कोई चीटिंग नहीं कर रही हैं, बल्कि नमकीन खाने के बाद थोड़ी चॉकलेट हर किसी को खानी चाहिए। उनकी भाषा में कहें तो &#39;चॉकलेट जिंदगी है, चीटिंग नहीं।&#39; रिभु मेहरा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चॉकलेट डे 2018: गर्लफ्रेंड को इंप्रेस करना है, तो भेजें ऐसे मजेदार SMS, शायरी और फोटोज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-chocolate-day-images-wallpaper-sms-quotes-shayari-in-hindi-for-valentines-day-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 09:20:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-chocolate-day-images-wallpaper-sms-quotes-shayari-in-hindi-for-valentines-day-2018/</guid>
      <description>भगवान बुरी नजर से बचाए कहीं मेरे प्यार को चींटियां ही ना खा जाए  लाइफ होगी किटकैट और डेरी मिल्क जैसी अगर मिल जाए मुझे गर्लफ्रेंड तेरे जैसी  ब्रह्मांड में दो ही बातें सत्य हैं पहला सत्य: 10 में से 9 लोगों को चॉकलेट पसंद होता है दूसरा सत्य: 10वां व्यक्ति झूठ बोल रहा है मीठी इंतजार और इंतजार से भी यार मीठा
मीठा यार और यार से भी प्यार मीठा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब ऐसे दिखते हैं सीजेन खान, पाकिस्तान में करते हैं यह काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kasautii-zindagi-kay-fame-actor-cezanne-khan-doing-tv-soaps-in-pakistan-and-middle-east/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 09:20:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kasautii-zindagi-kay-fame-actor-cezanne-khan-doing-tv-soaps-in-pakistan-and-middle-east/</guid>
      <description>पहले खबर आई कि टीवी के मशहूर एक्टर सीजेन खान एंड टीवी के शो &#39;गंगा&#39; से कम बैक करने जा रहे हैं। वह खबर गलत साबित हुई। फिर पता चला कि वह सलमान खान के रियलिटी शो &#39;बिग बॉस 11&#39; में दिखेंगे। यह भी हो ना सका। तब से फैन्स को यह सवाल बेचैन कर रहा है कि आखिर &#39;अनुराग बासु&#39; हैं कहां और क्या कर रहे हैं? दरअसल, भारतीय टीवी इंडस्ट्री से दूर सीजेन खान अब पाकिस्तान और मिडिल ईस्ट में प्रसारित होने वाले सीरियलों में काम कर रहे हैं। अपने एक इंटरव्यू में उन्होंने बताया, &#39;वह ज्यादातर वक्त दुबई में बिताते हैं जहां छह हफ्तों तक शूटिंग चलती रहती है।&#39; इसके अलावा वह न्यूयॉर्क सिटी में अपने बिजनेस पर भी फोकस कर रहे हैं। गौरतलब है कि पहले जहां दुबले-पतले सीजेन खान सादे शर्ट-पैंट और आम भारतीय जैसे नजर आते थे, वहीं अब उनका लुक पूरी तरह बदल चुका है। उनकी तस्वीरें अक्सर इंस्टाग्राम पर चर्चा का विषय बनी रहती हैं और उनके फैन्स बार-बार भारतीय सीरियल में वापसी की अपील करते रहते हैं। गौरतलब है कि &#39;कसौटी जिंदगी की&#39; के बाद सीजेन खान ने पाकिस्तानी सीरियल &#39;पिया के घर जाना है&#39; में काम किया। इसमें उनके अलावा करणवीर बोहरा, दिपानीता शर्मा, इमरान अब्बास नकवी भी नजर आए। इस शो को ARY Digital के बैनर तले बनाया गया। इसके अलावा वह एक और पाकिस्तानी सीरियल &#39;सिलसिले चाहत के&#39; में भी नजर आए।  सीजेन खान को एकता कपूर के सीरियल &#39;कसौटी जिंदगी की&#39; ने रातों रात स्टार बना दिया था। इससे पहले वह &#39;कलीरे&#39;, &#39;हसरतें&#39;, &#39;पलछिन&#39; में काम कर चुके थे। गौरतलब है कि सीजेन खान का परिवार मूल रूप से अफगानिस्तान से ताल्लुक रखता है। उनकी मां के रिश्तेदार पाकिस्तान के शहर कराची में रहते हैं। उनकी परवरिश और पढ़ाई मुंबई में हुई है। कॉलेज के दिनों में ही उन्होंने मॉडलिंग करनी शुरू कर दी थी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिंदगी के हर मुश्किल सवाल का जवाब है अयंगर योग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/practice-iyengar-yoga-to-develop-intelligence-and-stability-and-harmony-says-krishna-merchant/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 09:20:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/practice-iyengar-yoga-to-develop-intelligence-and-stability-and-harmony-says-krishna-merchant/</guid>
      <description>मुंबई के लोअर परेल स्थित अयंगर योगाश्रय में जब आठ साल पहले योगगुरु बीकेएस अयंगर की कंडासना करते हुए तस्वीर देखी तो, मैं स्तब्‍ध रह गई। इस आसन में उनके तलवे उनकी छाती से लगे हुए थे। हम प्यार से उन्हें गुरुजी कहते हैं। ऑफिस जाते वक्त जब भी सेनापति बापट मार्ग से मैं गुजरती तो वहां लगा गुरुजी का पोस्टर देख अनायास ही उसकी तरफ खिंची चली जाती।   एक टीवी चैनल की प्रोड्यूसर होने के नाते मुझे घंटों दफ्तर में बिताने पड़ते थे। इसका सबसे बुरा असर मेरी सेहत पर पड़ा। कमर और पीठ में दर्द होने लगा। रह-रह कर मेरी दाईं हथेली में झनझनाहट उठती और वो सुन्न पड़ जाती। धीरे-धीरे यह परेशानी मेरी बांह, गर्दन और रीढ़ की हड्डी तक पहुंच गई। कुर्सी पर कुछ पलों के लिए भी बैठना मेरे लिए मुश्किल हो जाता था। जब भी शरीर में ऐसा होता, पोस्टर की एक झलक मेरी आंखों के सामने आ जाती। जब मुझे एहसास हुआ कि जिंदगी में करने के लिए अभी बहुत सारी चीजें हैं, तो मैंने फौरन अगस्त 2009 में प्रोड्यूसर के पद से इस्तीफा दे दिया और इसी दिन मैंने अयंगर योगा क्लास में अपना दाखिला करवा लिया। मेरी लगातार कोशिशों और मिन्नतों के बाद योगा क्लास के लिए मेरा दाखिला मंजूर किया गया।   योगासन करना मेरे लिए बहुत मुश्किल नहीं था, क्योंकि मैंने ताउम्र खुद को एक्टिव रखा। स्कूल और कॉलेज के दिनों में मैंने कराटे में ब्लैक बेल्ट का प्रशिक्षण और भरतनाट्यम में डिप्लोमा हासिल किया। इसके अलावा मैं दौड़ लगाने में भी सक्रिय थी। मैंने पावर योगा और मेडिटेशन क्लासेज भी ज्वॉइन की, लेकिन कुछ दिनों बाद मुझे थकान, बेचैनी और बोरियत महसूस होने लगी जिसके बाद मैंने वहां जाना छोड़ दिया। लेकिन अयंगर योग अलग था। मुझे अहसास हुआ कि यहां कुछ नया सीखने का मौका है। हर क्लास में मुझे चुनौती मिलती थी।  मुझे जिंदगी भर इस बात का सबसे ज्यादा पछतावा है कि मैं गुरुजी बीकेएस अयंगर से कभी मिल ना सकी। मेरे शिक्षक मुझे बार-बार कहते थे, &#39;पुणे जाकर गुरुजी से मिल लो,&#39; मैं इंतजार करती रही। इससे पहले कि मैं उनसे मिल पाती, अगस्त 2014 में उनका निधन हो गया। मैं हमेशा यह सोचती रहती हूं कि बीकेएस अयंगर असल जिंदगी में कैसे रहे होंगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं झूठ बोलने की वजह से तो आप बार-बार बीमार नहीं पड़ रहे? </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/harmful-effects-of-telling-lie-on-health/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 09:20:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/harmful-effects-of-telling-lie-on-health/</guid>
      <description>घर, ऑफिस या दोस्तों के बीच हम बात-बात पर झूठ बोलने से परहेज नहीं करते। झूठ बोलने की यह आदत धीरे-धीरे बढ़ जाती है और हम इसके आदि हो जाते हैं। झूठ बोलना धार्मिक दृष्टि से तो गलत है ही, आपकी सेहत के लिए भी नुकसानदेह भी है। एक शोध के मुताबिक, झूठ बोलने वाले लोग, सच बोलने वाले व्यक्ति के मुकाबले ज्यादा बीमार होता है।  क्या कहता है शोध</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valentine Day पर गर्लफ्रेंड को दें ये 7 खास गैजेट, बन जाएगी बात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejjwcz/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 16:05:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejjwcz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चॉकलेट डे 2018: पहले तीखा होता था इसका स्वाद, एक एक्सपेरिमेंट ने बना दिया &#39;लव फूड&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-chocolate-day-2018-history-and-important-facts-before-you-celebrate-valentines-day-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 13:34:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-chocolate-day-2018-history-and-important-facts-before-you-celebrate-valentines-day-2018/</guid>
      <description>चॉकलेट का इतिहास चॉकलेट आज भले ही पसंदीदा डेजर्ट बन गई हो। लेकिन आपको यह जानकर हैरानी होगी कि पहले इसका स्वाद तीखा होता था। विशेषज्ञों का मानना है कि सबसे पहले चॉकलेट मैक्‍सिको और मध्‍य अमेरिका में ही बनाई गई थी। इसमें कोको बीज को पीसकर मिर्च और वनीला जैसे मसाले मिलाए जाते थे और ड्रिंक तैयार की डाती थी। एक तरफ जहां अमेरिका में लोग तीखे चॉकलेट का सेवन करते थे, वहीं यूरोप ने इसे मिठास दी। यूरोप में लोगों ने कोको बीन्स में शक्कर और दूध डालकर जमाया और एक लजीज डेजर्ट तैयार की गई।  अमेरिका से यूरोप ऐसे पहुंची चॉकलेट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> राशि के हिसाब से करें अपने पार्टनर को इस तरह प्रपोज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejggo4/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 13:03:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejggo4/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;एडल्ट&#39; चीजें देखने को क्यों मजबूर हैं बच्चे, वजह चौंकाने वाली</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-the-reason-that-children-are-forced-to-see-adult-things/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 19:51:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-the-reason-that-children-are-forced-to-see-adult-things/</guid>
      <description>भारत के पहले सुपरहीरो के तौर पर पहचान बनाने वाले मुकेश खन्ना ने सूचना एवं प्रसारण मंत्रालय से नाराज़गी जताते हुए भारतीय बाल फिल्म सोसाइटी (सीएफएसआई) के चेयरमेन पद से इस्तीफा दे दिया है। हालांकि खन्ना ने बताया कि उनका इस्तीफा अभी तक स्वीकार नहीं हुआ है। उनका कार्यकाल इस साल अप्रैल में खत्म होने वाला था, लेकिन करीब दो महीने पहले ही उन्होंने अपने पद से इस्तीफा दे दिया।  मुकेश ने मंत्रालय पर पर्याप्त फंड न देने का आरोप लगाया है। उनका कहना है कि मंत्रालय बच्चों के लिए फिल्म बनाने को लेकर दिलचस्पी नहीं दिखाता। शक्तिमान में &amp;lsquo;शक्तिमान&amp;rsquo; और महाभारत में &amp;lsquo;भीष्म पितामह&amp;rsquo; जैसे किरदार निभा चुके मुकेश का कहना है कि वो पहले भी कई बार इस बात की शिकायत कर चुके थे, लेकिन इस ओर ध्यान नहीं दिया गया।  मुकेश कहते हैं कि बच्चों के लिए फिल्मों की भरमार है, लेकिन ये फिल्में कभी रिलीज ही नहीं हुईं। बच्चों को कभी मालूम ही नहीं चल पाता है कि उनके लिए भी फिल्में बनती हैं। &amp;ldquo;मुझे लगता है कि मुझसे पहले जो भी लोग यहां रहे उन्होंने कभी बच्चों के लिए फिल्म बनाने के बारे में इस तरीके से सोचा ही नहीं। शायद यही वजह है कि जो फिल्में वयस्क देखते हैं, वही छोटे बच्चे भी देखते हैं।&amp;rdquo; क्यों नहीं चुना कोई दूसरा रास्ता?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>