<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Dec 2017 17:28:49 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>छोटी सी ये लकड़ी करेगी बड़ा कमाल, दूर होगी गठिया की बीमारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-arthritis-without-medicines-with-the-help-of-pterocarpus-marsupium-wood/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 17:28:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-arthritis-without-medicines-with-the-help-of-pterocarpus-marsupium-wood/</guid>
      <description>आपने छोटी बड़ी बीमारियों को ठीक करने के लिए न जाने कितनी तरह की दवाईयां खाईं होंगी पर क्या आप जानते हैं एक छोटी सी लकड़ी कैसे आपकी कई बड़ी बीमारियों की दुश्मन है। जी हां ​विजयसार नाम के पेड़ की लकड़ी मधुमेह, धातुरोग और गठिया जैसे कई बड़े रोगों के लिए रामबाण इलाज है। आइए जानते हैं कैसे इस लकड़ी की मदद से आप आपने रोग ठीक कर सकते हैं।   पढ़ें-  विजयसार के पेड़ की ऊंचाई 30 मीटर तक हो सकती है। इसकी लकड़ी आपको किसी भी आयुर्वेदिक औषधि की दुकान में मिल जाएगी।बात अगर इस लकड़ी के रंग की करें तो बता दें कि ये लकड़ी हल्‍के या फिर गहरे लाल रंग का होती है। आयुर्वेद विशेषज्ञों की मानें तो विजयसार की लकड़ी से बने ग्‍लास में पानी पीने से कर्इ तरह के रोग दूर हो जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बस ये शब्द बदल देगा आपकी जिंदगी, जब मौका मिले तब बोलें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-you-can-avoid-negativity-from-life-just-being-thankful-to-others/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 16:53:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-you-can-avoid-negativity-from-life-just-being-thankful-to-others/</guid>
      <description>अगर लाइफ में छोटी-छोटी परेशानियां आपको टेंशन दे जाती हैं तो इस जादुई शब्द &amp;lsquo;थैंक यू&amp;rsquo; का इस्तेमाल करना शुरू कर दीजिए। आपको थोड़ा अजीब जरूर लग सकता है कि कैसे एक शब्द आपकी सारी परेशानियां दूर करने का हुनर रखता है, लेकिन ऐसा सिर्फ हम ही नहीं साइंस भी मान चुका है। पढ़ें ये खबर।   पढ़ें-  खुश रहने का मंत्र
Kent State यूनिवर्सिटी की एक रिसर्च के अनुसार जो लोग हमेशा दूसरों के प्रति कृतज्ञ रहते हैं ऐसे लोग खुद के साथ अपने आसपास के लोगों को भी खुश रखने में माहिर होते हैं।थैंक यू&amp;rsquo; लेटर का जादू</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बार-बार होने वाले अबॉर्शन से छुटकारा दिलाएगा जौ का ये नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-having-trouble-getting-pregnant-then-take-the-help-of-barley/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 16:48:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-having-trouble-getting-pregnant-then-take-the-help-of-barley/</guid>
      <description>कई साल रिलेशनशिप में रहने के बावजूद अगर अभी तक आप माता-पिता बनने का सुख नहीं ले पाएं हैं तो जौ के इस नुस्खे की मदद लीजिए। जी हां जौ का ये उपाय बार-बार होने वाले अबॉर्शन से आपको छुटकारा दिला सकता है। आइए जानते हैं क्या है इसको इस्तेमाल करने का सही तरीका।  पढ़ें-  गर्भपात
जौ में लेक्टिक एसिड, सैलिसिलिक एसिड, फास्फोरिक एसिड, पोटेशियम और कैल्शियम मौजूद होता है। इसका सेवन करने से न सिर्फ शरीर को कई पोषक तत्व मिलते हैं साथ ही ये हमें कई बीमारियों से भी बचाता है। जिन महिलाओं का बार-बार गर्भपात हो जाता है उनके लिए जौ किसी अमृत से कम नहीं हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वादिष्ट मटन हलीम, देखते ही आ जाएगा मुंह में पानी, जानिए बनाने का तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-mutton-haleem/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:22:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-mutton-haleem/</guid>
      <description>मटन के शौकीन लोग इससे बनने वाले हलीम को खाना बेहद पसंद करते हैं। हालांकि ये अलग बात है कि इसे ढंग से बनाना बहुत कम ही लोग जानते हैं। अगर आप भी स्वादिष्ट हलीम बनाने के सही तरीके के बारे में जानना चाहते हैं तो इस रेसिपी को फॉलो करें।   पढ़ें-  सामग्री-
बोनलेस मटन 500 ग्राम गेहूं का दलिया 1/2 कप
चना दाल 1 चम्‍मच
हरी मूंग दाल 1 चम्‍मच</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चाय पीने के शौकिन हैं तो खुश हो जाएं, ऐसे दूर होगा तनाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/now-you-can-select-tea-according-to-your-mood/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:20:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/now-you-can-select-tea-according-to-your-mood/</guid>
      <description>अगर आप भी उन लोगों में शामिल हैं जो बात बात पर चाय पीने का बहाना ढ़ूंढते हैं तो आपके लिए एक खुशखबरी है। आपकी परेशानी चाहे जो मर्जी हो, बस एक कप चाय सबकुछ ठीक कर सकती है। बशर्ते आपको पता हो कि किस मूड के लिए कौन सी चाय पीना परफेक्ट है। आइए जानते हैं किस समय कौन सी चाय पीने से आपकी परेशानियां छूमंतर हो सकती हैं।   पढ़ें-    डिप्रेशन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खट्टे डकार आ रहे हैं तो आजमाएं ये 5 घरेलू नुस्खे, तुरंत मिलेगी राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-continuous-burping-troubles-you-a-lot-then-these-tips-will-relief-you-immediately/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:15:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-continuous-burping-troubles-you-a-lot-then-these-tips-will-relief-you-immediately/</guid>
      <description>देर रात दोस्त के घर डिनर पार्टी अटेंड करने के बाद खट्टे डकारों ने अगर आपका जीना मुहाल कर दिया तो टेंशन छोड़ इन घरेलू नुस्खों की मदद लीजिए। वैसे तो डकार एक स्वाभाविक प्रक्रिया है, जिसकी वजह से पेट में मौजूद अतिरिक्त गैस शरीर से बाहर निकल जाती है लेकिन डकारें अगर बार-बार आती हैं तो व्यक्ति परेशान हो जाता है। कई बार तो ये डकारें लोगों के सामने शर्मिंदगी का कारण भी बन जाती हैं। आइए जानते हैं क्या हैं इनसे निपटने के कुछ आसान तरीके।   पढ़ें- दही</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीले दांतों को मोतियों जैसा चमकाएगा इस फल का छिलका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-whiten-teeth-naturally-with-the-help-of-banana-peel/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:08:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-whiten-teeth-naturally-with-the-help-of-banana-peel/</guid>
      <description>आपने पीले दांतों को चमकाने के लिए कई तरह के जतन किए होंगे पर क्या आप जानते है एक फल ऐसा भी है जिसे खाने से नहीं बल्कि उसके छिलके से दांतों को मोतियों जैसा चमकाया जा सकता है। पढ़िए ये खबर।   पढ़ें- केले या संतरे का फ्रूट पील 
अपने पीले दांतों को चमकाने के लिए केले या संतरे के छिलके का अंदरूनी हिस्सा दांतों पर रगड़ें। ऐसा करने से दांतों का पीलापन काफ़ी हद तक कम होता है।इन छिलकों में मैग्नीशियम, मैगनीज और पोटैशियम काफी मात्रा में पाया जाता है। जिसकी वजह से दांतों का इनैमल रीर्च हो जाता है। ध्यान रखें कि इन फ्रूट पील का इस्तेमाल करने के कुछ मिनट बाद ही ब्रश कर लें। अच्छे परिणाम के लिए इसका इस्तेमाल हफ़्ते में दो बार करें। नारियल तेल नारियल तेल में मौजूद लॉरिक एसिड दांतों पर जमे प्लाक से बैक्टीरिया को बाहर निकालने में मदद करता है। जिसकी वजह से दांतों में नई चमक आती है।इसके लिए सबसे पहले एक टेबलस्पून शुद्ध, ऑर्गैनिक नारियल तेल लें और इसे मुंह में भरकर 15 से 20 मिनट तक धीरे-धीरे मुंह में घुमाएं। मुंह के अंदर ये तेल इस तरह घुमाएं कि तेल मुंह के सभी हिस्से तक पहुंच जाए। उसके बाद तेल को बाहर थूक दें। पानी से कुल्ला करें और दो ग्लास पानी भी पिएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर बैठे लीजिए कश्मीरी खानपान की खुशबू, ऐसे-ऐसे पकवान दिल रोमांचित हो जाएगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-aromatic-kashmiri-cuisine-rogan-josh/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 13:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-aromatic-kashmiri-cuisine-rogan-josh/</guid>
      <description>कश्मीरी खानपान का एक दिलचस्प पहलू यह है कि उसकी दो मुख्य धाराएं हैं। पेशेवर बावर्ची &amp;lsquo;वाजा&amp;rsquo; कहलाते हैं और जो कुछ वह पकाते या परोसते हैं, उसे &amp;lsquo;वाजवान&amp;rsquo; का नाम दिया जाता है। हिंदू ब्राह्मण और मुसलमान आबादी के व्यंजनों में कुछ समानता भी दिखाई देती है और फर्क भी साफ नजर आता है। &amp;lsquo;दुंबा&amp;rsquo; यानी भेड़ का चरबीदार गोश्त दोनों समुदायों को समान रूप से प्रिय है और सौंफ, सौंठ जैसे मसाले भी। वहीं, शोरबेदार मांस में दही का प्रयोग आम है और जो बड़ा अंतर है, वह प्याज को लेकर है।  पंडित पाक विधि में लहसुन एवं प्याज वर्जित है। लहसुन की महक और स्वाद का पुट देने के लिए हींग का इस्तेमाल करते हैं। मांस को सरसों के तेल में पकाया जाता है। अनेक ऐसे व्यंजन हैं, जो देखने में एक जैसे लगते हैं, पर जिनके नाम ही नहीं स्वाद और रंगत भी अलग होती है- जैसे गुश्ताबा, रिस्ता, तबक माज, कबरगाह आदि। जो मांसाहारी व्यंजन सबसे मशहूर है, वह &amp;lsquo;रोगन जोश&amp;rsquo; है। कीमे से कोफ्ते और गोलियां खट्टी और टमाटर वाली बनाई जाती हैं। सबसे ऊंची पायदान पर गुश्ताबा और रिस्ता रखे जाते हैं, जो दावत के अंत में परोसे जाते हैं। इन्हें बनाना कष्टसाध्य है। कीमे को कूट कर नहीं, बल्कि हड्डी रहित मांस की बोटियों को लकड़ी के हथौड़े से घंटों चरबी के साथ कूट कर इन कोफ्तों को रसगुल्ले सरीखा स्पंज वाला बनाया जाता है। गुश्ताबा सफेद होता है इलायची से सुवासित, तो रिस्ता लाल रंग का तीखे मिजाज का होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रूखे और बेजान बालों से हैं परेशान तो घर में बने इन पैक्स का करें इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/3-homemade-hair-packs-for-dry-and-lifeless-hairs/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 18:02:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/3-homemade-hair-packs-for-dry-and-lifeless-hairs/</guid>
      <description>बाल चाहे कैसे भी हो, सभी तो केयर की जरूरत होती है। बिना देखभाल के स्वस्‍थ और दमकते बाल भी खराब हो जाते हैं। वहीं अगर बालों की सही से देखभाल की जाए तो रूखे बाल भी रेशमी हो जाते हैं। स्वस्‍थ बालों के लिए आपको पार्लर जाकर हेयर स्पा, पैक्स आदि पर पैसे खर्च की जरूरत नहीं है। घर बैठे और मामूली खर्च में आप हजारों रूपयों के हेयर पैक जैसा फायदा उठा सकते हैं। अगर आपके बाल बेहद ही रूखे और बेजान है तो एक केला आपके रफ बालों को चमकदार बना देगा। एक केले को मैश करके इसमें एक चम्मच शहद और इतना ही नींबू का रस मिला लें और इसे बालों की जड़ में लगाकर एक घंटे के लिए छोड़ दें। इसके बाद शैंपू कर लें। इसके अलावा उड़द का दाल भी आपकी इस समस्या को दूर सकता है। उड़द की दाल का पेस्ट बनाकर इसके एक चम्मच दही मिला लें और इसके बालों में लगाकर कुछ देर के लिए छोड़ दें। जब आप शैंपू करेंगे तो आपको अपने बाल बेहद मुलायम और चमकदार दिखेंगे।  रूखे बालों को सही करने में अंडा भी काफी कारगार साबित है। तीन चम्मच फुल क्रीम दूध में दो अंडे फेंटकर लगाएं और कुछ देर बाद शैंपू करें। इससे बालों को नमीं मिलती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर से हैं कोसों दूर, ये 4 आदत खत्म कर देगी आपका अकेलापन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-tips-fight-your-loneliness-when-you-living-alone/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 17:52:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-tips-fight-your-loneliness-when-you-living-alone/</guid>
      <description>कई बार व्यक्ति को अकेलापन महसूस होता है, जिस वजह से उसका व्यहार भी बदलने लगता है। कभी गुस्‍सा तो कई बार भीड़ में भी चुपचाप बैठे रहना, ये सब उसके आस पास घुमते रहते हैं। हालांकि परिवार के साथ रहने पर इस तरह की फिलिंग्स न के बराबर आती है, लेकिन जो लोग अपने घर से काफी दूर रहते हैं, अक्सर उन्हें अकेलापन महसूस होता है। अगर आप भी उन लोगों में से एक है और इसका असर आपके काम पर भी पड़ता है तो आपको अपनी कुछ आदतें बदलने की जरूरत है। सबसे पहले आपको ये पता करने की जरूरत है कि आपको ऐसा महसूस क्यों हो रहा है। आखिर किस बात से आप सबसे अधिक परेशान हैं, जिससे आपको अकेलापन महसूस होता है। कारण पता होने के बाद सबसे पहले तो उसे दूर करने की कोशिश करें। जिन लोगों से मिलने में, बात करने में आपको सबसे ज्यादा खुशी मिलती है, कोशिश करें कि उनसे रोज कुछ समय के लिए बता हो। इसके अलावा उनसे दो-तीन दिन में मिलने की भी कोशिश करें। पूरे दिन में आपके पास जो समय बच रहा है, उसका कुछ हिस्सा कुछ नई चीज सीखने में लगाएं। अगर उस समय आप कोई नई भाषा सीखने की कोशिश करेंगे तो इससे आपके समय का भी सही इस्तेमाल होगा और आप अकेलपन से भी बचेंगे।  कहा जाता है कि किताबों से अच्छा कोई दोस्त नहीं। इसीलिए अपनी आदतों में पढ़ने की आदत को शामिल करें। रोज कुछ न कुछ नया पढ़ने की कोशिश करें।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 2 एक्सरसाइज पलभर में दूर कर देेंगे आपके गर्दन की मोच</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-shoulder-and-neck-exercises-to-relieve-your-neck-sprain/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 17:36:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-shoulder-and-neck-exercises-to-relieve-your-neck-sprain/</guid>
      <description>कभी न कभी आपके साथ भी जरूर हुआ होगा कि आप सोकर उठे हो तो आपके गर्दन में अचानक ही तेज दर्द होने लगा। कई बार ये गलत तरीके से तकिया लेकर सोने की वजह से भी हो जाता है। एक बार गर्दन में मोच आ जाए तो पूरा दिन असुविधा सी रहती है। कुछ ऐसे आसान सी कसरत भी हैं, जो आपको इस दर्द से राहत दिलवाने में मदद करेगा। सबसे पहले पैरों के बीच हल्का सा गैप रखते हुए कुर्सी पर सीधे बैठ जाएं। अपने दाएं हाथ को सिर के पिछले हिस्से पर रखें और हल्का सा दवाब बनाते हुए सिर को चारों दिशाओं में धीरे धीरे घुमाएं।  एक दो मिनट का ब्रेक देकर अब एंटी क्लॉकवाइज घुमाएं। इस प्रक्रिया को चार से पांच बार जरूर करें। आपको ध्यान रखना होगा कि गर्दन पर ज्यादा स्ट्रेस नहीं पड़ना चाहिए।  इसके अलावा कंधों की एक्सरसाइज करने से भी आपको इस दर्द से राहत मिल सकती है। इस एक्सरसाइज के लिए पैरों के बीच हल्का सा गैप रखते हुए कुर्सी पर सीधा बैठ जाएं और अपने दोनों हाथों की उंगुलियों को कंधे पर रखें। अब हाथों को गोल- गोल घुमाएं, जिससे कंधे रोल करें। इस प्रक्रिया को करीब 8 बार क्लॉकवाइज और एंटीक्लॉकवाइज दोहराएं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस का तनाव है सेहत के लिए सबसे खतरनाक, हो सकती है ये गंभीर बीमारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1el0pdr/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 11:36:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1el0pdr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये वर्क आउट कर आप कह सकते हैं मोटापे को हमेशा के लिए अलविदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ekhzk1/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 15:02:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ekhzk1/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना ओवन कुछ पलों में ही घर पर तैयार करें मिनी वेज मशरूम पिज्जा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-mini-veg-mushroom-pizza/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:10:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-mini-veg-mushroom-pizza/</guid>
      <description>पिज्जा खाने के लिए आमतौर पर या तो आपको किसी रेस्तरां में जाना पड़ता है या फिर घर पर इसे बनाने के लिए ओवन की जरूरत पड़ती है। लेकिन यहां आप जान सकते हैं कैसे घर पर बिना ओवन के झटपट स्वादिष्ट एवं पौष्टिक पिज्जा कैसे बनाया जा सकता है।  पढ़ें- सामग्री
5 मिनी पिज्जा ब्रेड स्लाइस (बड़े आकार का) 5 पीस, मौजरेला चीज 100 ग्राम, प्याज 50 ग्राम, शिमला मिर्च 50 ग्राम, मशरूम 25 ग्राम, अदरक-लहसुन का पेस्ट एक छोटा चम्मच, मक्‍खन 50 ग्राम, टोमैटो सॉस 2 बड़ा चम्मच, चीजी सॉस एक बड़ा चम्मच, सफेद सिरका एक छोटा चम्मच, सफेद मिर्च पाउडर दो चुटकी, नमक स्वादानुसार विध्‍ाि</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आपने कभी खाई है आंवले की हींग वाली चटनी, नहीं तो रेसिपी नोट कर लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-amla-asafoetida-chutney/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:09:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-amla-asafoetida-chutney/</guid>
      <description>चटनी खाने के स्वाद को दोगुना कर देती है। खाने के साथ चटनी ज्यादातर सभी लोगों पसंद करते हैं। आपने भी आज तक कई तरह की चटपटी चटनियों का स्वाद लिया होगा, पर क्या आपने कभी आंवले की हींग वाली चटनी खाई है&amp;hellip;अगर नहीं तो रेसिपी नोट कर लें।   पढ़ें- सामग्री
आधा किलो आंवला, 100 ग्राम हरी मिर्च, 50 ग्राम लहसुन, चार छोटा चम्मच हींग, धनिया पत्ती (एक छोटा बंडल) स्वादानुसार नमक, दो छोटा चम्मच लाल मिर्च पाउडर, दो छोटा चम्मच हल्दी पाउडर, 3-4 बड़ा चम्मच सरसों का तेल। विधि</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किचन में इन डिब्बों का इस्तेमाल हो सकता है सेहत के लिए खतरनाक, जानें क्यों?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-only-steel-and-glass-containers-are-safe-to-put-eatables/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:08:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-only-steel-and-glass-containers-are-safe-to-put-eatables/</guid>
      <description>ज्यादातर घरों में मसाले प्लास्टिक के डिब्‍बे में ही रखे जाते हैं। लेकिन क्या कभी यह जानने की कोशिश की है कि जिस डिब्‍बे में आप मसाले या अन्य खाने-पीने की चीजें रख रही हैं, वह उस फूड आइटम के लिए सुरक्षित है भी या नहीं।  पढ़ें-  शोध की मानें, तो मसालों को प्लास्टिक के डिब्बों में रखने से मोटापा, न्यूरोलॉजिकल और स्पर्म संबंधी स्वास्थ्य समस्याएं होने का खतरा बढ़ जाता है। प्लास्टिक आइटम्स में BPA के बाद सबसे ज्यादा इस्तेमाल होने वाला केमिकल है प्थालेट्स। ये केमिकल्स शरीर के हार्मोन्स को ही प्रभावित नहीं करते, बल्कि इससे मोटापा, डायबिटीज, जल्दी बुढ़ापा आने और ब्रेस्ट कैंसर जैसी समस्याओं के होने की आशंका भी रहती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आफिस में कुछ न कुछ खाते रहते हैं तो बदल लें आदत, नहीं तो होगा ये नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-your-eating-habits-make-you-obese/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:04:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-your-eating-habits-make-you-obese/</guid>
      <description>अगर आप कार्यस्थल पर थोड़े-थोड़े समय में कुछ-न-कुछ खाती रहते हैं, तो आपको थोड़ा सावधान होने की आवश्यकता है। डच ऑर्गेनिक फूड मेकर कैलो द्वारा कराए गए एक सर्वे में यह पाया गया कि जो महिलाएं कार्यस्थल पर हल्का, मगर कुछ-न-कुछ खाती रहती हैं, वे प्रत्येक वर्ष लगभग एक लाख कैलोरी अतिरिक्त ऊर्जा का उपभोग करती हैं। रिपोर्ट के मुताबिक, यह लगभग 50 दिन की खाने की कैलोरी के बराबर है।  पढ़ें- शोध की बात पर आहार विशेषज्ञ कहते हैं कि प्रत्येक दिन 500 अतिरिक्त ऊर्जा की खपत हफ्ते में आधा किलो वजन बढ़ने का कारण हो सकती है। इसलिए खान-पीने की कुछ सामग्री महिलाओं को कार्यस्थल पर नहीं खाना चाहिए जैसे- कार्यस्थल पर बिस्किट खाना। बिस्किट खाना भले ही अच्छा लगता है, लेकिन एक चॉकलेट वाले बिस्कुट में 100 कैलोरी ऊर्जा और 3-4 ग्राम फैट पाया जाता है। बावजूद इसके हम चॉकलेट के बिस्किट खाते रहते हैं।इसी तरह अगर आप रोजाना ब्लैक कॉफी या चाय से अलग मिल्की कॉफी में लेती हैं, तो एक छोटे से कप में कम-से-कम 80-100 कैलोरी ऊर्जा होती है और यह एक दिन के अतिरिक्त भोजन के बराबर होती है। अगर आप दिन में दो-तीन मिल्की कॉफी पीती हैं, तो आपका वजन बढ़ सकता है। केक का नाम सुनते ही मुंह पानी आ जाता है, लेकिन क्या आप जानती हैं कि एक सादा केक में 10-12 ग्राम फैट और 300 से 400 कैलोरी ऊर्जा होती है। यदि आप कार्यस्थल पर केक खाती रहती हैं, तो इससे आपका वजन बढ़ सकता है। कुछ महिलाएं थोड़ी-थोड़ी मात्रा में सब तरह के ड्राई फ्रूट्स को अपने साथ रख लेती हैं, ताकि थोड़ी देर में उन्हें खाती रहें।ड्राई फ्रूट्स या नट्स में 100 कैलोरी होती है। इतनी कैलोरी रोज लेना सेहत के लिए हानिकारक है। जब हम इस तरह से थोड़े-थोड़े समय में बादाम या अन्य ड्राई फ्रूट्स खाते रहते हैं, तब वजन बढ़ने का खतरा और भी ज्यादा रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बॉलीवुड सेलिब्रिटीज जैसे स्लिम होना चाहते हैं तो रोजाना करें ये योग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-aerial-yoga-is-different-from-all-other-yoga/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:04:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-aerial-yoga-is-different-from-all-other-yoga/</guid>
      <description>एरियल योग जिम्नास्टिक, एक्रोबेट्स और डांस का मिला-जुला रूप है, जो परंपरागत योग से थोड़ा अलग है। एक ऐसा योग है, जिसमें शरीर को सिल्क फैब्रिक से बांधा जाता है। फिर एक निश्चित ऊंचाई पर हवा में लहराते हुए अलग-अलग मूवमेंट के साथ इस योग को किया जाता है। इसमें पोस्चर का विशेष ध्यान दिया जाता है। जमीन पर योग करने से बिल्कुल अलग है यह योग। इसमें सांसों में पकड़ के साथ-साथ हाथ और पैरों के मूवमेंट का खास ख्याल रखना होता है।  बॉलीवुड सेलिब्रिटीज में इस योग का महत्व बढ़ रहा है, तो इसकी वजह है इसके जरिये शरीर पर पड़ने वाले सकारात्मक प्रभाव, जो इस प्रकार हैं: लचीलापन बढ़ता है: विशेषज्ञों का कहना है कि इस योग के जरिये मसल्स मजबूत बनते हैं। स्पाइनल आैर कंधे ज्यादा लचीले बनते हैं। साथ ही इसे करने से पीठ और कमर के दर्द में भी आराम मिलता है। यह एक एंटी ग्रेविटी योग है, जो योग का ही एक प्रकार है। इसे जमीन पर बैठकर करने की बजाय हवा में लटकते हुए करना होगा है। यह मूल रूप से न्यूयार्क में किया जाने वाला योग है, मगर शरीर को इससे मिलने वाले फायदों की वजह से आज यह भारत सहित कई देशों में भी लोकप्रिय हो रहा है। इस योग को करने के लिए सिल्क फैब्रिक का इस्तेमाल किया जाता है। इसी के जरिये शरीर को जमीन से कई फुट ऊपर बांधा जाता है। इससे शरीर हवा में लटकने लगता है। इस स्थिति में अलग-अलग मूवमेंट किए जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाई ब्लड प्रेशर से निजात दिलाने में रामबाण है कच्चा प्याज, जानिए क्या कहती है रिसर्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-onion-can-be-helpful-to-cure-high-blood-pressure/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:04:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-onion-can-be-helpful-to-cure-high-blood-pressure/</guid>
      <description>दाल हो या कढ़ी हो या अन्‍य सब्‍जी, भारतीय व्यंजन कभी भी प्याज के बगैर पूरा नहीं होता है। कुछ लोगों को सलाद में भी प्याज चाहिए। लेकिन क्या आपको पता है कि प्याज उक्त रक्तचाप से पीड़ित लोगों के लिए भी फायदेमंद है। पढ़ें- यदि आप उक्त रक्तचाप से पीड़ित हैं, तो खाने के साथ प्याज का सेवन आपको ब्लड प्रेशर को नियंत्रित करने में मदद कर सकता है। 2007 में जरनल ऑफ न्यूट्रिशन में प्रकाशित के एक अध्ययन के अनुसार, प्याज में क्वेरसेटिन नामक एंटीऑक्सीडेंट पाया जाता है। यह केवल ब्लड प्रेशर को ही कम नहीं करता, बल्कि हृदय संबंधी रोगों के खतरे को भी कम करता है।एक अन्य अध्ययन से पता चला है कि प्याज का एंटी-हाइपरटेंसिव प्रभाव प्याज को पानी में उबालने से खत्म हो जाता है। इसलिए प्याज के एंटी-हाइपरटेंसिव प्रभावों का फायदा लेने के लिए खाने के साथ अलग से कुछ कच्चा प्याज जरूर खाना चाहिए। प्याज के एंटी-हाइपरटेंसिव प्रभाव प्राप्त करने के लिए इसे दही या सादा चावल के साथ खाएं। हालांकि, इस बात का ध्यान रखें कि प्याज एक प्राकृतिक इलाज भर है और इसका उपयोग दवाओं के स्थान पर नहीं करना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शोध में खुलासा: किस तरह का तनाव सबसे खतरनाक, पढ़ें आैर बचकर रहें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-office-stress-is-always-harmful-than-other-stress/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:04:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-office-stress-is-always-harmful-than-other-stress/</guid>
      <description>अक्सर लोगों का मानना है कि तनाव चाहे किसी भी तरह का हो उसका शरीर पर एक जैसा ही असर पड़ता है। अगर आप भी ऐसा ही कुछ सोचते हैं तो आप गलत है। हाल में हुए एक शोध ने ये साफ कर दिया है कि हर तरह के तनाव से ज्यादा खतरनाक होता है ऑफिस का तनाव। यकीन नहीं होता तो पढ़ें ये खबर।   पढ़ें- डेनमार्क की कोपेनहेगन यूनिवर्सिटी में हुए एक शोध में खुलासा हुआ है कि ऑफिस में तनाव लेने वाले कर्मचारियों में टाइप-2 डायबिटीज होने का खतरा 46 फीसदी बढ़ जाता है।शोधकर्ता प्रो.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>थुलथुला पेट करता हैं शर्मिंदा तो ये एक्सरसाइज करेगी कमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-belly-fat-embarrassed-you-everytime-then-this-exercise-will-help-you/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 18:23:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-belly-fat-embarrassed-you-everytime-then-this-exercise-will-help-you/</guid>
      <description>थुलथुले पेट की वजह से अगर आप अपने पसंदीदा कपड़ों को नहीं पहन पा रहे हैं या फिर आपको इसकी वजह से दूसरों के सामने शर्मिंदा होना पड़ रहा है तो ये आसान एक्सरसाइज कमाल कर सकती हैं।   पढ़ें- थुलथुला पेट डाइबिटीज़, हाइपरटेंशन, हृदय रोग और सेहत से जुड़ी कई गंभीर समस्याओं के खतरे को बढ़ाता है। इस परेशानी से बचने के लिए हाई-वेस्टेड पैंट्स पहनने की जगह ये कुछ असरदार एक्सरसाइज आपकी मदद कर सकती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोटापे की कर देगा छुट्टी लहसुन का ये नुस्खा,जानें कई फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reduce-your-tummy-fat-with-the-help-of-this-garlic-remedy/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 17:58:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reduce-your-tummy-fat-with-the-help-of-this-garlic-remedy/</guid>
      <description>जिम में कई हजार रुपये लगाने के बाद भी अगर आपका टमी फैट कम नहीं हो रहा है तो परेशान होने की जगह लहसुन के इस नुस्खे की मदद लें। लहसुन का ये उपाय न सिर्फ मोटापे से राहत दिलाएगा बल्कि आपके दांतों का भी ध्यान रखेगा। आइए जानते हैं इसे उपयोग करने का क्या का तरीका।   पढ़ें- लहसुन में मौजूद एंटीबैक्टीरियल गुणों की वजह से ये कई तरह के फंगल इंफेक्शन को भी दूर करता है। इसका सेवन करने से पाचन तंत्र के साथ दिल भी स्वस्थ रहता है। शहद और लहसुन का पेस्ट बनाकर या फिर दोनों चीजों को को कांच की एक बोतल में भर कर रखे लें । रोजाना इसे खाने से वजन कम होने के साथ मोटापा भी दूर होता है। इसके अलावा पेट की गैस से भी राहत मिलती है। शहद और लहसुन दोनों चीजों को मिलाकर खाने से बॉडी डिटॉक्स हो जाती है। इस पेस्ट में एंटी-इंफ्लेमेटरी गुण पाए जाते है। जिसके कारण इसका सेवन करने से गले में खराश और सूजन से भी आराम मिलता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस सर्दी घर का इंटीरियर बदलकर यूं रखें उसे गर्म</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/with-these-tips-keep-your-home-warm-by-changing-your-interior/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 17:58:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/with-these-tips-keep-your-home-warm-by-changing-your-interior/</guid>
      <description>सर्दी का मौसम शुरू हो चुका है, धीरे-धीरे तापमान गिरता चला जा रहा है। ठंड बढ़ने पर कपड़ों से लेकर खान-पान आदि सबकुछ बदल जाता है। इस मौसम में काम के बाद हमारा अधिकतर समय घर में गुजरता है। ऐसे में घर को गर्म रखना एक मुश्किल सा काम लगता है, लेकिन इंटीरियर में छोटे-मोटे बदलाव कर आसानी से आप कम मेहनत और कम खर्च में अपने घर को गर्म रख सकते हैं। गहरे रंगों का प्रयोग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब घर पर झटपट तैयार करें ये हेल्दी पैन पास्ता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-pan-pasta/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 17:56:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-pan-pasta/</guid>
      <description>बाहर का खाना खाकर अगर ऊब चुके हैं और कुछ चटपटा खाने का मन है तो घर पर ही इस आसान रेसिपी के साथ बनाएं टेस्टी और हेल्दी पैन पास्ता। इसे बनाने में बेहद कम समय लगता है। इसके अलावा बच्चों के साथ-साथ घर के बड़े लोग भी इसे बड़े चाव से खाते हैं। आइए जानते हैं क्या है इसे बनाने का तरीका।   पढ़ें-   सामग्री
2 कप उबला हुआ पास्ता</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कलीग्स के साथ शेयर की ये 3 बातें तो बढ़ सकती है मुश्किल, आप भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sharing-these-three-things-with-your-colleagues-can-increase-your-stress/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 17:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sharing-these-three-things-with-your-colleagues-can-increase-your-stress/</guid>
      <description>लोग अक्सर ऑफिस में अपने कलीग्स के साथ कुछ ऐसी बातें शेयर कर डालते हैं जो बाद में उनके तनाव का कारण बन जाती हैं। भले ही आपके ऑफिस कलीग्स आपके साथ कितने भी अच्छे क्यों न हो लेकिन उनके साथ बात करते समय हमेशा संतुलन बनाए रखने की कोशिश करें। क्या आप अपने कलीग्स से बात करते समय इन खास बातों का ध्यान रखते हैं, कहीं आपके तनाव का कारण भी तो उनके साथ शेयर की गई ये 3 बातें तो नहीं हैं ।   पढ़ें सैलरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात को मोजे पहन कर सोने से होते हैं अनेक फायदे, देखें वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek08jb/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 16:34:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek08jb/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपकी लिखावट बहुत कुछ बताती है, जानें अपने बारे में  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-your-handwriting-says-a-lot-about-you/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 16:32:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-your-handwriting-says-a-lot-about-you/</guid>
      <description>कहते हैं कि लिखावट लोगों के व्यक्तित्व का प्रतिबिंब होती है। वर्तमान में नौकरी देने वाली संस्थाएं भी लोगों की लेखनी को देखकर ही उनके प्रोफाइल को बेहतर तरह से समझने का प्रयास करती हैं। केवल यही नहीं, बल्कि मनोचिकित्सक भी अपने मरीजों के बेहतर इलाज के लिए उनकी लिखावट का आकलन करने की कोशिश करते हैं। आइए जानते हैं मनोचिकित्सक डॉ. भावना बर्मी का क्या कहना है।   पढ़ें- इस पर हुए अध्ययनों से पता चलता है कि लिखावट न केवल आपके गुणों और कमियों को दिखाता है, बल्कि आपकी योग्यता, अयोग्यता और सीखने के दौरान होने वाली परेशानियों को भी दर्शाती है। अध्ययनों के मुताबिक, हस्तलिपि या लिखावट की कमियां एक तरह की विकलांगता की ओर इशारा करती हैं। दिमागी तौर पर कमजोर बच्चे लिखने में भी कमजोर होते हैं। ये समस्याएं ग्राफोमोटर, विजुअल मोटर या अवधारणात्मक परेशानियों का रूप हो सकती हैं।लेखन एक जटिल प्रक्रिया है। लेखन में मानसिक और शारीरिक स्तर दोनों स्तर शामिल हैं। इसमें शारीरिक स्तर को अच्छा मोटर गुण कहते हैं। इसके तहत मांसपेशियों की निपुणता, पेंसिल पर पकड़ और लेखनी मुद्रा आती है। ज्ञान-संबंधी स्तर में शब्दों की सही बनावट, दृश्य-मोटर धारणा, धाराप्रवाह, गति, वर्तनी और अभिव्यक्ति आती है। कोई भी बच्चा या व्यक्ति लिखने से बचना चाहता है, तो यह उसकी एक प्रकार की अयोग्यता या परेशानी की तरफ इशारा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किशमिश का ये देसी नुस्खा देगा सर्दी-जुकाम से झटपट राहत, आजमाकर देखिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-black-pepper-remedy-can-instantly-cure-cold-and-cough-problem/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 16:25:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-black-pepper-remedy-can-instantly-cure-cold-and-cough-problem/</guid>
      <description>मौसम बदलते ही अक्सर सर्दी-जुकाम जैसी दिक्कतें बढ़ जाती हैं। हाल में हुए एक अध्ययन की मानें तो इस मौसम में एक व्यक्ति दो से चार बार सर्दी की चपेट में आता है। खास बात तो ये है कि इस समय कोई दवाई भी ज्यादा असर नहीं करती है। ऐसे में घर में मौजूद कई ऐसे नुस्खे हैं जो आपकी मदद कर सकते हैं।   पढ़ें- नींबू और काली मिर्च</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गैस और कब्ज से छुटकारा दिलाएगा ये खास आसन, जानें इसे करने का सही तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-pavanamuktasana-can-relieve-you-from-gastric-problems/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 15:38:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-pavanamuktasana-can-relieve-you-from-gastric-problems/</guid>
      <description>अनियमित लाइफस्टाइल, स्ट्रेस और तला-भुनी चीजें खाने से होने वाली गैस से ज्यादातर लोग परेशान रहते हैं। अगर आप भी इस समस्या से परेशान है तो इस पवनमुक्तासन योग की मदद लीजिए।   पढ़ें- विधि-
पवनमुक्तासन योग को करने के लिए सबसे पहले पीठ के बल जमीन पर लेट जाएं।
इसके बाद दाएं पैर को घुटने से मोड़ते हुए घुटने को दोनों हाथों से पकड़कर छाती की ओर लाएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वजन कम करने के साथ सांसों की बदबू भी दूर करती है ये मिठास </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/jaggery-not-only-cures-cold-and-cough-but-also-helps-to-lose-weight-and-bad-breath/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 14:04:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/jaggery-not-only-cures-cold-and-cough-but-also-helps-to-lose-weight-and-bad-breath/</guid>
      <description>सांस की बदबू ने अगर आपको भी दोस्तों के बीच शर्मिंदा कर दिया है या फिर अपने मोटापे की वजह से आप अपनी पसंदीदा ड्रेस पहनने से कतराते हैं तो झिझक छोड़ अपनी डाइट में इस मिठास को थोड़ी जगह दे दीजिए। जी हां और इस मिठास का नाम है गुड़। आइए जानते हैं कैसे आप इसकी मदद से अपनी कई परेशानियों से निजात पा सकते हैं।   पढ़ें-  रोज रात को खाना खाने के बाद गुड़ खाने से इम्यूनिटी बेहतर होती है। इसमें मौजूद विटामिन और मिनरल शरीर का तापमान बनाए रखने में मदद करते हैं।यह खांसी और जुकाम को ठीक कर बॉडी को गरम रखता है। गुड़ में मौजूद पोटैशियम और सोडियम बॉडी के एसिड लेवल को कंट्रोल रखते हैं। जबकि इसके विपरीत चीनी एसिड की मात्रा बढ़ाती है जिसकी वजह से हमारे शरीर में कई रोग पैदा हो जाते हैं। खास बात ये हैं कि गुड़ खाने से उच्च रक्तताप भी ठीक होता है। आयरन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OATS खाकर दिल, दिमाग रखें स्वस्थ, जानें और भी कई फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejx0en/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 13:14:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejx0en/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन तरीकों से बनाएं दूध को 10 गुना ज्यादा सेहतमंद, होंगे ये फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-you-can-make-milk-ten-times-healthier/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 12:10:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-you-can-make-milk-ten-times-healthier/</guid>
      <description>आपने अक्सर बच्चों को दूध पीते वक्त नाक भौं सिकोड़ते देखा होगा। दूध का गिलास मम्मी के हाथों में देखते ही वो इधर-उधर छुपने लगते हैं। अगर आपके बच्चे भी कुछ ऐसा ही करते हैं तो सारी टेंशन छोड़ अपने बच्चे के दूध के गिलास को टेस्टी बनाने के साथ-साथ 10 गुना और ज्यादा पौष्टिक बनाएं ताकि आप नहीं वो आपको याद दिलाएं कि उन्होंने आज दूध नहीं पिया है। आइए जानते हैं कैसे।   पढ़ें-  केसर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OMG: 2 आंखों में होते हैं एक करोड़ 80 लाख डिजिटल कैमरे, मौत के बाद भी रहती हैं जिंदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-importance-of-eyes/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 09:17:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-importance-of-eyes/</guid>
      <description>आपकी दो आंखें आपके मस्तिष्क के संचार संस्थान के दो दूरदर्शन स्टूडियो हैं, जिनमें (हर आंख में) एक करोड़ 80 लाख डिजिटल कैमरे लगे होते हैं। आंख के पिछले भाग में स्थित दृष्टि-पटल (रेटिना) में रोड्स (दंड) और कोन्स (त्रिकोण) कैमरे होते हैं। 60 लाख रंगीन त्रिकोण कैमरे और 120 लाख श्वेत-श्याम दंड कैमरे। रात के अंधेरे में रोड कैमरे ही काम करते हैं, त्रिकोण नहीं। विटामिन ए की कमी में प्रकाश संवेदक रोहडोप्सिन रंजक नहीं बन पाता है, जिससे नाइट ब्लाइंडनेस होती है।  पढ़ें- रोड और त्रिकोण कैमरों के तार (एक आंख में करीब डेढ़ करोड़ तार) ऑप्टिक नर्व में इकट्ठे होकर मस्तिष्क के दृष्टि संचार केंद्र में पहुंचते हैं, मगर दाईं आंख के सभी तार दाएं मस्तिष्क में और बाईं आंख के बाएं मस्तिष्क में नहीं जाते हैं। दोनों आंखों के दृष्टि पटल के दाएं भाग के दाएं मस्तिष्क व बाएं भाग के बाएं मस्तिष्क में जाते हैं। दृश्य की गहराई का अनुभव इसी से संभव होता है।डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिंदा रहने के लिए सांस जरूरी, पर स्वस्‍थ रहने के लिए गहरी सांस जरूरी, ये होंगे फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-benefits-of-deep-breathing/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 09:17:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-benefits-of-deep-breathing/</guid>
      <description>जब तक हमारी सांसें चलेंगी, तब तक हम जिंदा रह सकते हैं। यह तो हम सभी जानते हैं, लेकिन इससे भी महत्वपूर्ण यह बात है कि आप सांस लेते कैसे हैं? क्या आप जल्दी-जल्दी सांस लेते हैं या फिर बहुत धीरे-धीरे? सांस लेने का तरीका भी हमें सेहतमंद बनाता है।  हजारों वर्षों से सांस लेने और छोड़ने का महत्व रहा है, जिसे आचार्यों ने प्राणायाम के अभ्यास के रूप में प्रस्तुत किया है। आचार्यों के साथ-साथ कई अध्ययनों में भी जल्दी-जल्दी नहीं, बलि्क गहरी सांस लेने को सेहत के लिए फायदेमंद बताया है। मस्तिष्क रहे सक्रिय</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> ये हैं वो 5 आदतें जो रखती हैं आपको हरदम फिट, क्या आप जानते हैं?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-those-habits-which-help-us-to-make-fit/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 09:16:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-those-habits-which-help-us-to-make-fit/</guid>
      <description>लोग जब भी बीमार पड़ते हैं, तो अपनी खराब सेहत के लिए किसी और को दोषी ठहराते हैं, लेकिन ऐसा नहीं होता। बार-बार बीमार पड़ने की वजह आपकी बेतरतीब जीवनशैली है। अपनी दिनचर्या और जीवनशैली को दुरुस्त करके आप हमेशा सेहतमंद बने रह सकते हैं।  पढ़ें- खूब पिएं पानी:
प्रत्येक व्यक्ति की पानी पीने की आवश्यकता उम्र और वजन के अनुसार अलग-अलग होती है। फिर भी एक वयस्क को प्रतिदिन ढाई से तीन लीटर पानी पीना चाहिए। गर्मी हो या सर्दी शरीर को हाइड्रेट रखना बहुत जरूरी है। कुछ लोग सर्दी के मौसम में बहुत कम पानी पीते हैं। ऐसा करना सही नहीं है। आप चाहें, तो गुनगुना पानी पिएं। इससे आप सर्दी-जुकाम और साइनस से बचे रहते हैं। विटामिन सी लें भरपूर:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये हेल्दी फूड खाने से ये होंगे 5 फायदे, सीनियर डा‌इटिशियन भी ऐसा मानते हैं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-health-benefits-of-eating-oats/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 09:16:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-health-benefits-of-eating-oats/</guid>
      <description>ओट्स आसानी से पचने वाला खाद्य पदार्थ है, जो पेट को स्वस्थ रखने में बेहद फायदेमंद है। ओट्स के और भी हैं कई फायदे। बता रही हैं सीनियर डा‌इटिशियन हिमांशी शर्मा।  पढ़ें- -ओट्स फाइबर और कॉम्प्लेक्स कार्बोहाइड्रेट्स का अच्छा स्रोत है। हृदय संबंधी बीमारियां नहीं होंगी, लेकिन तब, जब इसे लो सैचुरेटेड फैट के साथ लेंगे। -इसमें कैल्शियम, जिंक, मैग्नीज, आयरन, प्रोटीन और विटामिन-बी व ई भरपूर मात्रा में होते हैं। इसके सेवन से कोलेस्ट्रॉल नयंत्रित रहता है। डायबिटीज में भी इसे खाएं। -फॉलिक एसिड होने के कारण बढ़ती उम्र के बच्चों के लिए भी यह बहुत उपयोगी होता है। गर्भवती महिलाओं को भी इसका सेवन करना चाहिए। यह एंटी कैंसर भी है। --बीटा-ग्लूकन पाए जाने की वजह से यह शरीर की रोग-प्रतिरोधक क्षमता को बढ़ाता है। नाश्ते में प्रतिदिन खाएंगे, तो ब्लड प्रेशर भी नियंत्रण में रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब हफ्तेभर में दूर होंगे चेहरे से पिंपल्स, बस आजमाकर देखिए ये गजब का नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-pimples-patch-with-in-one-week-with-this-turmeric-remedy/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 09:13:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-pimples-patch-with-in-one-week-with-this-turmeric-remedy/</guid>
      <description>चमकती बेदाग त्वचा हर किसी का सपना होती है। अपने इस सपने को पूरा करने के लिए लोग कई तरह के ब्‍यूटी प्रॉडक्‍ट यूज करते हैं। बावजूद इसके कई बार चेहरे पर निकलने वाले मुंहासे ठीक होते-होते त्वचा पर निशान और गड्ढें छोड़ देते हैं। अगर आपके चेहरे पर दिखाई देने वाले पिंपल्स के गड्ढें आपकी खूबसूरती पर भी दाग लगा रहे हैं तो ये घरेलू नुस्खा आपकी परेशानी दूर कर सकता है।  पढ़ें-  अक्सर चेहरे पर मुंहासों के निशान उन्हें नाखून से कुदरने या फिर किसी दवाई के इन्फेक्शन की वजह से पड़ जाते हैं। इसके अलावा हार्मोंस के असंतुलन होने और किसी तरह की एलर्जी की वजह से भी चेहरे पर निशान रह जाते हैं। मुंहासों के निशान मिटाने के लिए हल्दी का इस्तेमाल बेहद उपयोगी है। हल्दी में पाए जाने वाले एंटी बैक्टीरियल गुण स्किन के लिए बहुत लाभदायक होते हैं। अगर आपके चेहरे पर गड्ढे हैं और दाग धब्बे के निशान हैं तो हल्दी को सरसों के तेल में पकाकर चेहरे पर लगाएं। ऐसा करने से निशान ठीक हो जाएंगे। चेहरे से गड्ढे के निशान मिटाने के लिए नींबू का भी इस्तेमाल काफी अच्छा है। इसके लिए नींबू के पत्ते पीसकर पेस्ट बना लें। इस पेस्ट में हल्दी मिलाकर चेहरे पर लगाएं। इस उपाय को करने से चेहरे के गड्ढे खत्म हो जाएंगे।नींबू के अलावा नारंगी के छिलकों का भी इस्तेमाल मुंहासों के निशान ठीक करने के लिए किया जाता है। इसके लिए नारंगी के छिलकों को पीसकर चेहरे पर लगाएं। ऐसा करने से बहुत जल्दी आपके चेहरे के गड्ढे मिट जाएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किसी कारण आप भी करना चाहती हैं पीरियड को डिले तो अपनाएं ये घरेलू नुस्खे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedies-will-help-you-to-delay-your-menstrual-cycle/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 20:20:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedies-will-help-you-to-delay-your-menstrual-cycle/</guid>
      <description>अगर एक दो दिन में आप भी आउटिंग प्लान कर रहे हैं लेकिन आपके पीरियड्स की डेट नजदीक आ गई है तो टेंशन लेने की जरूरत नहीं इन आसान घरेलू नुस्खों को अपनाकर आप इस परेशानी का हल सकते हैं।   पढ़ें- पीरियड्स डिले करने के लिए चने की दाल का इस्तेमाल करें। इसमें मौजूद प्रोटीन पीरियड्स डिले करने में मदद करता है। -पीरियड्स डिले करने के लिए मुठ्ठी भर पार्सले की पत्तियों को 500 एमएल पानी में उबालकर उसमें शहद मिला दें। इस पानी को दिन में 2 से 3 बार रोजाना पीएं।-खाने में नींबू मिलाकर खाने से भी आपकी परेशानी हल हो सकती हैं। इसके अलावा एक गिलास पानी में सिरके के 3 से 4 चम्मच डालकर पीने से भी समस्या का समाधान हो जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बासी चावल खाने के ये 4  बेमिसाल फायदे सुनकर ताजे चावल खाना छोड़ देंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-constipation-with-the-help-of-stale-rice/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 19:17:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-constipation-with-the-help-of-stale-rice/</guid>
      <description>अक्सर डिनर में बचे चावलों को हम ये सोचकर फेंक देते हैं कि अगर सुबह हम ये चावल खाएंगे तो मोटे हो जाएंगे लेकिन आपको ये जानकर बेहद हैरानी होगी कि बासी चावल खाने से नुकसान नहीं बल्कि कई बेमिसाल फायदे होते हैं।   पढ़ें- असम एग्रीकल्चर यूनिवर्सिटी के एक शोध की मानें तो बासी चावल हेल्दी कंटेंट से भरपूर होते हैं। अगर आप 100 ग्राम चावल पकाते हैं तो उसमें 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपका भी बैठना या खड़ा हो पाना हो रहा है मुश्किल तो अपनाएं ये डाइट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/garlic-milk-can-give-you-instant-relief-from-backache/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 18:51:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/garlic-milk-can-give-you-instant-relief-from-backache/</guid>
      <description>मांसपेशियों में तनाव आने की वजह से अक्सर कमर में दर्द होने लगता है। कमर दर्द की वजह से अगर आपका भी बैठना या खड़ा हो पाना मुश्किल हो गया है तो घबराइए मत लहसुन का दूध आपको दर्द से राहत दिला सकता है।   पढ़ें-  लहसुन के दूध में एंटी इंफ्लेमेटरी गुणों के साथ कई जरूरी पौष्टिक तत्व जैसे विटामिन(A,B1,C) मिनरल, पॉलीसैक्रराइड्, प्रोटीन और एंजाइम्स पाए जाते हैं। जो शरीर की नसों में आई सूजन को कम करने का काम करता है। जिसकी वजह से कमर दर्द में राहत मिलती है। कमर दर्द को दूर करने के लिए सबसे पहले लहसुन की बड़ी कलियां लेकर इनके छोटे-छोटे टुकड़े काटकर एक गिलास दूध में उबाल लें। आप इस दूध में शहद भी मिला सकते हैं। इस दूध को रोज रात को पीने से अपको कमर दर्द में राहत मिलेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट से जुड़ी इन दिक्कतों को खत्म करने में कारगर है ये 5 मिनट की मसाज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-five-minute-massage-can-give-you-instant-relief-from-stomach-ache/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 16:55:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-five-minute-massage-can-give-you-instant-relief-from-stomach-ache/</guid>
      <description>बात चाहे तनाव की हो या फिर गलत खान पान की, ये सभी चीजें आपके पेट के लिए मुसीबत खड़ी कर देती हैं। लेकिन क्या आप जानते हैं कि आप इन सभी मुसीबतों से सिर्फ 5 मिनट के भीतर ही छुटकारा पा सकते हैं। आइए जानते हैं क्या है इसे करने का तरीका और कौन सी बीमारियां होती हैं इससे दूर।   पढ़ें- ऐसे करें पेट की मसाज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिसर्च में खुलासा: ज्यादा यात्राएं करने के ये फायदे नहीं जानते होंगे, तनाव भी होगा छूमंतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/important-role-of-traveling-in-life-makes-you-creative-and-courteous/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 15:15:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/important-role-of-traveling-in-life-makes-you-creative-and-courteous/</guid>
      <description>जिंदगी की यात्रा में &#39;यात्राएं&#39; अपना एक खास स्थान रखती हैं। इनसे व्यक्ति को नई जगहों, नई संस्कृति, नई भाषा और नए लोगों से रू-ब-रू होने का मौका मिलता है। यात्रा के दौरान व्यक्ति अपनी जिंदगी के एक ऐसे हिस्से को जीता है, जिसमें वह अपनी रोजमर्रा की जिंदगी के तनावों को भूलकर खुश रहने की कोशिश करता है।  शायद इसीलिए सेंट ऑगस्टाइन ने कहा है कि &#39;दुनिया एक किताब है और जो यात्रा नहीं करते हैं, वे सिर्फ एक पेज ही पढ़ पाते हैं।&#39; जाहिर है, दुनिया की किताब को पढ़ने का एक ही तरीका है यात्रा करना। एक अमेरिकी रिसर्च में पाया गया है कि ज्यादा यात्राएं करने वाले लोग अधिक क्रिएटिव और विनम्र होते हैं।  यात्रा के दौरान हमें अपने कम्फर्ट जोन से बाहर आकर लगातार बदलते रहना होता है। नई परिस्थितियों में नए फैसले लेने होते हैं। नए माहौल में जब नई समस्याओं का सामना करना पड़ता है, तो ऐसे वक्त में लिए गए फैसले बहुत महत्वपूर्ण बन जाते हैं। इससे फैसले और जिम्मेदारी लेने के गुण को सीखने का मौका मिलता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस मौसम घर पर ही ट्राई करें ये टेस्टी गरमा गरम डिश, जानें रेसिपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-winter-this-delicious-dahi-kofta-soya-recipe/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 16:43:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-winter-this-delicious-dahi-kofta-soya-recipe/</guid>
      <description>सर्दियों में गरमा गरम मसालेदार लजीज खाने का अपना अलग ही मजा है। ये मजा तब और दोगुना हो जाता है जब ये सबकुछ आपकी खुद की किचन में ही बना हुआ हो। ऐसी ही एक टेस्टी रेसिपी का नाम है दही सोया कोफ्ता। आइए जानते हैं क्या है इसे बनाने का तरीका।   पढ़ें- सामग्री
बेसन- 1 बड़ा चम्मच
सोया ग्रैन्यूल्स- 1&amp;frasl;2 कप आलू- 1 उबला हुआ
अदरक- 1 चम्मच कद्दूकस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने होठों को बनाएं गुलाबी और सॉफ्ट इन आसान घरेलू नुस्खों के साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/winter-care-home-remedy-for-getting-soft-pink-lips/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 16:39:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/winter-care-home-remedy-for-getting-soft-pink-lips/</guid>
      <description>आपके चेहरे की खूबसूरती को बढ़ाने में आपके गुलाबी होठों का बहुत बड़ा हाथ होता है। पर क्या आप जानते हैं कि ये गुलाबी होंठ आप घर बैठे ही इन गजब के नुस्खों की मदद से हासिल कर सकते हैं।  पढ़ें- सर्दियां आते ही अक्सर आपके होंठ फटने और रूखे होने लगते हैं लेकिन बिना किसी मंहगे प्रोडक्ट पर पैसे खर्च किए आप इनकी देखभाल आसानी से कर सकते हैं। आइए जानते हैं कैसे इन नुस्खों की मदद से आप अपने होठों को खूबसूरत बना सकते हैं। शहद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिप्रेशन झेल रहे लोगों को ये सलाह देती हैं बॉलीवुड की &#39;पदमावती&#39; </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-what-deepika-padukone-has-to-say-all-about-depression-and-its-remedy/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 16:38:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-what-deepika-padukone-has-to-say-all-about-depression-and-its-remedy/</guid>
      <description>आपने अक्सर बॉलीवुड हस्तियों और उन्हें होने वाले डिप्रेशन के बारे में कई बातें सुनी होंगी। हाल ही में इसी विषय पर बॉलीवुड की &amp;lsquo;पदमावती&amp;rsquo; ने भी अपने अनुभव फैंस के साथ शेयर किए। उन्होंने बताया कि कैसे एक आम आदमी को इस वक्त खुद को संभालकर एकबार फिर दोबारा पूरे आत्मविश्वास के साथ खड़ा होना चाहिए।  पढ़ें-  दीपिका पादुकोण का मानना है कि डिप्रेशन से उनकी लड़ाई उनके लिए एक बहुत बुरा अनुभव रहा है। उनका कहना है कि वो हमेशा इस बात से डरती रहती हैं कि कहीं उन्हें ये बीमारी दोबारा ना हो जाए। कामयाबी की बुलंदियों पर चढ़ने वाली दीपिका पादुकोण ने बताया कि एक समय था जब वो डिप्रेशन का शिकार थीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिनर टेबल के राज को समझें, बड़े-बड़े समझौते और रिश्ते बनते हैं यहां...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/importance-of-dinner-table-big-deals-have-been-on-dinner-tables-relationships-also-exist-here/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 16:22:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/importance-of-dinner-table-big-deals-have-been-on-dinner-tables-relationships-also-exist-here/</guid>
      <description>अगर समय को बदल दिया जाए, तो आप डिनर पर किसे बुलाना चाहेंगे? कुछ दिन पहले ऑक्सफोर्ड यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं ने दुनिया भर में ढेर सारे लोगों से सवाल किए थे। ज्यादतर लोगों के जवाब थे- “जीनियस वैज्ञानिक अल्बर्ट आइंसटीन।” कुछ लोगों की पसंद चार्ली चैपलिन भी थे।  थोड़ा आश्चर्य यह भी होता है कि कम लोगों की चाहत थी कि वह अपने समय की मशहूर अदाकारा मर्लिन मुनरो के साथ डिनर करें। आज की बात करें, तो दक्षिण एशियाई देशों के ज्यादातर लोगों ने सदी के शहंशाह अमिताभ बच्चन के साथ डिनर करने के मौके को अपना सौभाग्य कहा। आखिर क्या है डिनर का मनोविज्ञान?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SPECIAL: जानिए कैसा होना चाहिए डिनर और क्या कहता है आपका टेबल? </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reports-disclosed-indian-people-are-becoming-insensitive-towards-food/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 16:06:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reports-disclosed-indian-people-are-becoming-insensitive-towards-food/</guid>
      <description>यदि डिनर टाइम 8 बजे का है, तो आप 7 बजे स्टार्टर परोसिए। इससे आपके गेस्ट डिनर की तरफ कूदेंगे नहीं और डिनर का स्वाद ले पाएंगे। खाने की थीम देसी है, तो स्टार्टर में टोमैटो सूप, फिर कबाब, समोसा, पकौड़ा, आलू फ्राई चिप्स, फ्राइड इडली रख सकते हैं। इनका फ्लेवर बढ़ाएं धनिया या इमली चटनी या खजूर और अंजीर चटनी से।  मेन कोर्स में दाल मखनी, पनीर पसंदा, बैंगन भरता, फ्राई गोभी, जीरा राइस, पाइनएप्पल रायता, पापड़, तंदूरी रोटी और स्वीट डिश में गाजर का हलवा, रसगुल्ला, फ्रूट क्रीम या गुलाब जामुन रख सकते हैं। इस बाबत न्यूटि्रशनिस्ट गीतू अमरनानी का कहना है कि डिनर इंडियन हो, लेकिन उसमें हेल्थ भी हो।  जहां फ्राई की जगह बेक और स्टीम की आॅप्शन हो, उसे आजमाएं। मैदा की जगह गेहूं और ओट्स के आटे का प्रयोग करें। पूरी की जगह तंदूरी रोटी हेल्थी आॅप्शन है। जितना हो सके क्रीम की ग्रेवी से बचें। इससे कैलोरी और कोलेस्ट्राॅल बढ़ेगा। कुकिंग के हेल्दी ऑप्शन आजमाएं।  खाने को एरोमैटिक और हेल्दी बनाएं। हर्ब्स से, जैसे रतनजोत, राधुनी, कबाबी चीनी, पंचफोरन, व्हाइट चिलीज, पोस्ता पेस्ट, मराठी मोग्गू आदि।  14 अप्रैल 1912 की शाम टाइटैनिक के डूबने से ठीक पहले इस आलीशान जहाज के फर्स्ट क्लास के यात्रियों ने &#39;अला कार्ते&#39; रेस्तरां में टेन कोर्स डिनर किया था। आप सोच रहे होंगे कि थ्री कोर्स मील और फाइव कोर्स मील के अलावा टेन कोर्स मील भी होता है!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्दन का दर्द दूर करता है नटराज आसन, जानें करने का सही तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-your-neck-pain-with-nataraj-asana/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 12:07:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-your-neck-pain-with-nataraj-asana/</guid>
      <description>कंप्यूटर पर ज्यादा देर काम करने की वजह से अगर आपको भी गर्दन में दर्द की शिकायत रहती है तो नटराज आसन का अभ्यास करना शुरू कर दीजिए। इसके अभ्यास से न सिर्फ आपके गर्दन का दर्द दूर होगा बल्कि आपका मन भी शांत रहेगा।   पढ़ें-  नटराज आसन करने के लिए सबसे पहले सीधे खड़े हो जाएं। इसके बाद अपने दाएं पैर का घुटना मोड़कर दाएं हाथ से दाएं पैर का टखना पीछे की ओर से पकड़ लें। इसके बाद सांस भरकर दाएं पैर को पीछे की तरफ से ऊपर उठाते हुए पैर के तलवे को पीछे की ओर खींचे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब तनाव की कर देगा छुट्टी ये सूखी अदरक का लेप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-your-stress-with-the-help-of-ginger-therapy-paste/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 09:50:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-your-stress-with-the-help-of-ginger-therapy-paste/</guid>
      <description>आजकल छोटी-छोटी बातें तनाव का कारण बन जाती हैं। ऐसे में व्यक्ति चाहते हुए भी अपनी सेहत का ध्यान सही तरह से नहीं रख पाता है। अगर आप भी घर या ऑफिस से जुड़ी परेशानी की वजह से जल्दी तनाव में आ जाते हैं तो सूखी अदरक का ये खास लेप आपकी मदद कर सकता हैं। आइए जानते हैं क्या है इसको इस्तेमाल करने का सही तरीका।   पढ़ें- अगर आप भी तनाव से जल्द ही मुक्ति पाना चाहते हैं तो दूध में अदरक पाउडर मिलाकर उसका पेस्ट बना लें। अब इस पेस्ट का लेप अपने सिर पर 10 मिनट तक लगाकर रखें। ऐसा करने से आपका तनाव छूमंतर हो जाएगा। अदरक के अलावा नीम भी तनाव दूर करने का बहुत कारगर उपाय है। आजतक आपने नीम की मदद से त्वचा संबंधी कई रोगों को दूर होते हुए देखा होगा लेकिन अब नीम से अपने तनाव को भी दूर भगाएं। इसके लिए अपने सिर पर नीम का पाउडर 5 मिनट तक लगाकर रखें। पांच मिनट बाद माथे को ठंडे पानी से धो लें। आपका तनाव गायब हो जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गले की खराश दूर करता है प्याज के छिलके का ये गजब का नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedy-of-onion-peel-for-sore-throat/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 09:49:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedy-of-onion-peel-for-sore-throat/</guid>
      <description>गले की खराश दूर करने के लिए आपने आजतक न जाने कितने जतन किए होंगे। कभी डॉक्टर की कड़वी दवाईयां तो कभी दादी मां के नुस्खे आजमाए होंगे, पर क्या आप जानते हैं आपके गले को चंद मिनटों में पहले जैसा दुरुस्त कर सकते हैं प्याज के छिलके। आइए जानते हैं कैसे इस्तेमाल करते है इस नुस्खे को।​  पढ़ें- खाना बनाते समय प्याज के छिलकों को यूं ही फेंक दिया जाता हैं पर क्या आप जानते हैं प्याज के साथ-साथ इसके छिलके भी काफी फायदेमंद होते हैं। आइए जानते हैं कैसे इसका इस्तेमाल आपके गले को पहले जैसा सुरीला बना सकता है। अगर आपका गला खराब हो गया है तो पानी में प्याज के कुछ छिलके डालकर उबाल लें। इस उबले हुए पानी को छानकर इससे सुबह उठकर गर्रारे करें। दो तीन बार ऐसा करने से आपको आराम मिलेगा।इसके अलावा आप प्याज के छिलकों का इस्तेमाल चाय बनाते समय भी कर सकते हैं। इसके लिए चाय बनाते समय उसमें प्याज के छिलके डाल दें। इसके बाद इस चाय को छानकर पी लें। इससे भी आपके गले को फायदा पहुंचता है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>