<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Nov 2017 09:13:27 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>जानें आखिर क्यों नंबर 13 से होती है लोगों को टेंशन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-people-got-tensed-after-hearing-the-number-13/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 09:13:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-people-got-tensed-after-hearing-the-number-13/</guid>
      <description>दुनिया में कई ऐसे सवाल हैं जिनके जवाब लोगों के पास आज भी नहीं हैं। ऐसे ही कुछ सवालों में एक सवाल है &amp;lsquo;नबंर 13&amp;rsquo; का खौफ। जी हां नबंर 13 का नाम सुनते ही देश ही नहीं विदेशों में भी लोग टेंशन में आ जाते हैं लेकिन क्या आप जानते हैं इसके पीछे का रहस्य क्या है। आइए जानते हैं।   पढ़ें-  मनोविज्ञान ने लोगों के इस 13 अंक के डर को ट्रिस्काइडेकाफोबिया या थर्टीन डिजिट फोबिया का नाम दिया है। खास बात ये है कि नबंर 13 के इस डर कि वजह से लोगों के भीतर आत्मविश्वास कम हो जाता है। विदेशों में तो इसका खौफ इतना है कि 13 तारीख को वहां सबसे ज्यादा दुर्घटनाएं होती हैं। कई विद्वानों का कहना है कि 13 नंबर न्युमरोलॉजी के हिसाब से भी शुभ नहीं माना जाता है। उनका कहना है कि 12 नंबर पूर्णता का प्रतीक है और इसमें एक और नंबर जोड़ना यानि बुरे भाग्य का सकेंत होता है। आपको जानकर हैरानी होगी कि कई फाइव स्टार होटल्स में तो 13 वे नंबर का रूम ही नहीं होता है।माना जाता है कि एक बार जब जीजस अपने अनुयायियों के साथ भोजन कर रहे थे। उस वक्त उनको मिलाकर कुल 13 अनुयायी वहां मौजूद थे। इसके बाद उनको सूली पर चढ़ा दिया गया था। ब्रिटेन के एक मशहूर होटल में तो आज भी अगर 13 लोगो के खाने का आर्डर मिलता है तब भी 14 वीं चेयर सजाई जाती है और उस पर केस्पर नाम की बिल्ली की मूर्ती रखी जाती है। यानि 13 चेयर का रखा जाना शुभ नहीं माना जाता हैं। बच्चे 13 साल की उम्र में टीनेजर बनते है और ये जीवन की सबसे संवेदनशील अवस्था मानी जा सकती है। ये उम्र का सबसे नाजुक दौर माना जा सकता है इसलिए माता पिता बच्चों का इस उम्र में ज्यादा ध्यान रखते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेग्नेंसी में ये बड़ी गलती बहुत खतरनाक है, नतीजा जानकर चकरा जाएंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-do-these-mistakes-during-pregnancy/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 09:09:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-do-these-mistakes-during-pregnancy/</guid>
      <description>महिलाओं के लिए खबर, अगर आप प्रेग्नेंसी में एक बड़ी गलती करती हैं तो खतरनाक नतीजा हो सकता है। कई बीमारियां हो सकती हैं, बच्चे पर भी असर पड़ेगा जानिए कैसे? डायबिटीज डे पर सेक्टर 11 का जीसीजी कॉलेज में पंजाब चैप्टर ऑफ आरएसएसडीआई के सहयोग से युवतियों को डायबिटीज की रोकथाम की जानकारी दी गई। पीजीआई के एंडोक्राइनोलॉजी डिपार्टमेंट के प्रोफेसर डॉ. संजय बडाडा ने बताया कि कुछ महिलाओं को प्रेग्नेंसी के दौरान जेस्टेशनल डायबिटीज की समस्या आती है। ऐसी मां के नवजात बच्चे में कुछ जन्मजात बीमारियां होने का खतरा 40 से 50 फीसदी तक बढ़ जाता है।डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक्सरसाइज करने जिम जाएं भूलकर भी न करें ये 6 गलतियां, पछताएंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-do-six-mistakes-during-exercise-in-gym/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 09:09:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-do-six-mistakes-during-exercise-in-gym/</guid>
      <description>अगर आप एक्सरसाइज करने के लिए जिम जाते हैं तो वहां भूलकर भी ये 6 गलतियां न करें, आपके लिए नुकसानदायक हो सकती हैं। आगे की स्लाइड में देखिए। जिम में एक्सरसाइज की शुरुआत करने वाले नए लोग कई सारी गलतियां कर बैठते हैं, जिससे उनके मसल्स विकसित नहीं होते। उनकी हाइट भी प्रभावित होती है। ऐसे में लोगों को कई बातों को ध्यान में रखना चाहिए। एक नजर डालते उन छह गलतियों पर जो आमतौर पर लोग करते हैं।वार्मअप न करना : आमतौर पर लोग वार्मअप नहीं करते और सीधे वेट उठाने लगते हैं। इससे उन्हें इंजरी होती है। टिश्यू तक फट जाते है। कम से कम दस मिनट का वार्मअप करें। इसमें साइक्लिंग, जंपिंग को शामिल करें।हाइट पर बात नहीं करते : जिम ज्वाइन करने वाले नए लोग अपने ट्रेनर से हाइट पर चर्चा नहीं करते और वजन उठाने लगते हैं। इससे उनकी हाइट नहीं बढ़ती। जबकि कई एक्सरसाइज ऐसी हैं जिसको करने से हाइट बढ़ सकती है।स्ट्रेचिंग न करना : एक्सरसाइज खत्म करने के बाद लोग सीधे घर चले जाते हैं, जबकि उसके बाद शरीर को ठंडा करना होता है। इसके लिए स्ट्रेचिंग करना अहम होता। इसमें सूर्य नमस्कार या दूसरी एक्सरसाइज शामिल कर सकते हैं। इससे फायदा यह होगा कि आपकी बॉडी का बैलेंस बना रहेगा और स्ट्रेंथ को विकसित करेगा।प्रॉपर ड्रेस में नहीं आते : कई बार लोग एक्सरसाइज के दौरान चप्पल या लेदर शूज पहनकर आ जाते हैं। इससे चोट लगने का खतरा रहता है। आजकल कई जिम में आयरन वेट का प्रयोग किया जा रहा है। ऐसे में उन्हें प्रॉपर स्पोर्ट्स शूज, ट्रैक पेंट व टीशर्ट में आना चाहिए।वर्कआउट के बाद प्रॉपर डाइट न लेना : एक्सरसाइज करने के बाद लोग प्रॉपर डाइट नहीं लेते हैं। इससे उनके मसल्स नहीं बन पाते। इसके लिए प्रोटीन व काब डाइट लेना चाहिए। जैसे कि ब्राउन बेड, ब्राउन राइस, दलिया, वाइट एग, टोफो पनीर और लो फैट का दूध।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोज सुबह खाएं किशमिश, हर तरह की समस्या होगी दूर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/four-benefits-of-eating-raisins-early-in-the-morning/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 08:28:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/four-benefits-of-eating-raisins-early-in-the-morning/</guid>
      <description>किशमिश को यूं तो आपने कई बार खाया होगा। ये न केवल खीर का स्वाद बढ़ाने का काम करती है बल्कि कई तरह की बीमारियों को भी दूर भगाती है। इसे रोजाना सुबह खाकर गुनगुना पानी पीने से कई तरह की शारीरिक बीमारियों से छुटकारा मिल सकता है। तो चलिए आपको बताते हैं कि इसे खाने से क्या क्या फायदे होते हैं।  पढे़ं- बढ़ाती है आंखो की रोशनी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में ये ट्रिक्स बचाएंगी आपकी स्किन को रफ और ड्राई होने से...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ees8wh/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 13:51:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ees8wh/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>40 का पड़ाव पार करते ही लोगों का दिल दे रहा धोखा, रिपोर्ट में खुलासा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-40s-the-risk-of-heart-disease-increases-says-report/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 11:04:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-40s-the-risk-of-heart-disease-increases-says-report/</guid>
      <description>देश में अब 40 का पड़ाव पार करते ही दिल धोखा देने लगा है। केंद्रीय स्वास्थ्य मंत्रालय की रिपोर्ट के मुताबिक, पिछले एक वर्ष के दौरान भारत में सबसे ज्यादा मौतें दिल से जुड़ी बीमारियों के कारण हुई हैं। दूसरी ओर ज्यादात्तर राज्यों में नवजात शिशुओं की मौतें लगभग एक जैसी बीमारियों से हुई हैं। इनमें से डायरिया और फेफड़ों का संक्रमण प्रमुख खतरे के रूप में सामने आया है।  पढ़ें- भारतीय चिकित्सा अनुसंधान परिषद (आईसीएमआर), पब्लिक हेल्थ फाउंडेशन ऑफ इंडिया (पीएचएफआई) और इंस्टिट्यूट ऑफ हेल्थ मेट्रिक्स एंड इवैल्यूएशन (आईएचएमई) ने केंद्रीय स्वास्थ्य मंत्रालय के सहयोग से तैयार रिपोर्ट को जारी किया। पढ़ें- रिपोर्ट के मुताबिक, देश के युवा सबसे अधिक सड़क दुर्घटनाओं और हिंसात्मक घटनाओं के कारण मारे जा रहे हैं। तमिलनाडु, तेलंगना, उत्तर प्रदेश, गुजरात और हिमाचल प्रदेश में युवाओं की सबसे ज्यादा मौतें आत्महत्या और हिंसा में हुई हैं। बता दें कि सभी राज्यों में वर्ष 1990 से 2016 तक बीमारियों के बोझ जैसी समस्या पर जारी यह देश की पहली रिपोर्ट है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमर दर्द से हैं परेशान तो जमीन पर सोएं, जानें कई और फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sleeping-on-floor-has-many-benefits-including-curing-your-back-ache/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 09:37:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sleeping-on-floor-has-many-benefits-including-curing-your-back-ache/</guid>
      <description>अगर आप भी अक्सर कमर के दर्द से परेशान रहते हैं और करवटें बदल बदलकर अपनी रात गुजारते हैं, जिसकी वजह से सुबह उठते ही आपको तनाव हो जाता है तो आज से मखमली गद्दों पर नहीं जमीन पर सोना शुरू कर दीजिए।  पढ़ें-  शास्त्रों में जमीन पर सोने के कई फायदे बताए गए हैं। जमीन पर सोने से न सिर्फ तनाव से मुक्ति मिलती हैं बल्कि कई शानदार फायदे होते हैं। आइए जानते हैं आखिर क्या हैं वो फायदे।जमीन पर सोने से व्यक्ति के कंधों के साथ शरीर का निचला हिस्सा भी सीधा बना रहता है। जिसकी वजह से शरीर में खून का बहाव सही ठंग से होता रहता है। जिसकी वजह से अगले दिन आप फ्रेश महसूस करते हैं। जमीन पर सोने से कमर दर्द, कंधों में दर्द और नसों में खिंचाव की वजह से मांसपेशियों में दर्द जैसी दिक्कतें नहीं होती। इसके अलावा व्यक्ति को हिप्स में दर्द की समस्या भी नहीं झेलनी पड़ेगी। ऑफिस में देर तक सीट पर बैठने की वजह से होने वाले कुल्हों का दर्द भी झट से गायब होता है। जो लोग कंधे झुकाकर चलते हैं या अक्सर गर्दन में दर्द की शिकायत करते रहते हैं ऐसे लोगों को जमीन पर जरूर सोना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अदरक के साथ इस हरी पत्ती का रस पीने से झट से कम होगा वजन, आजमाकर देखिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reduce-your-weight-very-soon-by-adding-spinach-with-ginger/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 09:06:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reduce-your-weight-very-soon-by-adding-spinach-with-ginger/</guid>
      <description>सर्दियों में चाय या खाने में अदरक का इस्तेमाल सेहत के लिए काफी फायदेमंद होता है। लेकिन क्या आप जानते हैं बदलते मौसम में जुकाम लगने के अलावा अगर इसका इस्तेमाल इस खास हरी पत्तेदार सब्जी के रस में मिलाकर किया जाए तो आप अपना कई किलो वजन घर बैठे ही कम कर सकते हैं। जानिए कैसे-  पढ़ें-  पालक में कई तरह के विटामिन के साथ कई न्यूट्रिएंट्स भी पाए जाते हैं। जो वजन कम करने में काफी सहायक होते हैं। अगर आपको भी अपना वजन कम करना है तो तीन चम्मच पालक के रस में एक चम्मच अदरक का रस मिलाकर रोज नाश्ते में लेने से दो महीने के भीतर आपका कई किलो वजन कम हो जाएगा। इसके अलावा पतले होने के लिए पालक के पानी में गाजर का रस मिलाकर पीने से भी मोटापा कम होता है। इसके अलावा पतले होने के लिए पालक के पानी में गाजर का रस मिलाकर पीने से भी मोटापा कम होता है। अगर आप गाजर का रस नहीं पीना चाहते तो पालक के पानी में नींबू का रस मिलाकर पीने से भी आपका वजन जल्द नियत्रंण में आ जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस में बैठे-बैठे करें ये योग, कभी नहीं होगी किडनी की समस्या</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kidney-yoga-can-dissolve-a-kidney-problem/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 13:59:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kidney-yoga-can-dissolve-a-kidney-problem/</guid>
      <description>रात के समय बार-बार जाना, पेशाब की मात्रा कम या ज्यादा होना, पेशाब के समय दर्द या महसूस होना, खून आना, खुजली, सांस की तकलीफ आदि किडनी खराब होने के लक्षण हैं।  पथरी बनने, प्रोस्टेट, उच्च रक्तचाप, मासिक धर्म की अनियमितता और मधुमेह आदि का एक बड़ा कारण है किडनी का खराब होना। किडनी की समस्या रोगी की शारीरिक क्षमता और भूख को कम कर देती है और पीड़ित व्यक्ति की उम्र भी सामान्य से कम हो जाती है।  किडनी मुद्रा का अभ्यास इसमें उपयोगी है। अनामिका और कनिष्ठा को मोड़कर अंगूठे की जड़ में लगाएं। अब उस पर अंगूठे से हल्का दबाएं। शेष दोनों उंगलियां सीधी रखें। धीमी, गहरी व लंबी सांस के साथ 45 मिनट इसका अभ्यास करें।  (ये जानकारी डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस टाइम जरूर खाएं फल, होगा सबसे ज्यादा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/when-and-how-should-you-eat-fruit/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 13:55:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/when-and-how-should-you-eat-fruit/</guid>
      <description>फल खाने के बारे में कई मिथक हैं। कुछ लोग फल खाना पसंद करते हैं, तो कुछ लंच या डिनर के साथ खाते हैं। आखिर कब और कैसे खाना चाहिए? यह जानना भी बहुत जरूरी है।  अच्छी सेहत पाने के लिए डाइट में फलों को शामिल करना जरूरी है। यह तो आप जानते ही होंगे, लेकिन किस समय कौन सा फल खाना चाहिए, किसके साथ खाना चाहिए, क्या इसकी जानकारी है आपको?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्मॉग के कारण सांस लेने में हो रही है परेशानी तो जरूर करें ये योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/matsyasana-yoga-can-finish-your-respiratory-diseases/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 13:45:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/matsyasana-yoga-can-finish-your-respiratory-diseases/</guid>
      <description>इन दिनों से लोग परेशान हैं। ऐसे में दमा से पीडि़त लोगों को का अभ्यास करना चाहिए। इससे कई तरह के सांस से संबंधित रोग दूर होते हैं। यह दो तरीकों से किया जाता है- एक, पद्मासन में और दूसरा, पांव सीधा रखकर।  पीठ के बल लेटकर पद्मासन लगाएं। दोनों हाथों को नितम्बों के नीचे रखें। माथा जमीन से सटाएं ताकि रीढ थोड़ी ऊपर की ओर हो जाए। इस स्थिति में दोनों हाथों से पैर के अंगूठे पकड़कर कुछ देर रुकें। फिर गर्दन सीधी करें।  दोनों हाथों को नितम्बों के नीचे रखें। गर्दन सहित शरीर को ऊपर उठाएं। फिर गर्दन को तीन-चार बार दाएं-बाएं और उसके बाद क्लॉकवाइज तथा एंटी-क्लॉकवाइज घुमाएं। पद्मासन खोलकर विश्राम करें। प्रतिदिन इसका अभ्यास करने से लाभ होगा।   (ये जानकारी डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमर का ये साइज बताता है कि इस बड़ी बीमारी के शिकार हैं आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/on-world-diabetic-day-know-how-the-size-of-your-waist-reveals-you-are-diabetic-patient-or-not/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 13:38:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/on-world-diabetic-day-know-how-the-size-of-your-waist-reveals-you-are-diabetic-patient-or-not/</guid>
      <description>आज तक आपने किसी भी बीमारी का पता लगाने के लिए कई तरह के टेस्ट करवाए होंगे लेकिन क्या आप जानते हैं कि आपकी कमर का साइज भी आपकी बीमारी का पता लगाने में आपकी मदद कर सकता है। आइए जानते हैं कैसे  पढ़ें- मधुमेह एक ऐसी बीमारी है जो आजकल कम उम्र में भी लोगों को अपना शिकार बना रही है। महिलाओं में इसका खतरा ज्यादा बढ़ रहा है। डॉक्टरों की मानें तो 31 इंच यानी 80 सेंटीमीटर से ज्यादा मोटी कमर होने पर लोगों में डायबिटीज का खतरा बढ़ सकता है। इसके अलावा मुंह में आने वाली बदबू और दांतों में लगने वाली वाली कैविटी भी डायबिटीज से जुड़े हुए कुछ लक्षण हैं। विश्व मधुमेह दिवस के मौके पर एम्स के डॉक्टरों ने बताया कि दिल्ली जैसे मेट्रो शहरों के युवाओं में मधुमेह का टाइप 2 भी देखने को मिल रहा है।साउथ एशियन फेडरेशन ऑफ एंडोक्राइन सोसायटी के उपाध्यक्ष डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाना पचाने में ऐसे सहयोग करता है अग्नाशय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-help-pancreatic-for-digestion/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 13:34:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-help-pancreatic-for-digestion/</guid>
      <description>1 का स्रोत, भोजन को पकाने-पचाने वाली पाचन ग्रंथि, को ही &amp;lsquo;अग्नाशय&amp;rsquo; कहते हैं। यह छोटी आंत से घिरा रहता है।  2 पेंक्रियाज दो तरह के रस स्रावित करता है- पाचक रस व पावक रस। पाचक (अग्नि) रस (पेंक्रियाटिक जूस) पेंक्रियाटिक डक्ट में स्रावित होता है और पावक रस सीधा रक्त में। पाचक रस बनाने वाले ग्लैंड्स होते हैं, जिनका मुंह डक्ट में खुलता है, जबकि पावक रस (इंसुलिन आदि) विशिष्ट कोशिकाओं के छोटे-छोटे आईलेट्स से सीधा रक्त में ही अवशोषित होता है।  3 पाचक रस में स्रावित ट्रिप्सिन, काइमोट्रिप्सिन, लाइपेज व अमाइलेज नामक एंजाइम्स, भोजन में प्रोटीन, वसा व शर्करा को पकाने-पचाने का अहम कार्य करते हैं, इसीलिए इसे &amp;lsquo;जठराग्नि&amp;rsquo; भी कहते हैं।   4 शरीर में तात्कालिक ऊर्जा ग्लूकोज को जलाकर मिलती है। कोशिकाओं को ग्लूकोज उपलब्धि और उपयोग के लिए इंसुलिन की जरूरत होती है, जो पेंक्रियाज के पावक रस से स्रावित होकर रक्त के माध्यम से संपूर्ण शरीर में पहुंचता है।   5 पावक रस के अन्य एंजाइम्स ग्लूकोगोन, सोमेटोस्टेटिन सहायक एंजाइम्स होते हैं, जो रक्त में ग्लूकोज की मात्रा को नियंत्रित करते हैं। इंसुलिन शारीरिक ऊर्जा का स्रोत होती है। इंसुलिन की कमी से ही डायबिटीज होता है।  6 इंसुलिन की अधिकता से (इंसुलिन बनाने वाली आइलेट कोशिकाओं के ट्यूमर के कारण) या अन्य किसी कारण से रक्त में ग्लूकोज की कमी से हाइपोग्लाइसीमिया होता है। हाइपोग्लाइसीमिया के लक्षण गंभीर होते हैं। इसमें रोगी को खूब पसीना आता है, घबराहट होती है, मृत्यु का भय सताने लगता है आदि। यह समस्याएं न हों, इसके लिए आइलेट कोशिकाएं ग्लूकोगोन नामक एंजाइम स्रावित करती हैं, जो ग्लूकोज की कमी होने पर लिवर में संगृहित ग्लाइकोनोजन को ग्लूकोज में बदलकर रक्त में संगृहित कर देता है।  7 मांसाहारियों में पेंक्रियाज का पाचक रस जब सब कुछ पचा जाता है, तो फिर खुद पेंक्रियाज कैसे अछूता रह जाता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिचकी दूर करने का रामबाण इलाज है पुदीना, जानें 5 बड़े फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-quality-of-mint/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 13:19:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-quality-of-mint/</guid>
      <description>कहते हैं हिचकी आए, तो खाना चाहिए। हिचकी रुक जाएगी। पुदीने के और भी कई फायदे हैं। इन के बारे में बता रही हैं सीनियर डाइ‌टिशियन हिमांशी शर्मा- पुदीने में फाइबर होता है, जो कोलेस्ट्रॉल लेवल को कम करने में मदद करता है। इसमें मौजूद मैग्नीशियम हड्डियों को ताकत देता है और मजबूत बनाता है।ताजा-हरा पुदीना पीसकर चेहरे पर बीस मिनट तक लगाकर रखें। फिर ठंडे पानी से चेहरा धो लें। इससे त्वचा की गर्मी समाप्त होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> कसरत करने से पहले इन बातों का जरूर रखें ध्यान, वर्ना...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/few-thing-you-should-to-know-before-exercise/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 13:12:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/few-thing-you-should-to-know-before-exercise/</guid>
      <description>खुद को लंबी उम्र तक और मानसिक रूप से स्वस्थ रखने के लिए करना बहेद जरूरी है। कुछ लोग कसरत तो करते हैं, लेकिन भर पेट खाने के तुरंत बाद। ऐसा करना ठीक नहीं। कसरत करने से पहले आपको कुछ बातों को ध्यान में रखना होगा, तभी शरीर को लाभ होगा।  कुछ खाना है जरूरी मांसपेशियों को मजबूती मिले, इसके लिए आपको प्री-वर्कआउट न्यूट्रीशन का पालन करना होगा। कसरत करने के कम से कम एक घंटे पहले कुछ खाएं। फल खाने से भी शरीर को अच्छी मात्रा में ऊर्जा प्राप्त हो सकती है। विकल्प के तौर पर आप केला, सेब या प्रोटीन शेक्स ले सकते हैं।  शरीर को रखें हाइड्रेट बिना कोई तरल पदार्थ लिए कसरत करने से शरीर को अधिक नुकसान पहुंच सकता है। ऐसे में कसरत करने से एक घंटे पहले कम से कम एक या आधा लीटर पानी पीना चाहिये। चाहें तो फलों का जूस भी पी सकते हैं। इससे आपको कसरत करने के दौरान ऊर्जा से भरा हुआ महसूस होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Children&#39;s Day: ये 5 वादे, बच्चों के बेहतर भविष्य के लिए जरूरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/on-children-day-take-these-five-promises-from-kids-to-give-them-better-future/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 12:36:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/on-children-day-take-these-five-promises-from-kids-to-give-them-better-future/</guid>
      <description>सभी माता पिता चाहते हैं कि उनके बच्चों का भविष्य बेहतर और उज्जवल बने। जिसके लिए वो हर संभव कोशिश भी करते रहते हैं। ऐसी ही मंशा चाचा नेहरू की भी रहती थी। बच्चों की उन्नति के लिए उन्होंने कई काम किए। अगर आप भी अपने बच्चे के भविष्य को सुरक्षित और सफल बनाना चाहते हैं तो इस बाल दिवस बच्चों से ये 5 वादे जरूर ले लें।  पढ़ें-  टीवी कम देखें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नशे की लत से हैं परेशान तो इन जबरदस्त घरेलू नुस्खों की लें मदद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-too-want-to-quit-alcohol-try-these-tremendous-home-remedies-for-it/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 10:52:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-too-want-to-quit-alcohol-try-these-tremendous-home-remedies-for-it/</guid>
      <description>नशा किसी भी तरह का हो, ये समाज में आपकी प्रतिष्ठा खराब करने का ही काम करता है। इसकी वजह से कई बार लोगों के घर तक बर्बाद हो जाते हैं। ऐसे में अगर आप भी किसी भी तरह के नशे से मुक्ति पाना चाहते हैं तो ये घरेलू उपाय आपकी मदद कर सकते हैं।   पढ़ें-  सेब का जूस
रोजाना दिन में तीन से चार बार सेब का जूस पीने से शराब की लत छूट जाती हैं। इतना ही नहीं इस जूस की मदद से आप अफीम तक की लत से छुटकारा पा सकते हैं। खजूर से करें दोस्ती</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केवल 10 मिनट में घर पर बनाएं ये लजीज नाश्ता, बदल जाएगा मुंह का स्वाद </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-dont-have-too-much-time-for-breakfast-try-this-besan-chilla-which-will-take-only-ten-minutes/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 13:43:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-dont-have-too-much-time-for-breakfast-try-this-besan-chilla-which-will-take-only-ten-minutes/</guid>
      <description>घर पर मेहमान अगर अचानक आ जाए तो हर कोई यही सोचता है कि वो ऐसा क्या बनाएं कि झट से स्पेशल नाश्ता तैयार हो जाए। ऐसे में हनी बेसन चिल्ला आपके लिए अच्छा ऑप्शन हो सकता है। तो चलिए आपको बताते हैं इसे बनाने का तरीका।   पढे़ं- बेसन चिल्ला बनाने के लिए सामग्री- 
1 कप बेसन हल्दी और अजवाइन
नमक स्वादनुसार
आधा कप पानी
आधा प्याज कटा हुआ  धनिये के पत्ते कटे हुए  आधा टमाटर थोड़ी सी अदरक हरी मिर्च और तेल   पढे़ं-बनाने की विधि-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नॉनवेज के हैं शौकीन तो ट्राई करें हैदराबादी लगन मुर्ग चिकन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-make-hyderabadi-lagna-chicken/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 13:11:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-make-hyderabadi-lagna-chicken/</guid>
      <description>सामग्री-  चिकन 1 किलो नारियल पाउडर आधा कप काजू- 10-12 पोस्‍ता दाना 2-3 चम्‍मच टमैटो प्‍यूरी 2 कप हरी मिर्च पेस्‍ट 1-2 चम्‍मच अदरक लहसुन पेस्‍ट 1-2 चम्‍मच धनिया पाउडर 2 चम्‍मच जीरा पाउडर 1 चम्‍मच गरम मसाला 1 चम्‍मच घी 1 चम्‍मच दही 2 कप बारी कटा हरा धनिया 1 चम्मच  पुदीना पत्ती 1 चम्‍मच तेल 3 बड़े चम्‍मच नमक स्‍वादानुसार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बत्ती बुझने के बाद फोन का इस्तेमाल करना हो सकता है खतरनाक, छोड़ दें ये आदत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/using-smartphone-in-the-dark-leave-bad-effect-on-your-health/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 12:46:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/using-smartphone-in-the-dark-leave-bad-effect-on-your-health/</guid>
      <description>भागती दौड़ती जिंदगी में फोन एक ऐसी चीज है जो एक मिनट भी आपके पास न हो तो ऐसा लगता है दुनिया से ही कॉन्टेक्ट खत्म हो गया है। चाहे ऑफिस हो या फिर घर हर कोई अपने हाथ में फोन लिए नजर आता है। ऐसे में कुछ लोग अंधेरे में भी फोन का इस्तेमाल करने से नहीं चूंकते। अगर आप फोन को कुछ ऐसे ही इस्तेमाल कर रहे हैं तो ये खबर आपके लिए पढ़ना जरूरी है। अंधेरे में फोन का इस्तेमाल करने पर कई तरह के नुकसान हो सकते हैं।   पढ़ें- होने लगते हैं तनावग्रस्त</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नौकरी और परिवार के बीच ऐसे बनाएं संतुलन कोसों दूर भागेगा तनाव </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-stress-free-life-than-try-these-amazing-tips/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 11:11:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-stress-free-life-than-try-these-amazing-tips/</guid>
      <description>नौकरी और परिवार ये दो शब्द, वैसे तो बहुत ही साधारण से हैं, लेकिन किसी भी व्यक्ति के जीवन में इन दोनों से महत्वपूर्ण कुछ नहीं हो सकता। व्यक्ति के जीवन में सबसे पहला स्थान परिवार का होता है, लेकिन परिवार को चलाने के लिए नौकरी का होना भी बहुत जरूरी है। जहां पारिवारिक जीवन की गाड़ी सदस्यों के त्याग, प्रेम और परस्पर आदर भाव पर चलती है, तो नौकरी में भी इन चीजों की आवश्यकता होती है। लेकिन समस्याएं वहां से शुरू होती हैं, जब परिवार और नौकरी के बीच सामंजस्य का अनुपात बिगड़ने लगता है या यूं कहें कि जब व्यक्ति नौकरी को अधिक महत्व देता है और परिवार से दूर होने लगता है।   पढ़ें- कई बार देखने में आता है कि व्यक्ति ऑफिस की जिम्मेदारियों के भार से इतना तनावग्रस्त हो जाता है कि हमेशा उसके दिमाग में ऑफिस की ही बातें चलती रहती हैं। घर पर आने के बाद भी वह काम के बारे में ही सोचता है। इससे वह चिड़चिड़ा हो जाता है। परिवार से दूरी बना लेता है। ऐसे में, जरूरी है कि ऑफिस का काम ऑफिस में निपटाया जाए। घर में पूरा समय हो सिर्फ परिवार के लिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डॉक्टर से बिना पूछे खाएंगे ये मसाला तो पड़ जाएंगे लेने के देने </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-without-doctor-prescription-intake-of-triphala-can-harm-your-health/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 10:29:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-without-doctor-prescription-intake-of-triphala-can-harm-your-health/</guid>
      <description>वैसे तो बड़े बुर्जुग अक्सर इस मसाले को पेट और आंख से जुड़ी कई समस्याओं के लिए बेहद सुरक्षित और असरदार मानते हैं लेकिन बिना चिकित्सकीय परामर्श के इसका सेवन आपको फायदे की जगह नुकसान पहुंचा सकता है।   पढ़ें-  पेट से संबंधित समस्याओं से निजात पाने के लिए घरों में त्रिफला चूर्ण का सेवन दादी मां के जमाने से चला आ रहा है। विशेषज्ञ भी इसे सुरक्षित व असरदार मानते हैं और घरों में लोग बेहिचक इसका सेवन करते हैं लेकिन बिना चिकित्सकीय परामर्श के इसका सेवन करने से कई बार इसके फायदे के बजाय नुकसान सामने आ जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 5 आदतें बढ़ाती हैं तनाव, जानें कैसे करें दूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-habits-can-put-you-in-stress/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 10:18:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-habits-can-put-you-in-stress/</guid>
      <description>बढ़ते तनाव के लिए लोग कभी अपने बॉस को तो कभी किस्मत को दोष देते रहते हैं पर क्या आपने कभी ये सोचा है कि आपके अंदर मौजूद कुछ आदते भी आपके तनाव को बढ़ाने का काम करती हैं। जानें कैसे-  पढ़ें- खानपान में गड़बड़ी
भोजन के बीच अगर लंबा अंतराल हो तो भी हमें गुस्सा ज्यादा आता है। जिसकी वजह से तनाव का स्तर बढ़ जाता है। स्वस्थ व तनावमुक्त रहने के लिए समय पर भोजन करें और हेल्दी डाइट लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेगनेंसी के शुरुआती दिनों में रोजाना खाएंगे ये पत्ता तो नहीं होंगे इस बड़ी बीमारी के शिकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/from-starting-days-of-your-pregnancy-add-tulsi-leaves-in-your-daily-diet-to-get-rid-of-anemia/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 16:56:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/from-starting-days-of-your-pregnancy-add-tulsi-leaves-in-your-daily-diet-to-get-rid-of-anemia/</guid>
      <description>अक्सर प्रेग्नेंसी के बाद गर्भवती महिलाओं में एनीमिया के साथ-साथ हाइपरटेंशन की समस्या भी देखी जाती है। प्रेग्नेंसी के दौरान डॉक्टर अक्सर गर्भवती महिलाओं को दवा खाने से परहेज करने के लिए कहते हैं लेकिन प्रेग्नेंसी के शुरुआती दिनों में अगर महिलाएं इस जादुई पत्ते का सेवन करती हैं तो कई परेशानियों से बचाव किया जा सकता है।   पढ़ें-  एनीमिया
प्रैग्नेंट महिलाओं में बच्चे के जन्म के बाद खून की कमी हो जाती है जिसकी वजह से वो एनिमिया का शिकार हो जाती हैं। ऐसे में गर्भावस्था के शुरुआती दिनों में महिलाएं तुलसी के पत्तों का सेवन करना शुरू कर दें तो इस कमी से बचाव किया जा सकता है। खास बात ये है कि इसके कोई साइड इफेक्ट्स भी नहीं है। तनाव</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मौसम बदलते ही बंद नाक से आप भी रहते हैं परेशान तो सेब के सिरके का ये नुस्खा देगा राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-cold-often-troubles-you-then-this-home-remedy-of-apple-vinegar-will-give-you-instant-relief/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 16:56:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-cold-often-troubles-you-then-this-home-remedy-of-apple-vinegar-will-give-you-instant-relief/</guid>
      <description>कई लोगों को मौसम बदलते ही सर्दी जुकाम की वजह से बंद नाक की समस्या झेलनी पड़ती है। जिसके बाद आप इस परेशानी से छुटकारा पाने के लिए कई तरह की दवाओं का सेवन करते हैं। अगर आपके साथ भी कुछ ऐसा ही होता है तो बिना किसी साइड इफेक्ट्स के साथ सेब के सिरके का ये जादुई नुस्खा आपकी मदद कर सकता है। जानिए कैसे&amp;hellip;  पढ़ें-   सेब का सिरका</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शारीरिक कमजोरी को छूमंतर कर सकती हैं किचन में मौजूद गजब की ये चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-your-weakness-by-adding-these-magical-things-in-your-diet/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 16:55:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-your-weakness-by-adding-these-magical-things-in-your-diet/</guid>
      <description>गलत खान-पान और पोषक तत्वों की कमी की वजह से अगर आप भी जल्द थकान महसूस करने लगते हैं तो ये आसान घरेलू आयुर्वेदिक उपाय आपकी परेशानी जल्द दूर कर सकते हैं। खास बात ये हैं कि इसके लिए आपको जेब भी ढीली नहीं करनी पड़ेगी।  पढ़ें-   अलसी के बीज 
जी हां रोजाना दूध के साथ अलसी के बीजों का सेवन करने से शारीरिक कमजोरी को दूर किया जा सकता है। इसके बीजों का सेवन करने से न सिर्फ कमजोरी दूर होती है बल्कि कई बीमारियां भी दूर रहती है।टमाटर का सूप</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए बांस का खटिया और सीढ़ी के अलावा रसोई में महत्व</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-bamboo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 11:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-bamboo/</guid>
      <description>बांस के तने से फूटने वाली नई कोपल के डंठल का स्वाद निराला होता है। जो लोग इसे पसंद करते हैं, उन्हें लगता है कि इसमें मिर्च-मसाला न ‌मिलाकर, इसका कुदरती आनंद ही लेना सर्वश्रेष्ठ है। चीन की सरहद से जुड़े भारत के उत्तर-पूर्वी भू-भाग में भी बांस खूब खाया जाता है।   पुराना मुहावरा है ‘उल्टे बांस बरेली को,’मगर जो लोग खाने-पीने के शौकीन हैं, उनका मानना है, ‘सीधे बांस बरेली को।’ कुछ पाठकों को यह बात अटपटी लग सकती है कि जिस बांस से फिल्मी लंबू, तंबू तानता है या जिससे खटिया या रंगरेज की सीढ़ी बनाई जाती है, उसका रसोई में क्या काम?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>करीना की डायटीशियन ऋजुता दिवेकर से जानें स्मॉग से बचने का ये घरेलू नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kareena-kapoor-dietitian-rujuta-diwekar-recommends-jaggery-to-beat-the-bad-effects-of-smog/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 16:36:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kareena-kapoor-dietitian-rujuta-diwekar-recommends-jaggery-to-beat-the-bad-effects-of-smog/</guid>
      <description>मौसम बदलते ही दिल्ली और उसके आस पास के इलाकों को स्मॉग नाम के कोहरे ने घेर लिया है। स्मॉग की वजह से वायु प्रदूषित हो जाती है और व्यक्ति अस्थमा, ब्रोन्काइटिस, फेफड़ों या फिर हृदय रोग की चपेट में आ जाता है। स्मॉग नाम के दुश्मन से बचने के लिए करीना कपूर की डायटीशियन ऋजुता दिवेकर कुछ घरेलू नुस्खे बता रही हैं।   पढ़ें-  जानी-मानी डायटीशियन ऋजुता दिवेकर जहरीले स्‍मॉग से बचने के लिये गुड से बने ये लड्डू खाने की सलाह देती हैं। ऋजुता का कहना है कि रोजाना इस तरह अपनी डाइट में गुड़ शामिल करने से आप स्मॉग से होने वाली परेशानियों से बच सकते हैं। गुड़ में एंटी एलर्जिक गुण शामिल होते हैं, जिस वजह से ये अस्थमा रोगियों के लिए काफी फायदेमंद होता है। सोंठ, गुड और घी के बने लड्डू -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंह की दुर्गंध दूर करने के साथ जोड़ों के दर्द में भी राहत देता है ये पत्ता, जानें कई फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-you-can-get-rid-of-stinky-mouth-and-joint-pain-with-the-help-of-betel-leaf/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 16:34:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-you-can-get-rid-of-stinky-mouth-and-joint-pain-with-the-help-of-betel-leaf/</guid>
      <description>अगर आपको भी मुंह से आने वाली बदबू की वजह से दोस्तों के सामने शर्मिंदा होना पड़ता है तो इस पत्ते को अपनी डाइट का हिस्सा जरूर बनाएं। ऐसा करने से न सिर्फ आपकी परेशानी दूर होगी बल्कि सेहत में भी कई सुधार आएंगे।   पढ़ें-  पान का पत्ता सिर्फ एक पत्ता नहीं है इसे औषधि की तरह भी इस्तेमाल किया जा सकता है। पान में मौजूद एंटीबैक्टीरियल गुण न सिर्फ सांसों की बदबू को दूर करते हैं बल्कि इसके पत्तों को पीसकर घाव में लगाने से घाव भी जल्दी भर जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तनाव से पुरुषों को हो सकते हैं ये 4 बड़े नुकसान, आप भी जान लें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/stress-in-men-cause-these-five-health-issues/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 16:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/stress-in-men-cause-these-five-health-issues/</guid>
      <description>तनाव एक ऐसी समस्या है जिससे हर कोई परेशान है। कई बार तनाव के नुकसान पुरुषों और महिलाओं को अलग-अलग समस्याओं के रूप में झेलने पड़ जाते हैं। इस संबंध में कई रिसर्च भी किए गए लेकिन पुरुषों के तनाव से होने वाने नुकसान अलग अलग सामने आए हैं। तो चलिए आपको बताते हैं कि पुरुषों में तनाव होने पर उन्हें क्या नुकसान होता है।   पढ़ें- हो सकती है दिल से संबंधित समस्या</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्मॉग से हो रहे कफ के असर को कम करेंगे ये 5 घरेलू उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1edsqav/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 15:23:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1edsqav/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जल्दी बनना चाहती हैं मां तो डाइट में शामिल करें ये 5 फर्टिलिटी फूड </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-fertility-boosting-foods-to-help-you-get-pregnant-fast/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 13:17:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-fertility-boosting-foods-to-help-you-get-pregnant-fast/</guid>
      <description>मां बनना हर महिला के लिए खास होता है। आजकल के समय में खानपान में गड़बड़ी और कई शारीरिक समस्याओं की वजहों से महिलाओं को कंसीव करने में दिक्कत होती है। जिसकी वजह से ज्यादातर महिलाएं तनाव में रहती है। ऐसे में कुछ फर्टिलिटी फूड कंसीव करने में आपकी मदद कर सकते हैं।   पढ़ें- पीले और नारंगी रंग की सब्जियों को डाइट में करें शामिल
पीले और नारंगी रंग की सब्जियों में एंटी ऑक्सिडेंट और बीटा केरोटीन होता है। ये महिलाओं में हॉर्मोन्स को संतुलित करने का काम करता है। जिसकी वजह से कंसीव होने में मदद मिलती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्दन पर मोटापा दिखने लगा है तो ये 5 टिप्स अपनाएं, चर्बी से छुटकारा पाएं </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-get-rid-of-neck-fat-than-try-these-amazing-five-tricks-for-instant-relief/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 10:28:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-get-rid-of-neck-fat-than-try-these-amazing-five-tricks-for-instant-relief/</guid>
      <description>मोटापे का असर अक्सर शरीर के उन हिस्सों में दिखने लगता है जो आपको पर्सनैलिटी पर खराब असर डालने लगता है। इन हिस्सों में डबल चिन, पेट, कमर, जांघ और गर्दन शामिल हैं। कई बार ऐसा होता है कि गले पर चर्बी इतनी बढ़ जाती है कि गर्दन अजीब सी लगने लगती है। ऐसे में ये आसान से टिप्स अपनाकर आप इस परेशानी से छुटकारा पा सकते हैं।   पढ़ें- च्युइंगम चबाएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>काम का तनाव, भागदौड़ भरी जिंदगी में ऐसे मिलेगा दिमाग को रिलेक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/natural-environment-can-far-away-stress/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 09:02:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/natural-environment-can-far-away-stress/</guid>
      <description>में कुछ समय बिताने से दिमाग अधिक सक्रिय होकर काम करता है। सोच होती है और तनाव दूर होता है। काम का तनाव, भागदौड़ भरी जिंदगी। नतीजा, आलस और थकान। लाख उपाय करने के बाद भी अगर इस समस्या से नहीं उबर पा रहे हैं, तो प्रकृति की शरण में जाइए लाभ ही लाभ होगा।   शोध क्या कहता है   अमेरिका की ओरेजॉन स्टेट यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं ने 4400 लोगों की पूर्ण खुशहाली और प्राकृतिक वातावरण में रहने का अध्ययन किया गया। शोध के मुताबिक, जो लोग हरियाली से भरपूर वातावरण में रहते हैं, घर के बाहर प्रकृति के बीच समय बिताते हैं। वह तनावग्रस्त नहीं होते। इतना ही नहीं, इससे उनकी सोचने-समझने की शक्ति भी विकसित होती है और अपने ऊपर भरोसा भी बढ़ता है।  शोधकर्ता बीडेनवेग के अनुसार, खुशहाल जिंदगी पर वातावरण का व्यापक प्रभाव पड़ता है। प्रकृति के बीच समय बिताने से तनाव, आलस और मन न लगने की समस्या दूर हो जाती है। शोधकर्ताओं ने पाया कि अगर आलसी और कम ऊर्जावान महसूस कर रहे हैं, तो पेड़ों के बीच थोड़ी सी चहलकदमी इससे उबारने में मददगार होगी। शोधकर्ताओं ने कहा कि प्रकृति के बीच वक्त बिताने से जिंदगी खुशहाल होती है। गैजेट्स से दूरी जरूरी प्रकृति की यह सैर दिमाग के सोचने-समझने की क्षमता में 50 फीसदी तक का इजाफा करती है। लगातार काम करते रहने से दिमाग काफी थक जाता है और इसके बाद इस तरह का माहौल उसके काम करने की क्षमता में इजाफा करता है। पानी के किनारे या बरसात में नंगे पैर टहलना, कम गहरे पानी में बिना जूतों के चलना सभी को अच्छा लगता है। इससे हम अपने आप को उत्साहित महसूस करते हैं। इसका कारण यह है कि पैरों के तले में नसों का एक गहन तंत्र होता है और एक्यूप्रेशर के कई बिंदु होते हैं, जो पृथ्वी के स्वतंत्र इलेक्ट्रोनों को बटोरते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैंसर के लिए &#39;रामबाण&#39; है ये चीज और दवाइयों से ज्यादा असरदार, जानिए कैसे?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cow-milk-may-treat-cancer-disease-cancer-treatment-home-remedies/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 16:55:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cow-milk-may-treat-cancer-disease-cancer-treatment-home-remedies/</guid>
      <description>कैंसर जानलेवा है, पर एक चीज ऐसा &amp;lsquo;रामबाण&amp;rsquo; है जो इस बीमारी से लड़ने की ताकत देती है। असर भी इतनी तेजी से होता है कि डॉक्टर की दवाई न कर पाए, देखिए। दरअसल, गाय के दूध में एक्सोसम्स की खोज हुई है, जो कैंसर की दवा को डिलीवर करने का जबरदस्त स्रोत है। इससे कैंसर की दवा नैनो तकनीक में तब्दील कर ज्यादा असरदार बन जाती है। पीयू में नैनो साईटेक में अमेरिका से आए प्रो.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना सोने से पहले पिएं ये जूस, बढ़ी तोंद से जल्द मिल सकता है छुटकारा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-amazing-cucumber-home-remedy-and-get-rid-of-belly-fat/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 16:45:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-amazing-cucumber-home-remedy-and-get-rid-of-belly-fat/</guid>
      <description>लगातार ऑफिस में बैठकर काम करने की वजह से तोंद निकल आती है। बढ़ती हुई तोंद न केवल युवाओं बल्कि ज्यादा उम्र के लोगों में भी एक आम समस्या बन गई है। ऐसे में आज हम आपको एक ऐसा घरेलू नुस्खा बताएंगे जिसे अपनाकर आप काफी हद तक बढ़ी हुई तोंद से छुटकारा पा सकते हैं।  पढ़ें- खीरा और नींबू तोंद कम करने में कारगर होते हैं। खीरे को खाने से शरीर में चर्बी नहीं बढ़ती। इसमें 96 फीसदी पीना और फाइबर पाया जाता है। जिसकी वजह से ये वजन नहीं बढ़ाता। वहीं नींबू पेट की चर्बी कम करने में सहायता करता है। ऐसे में रोजाना रात में सोने से पहले खीरे का जूस पीना बढ़ती तोंद में राहत दिला सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पानी के साथ ही लेनी चाहिए दवा, दूध या सॉफ्ट ड्रिंक के साथ नहीं, जानिए क्यों</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-take-medicine-dose/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 15:23:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-take-medicine-dose/</guid>
      <description>कुछ लोग कोई भी पानी की बजाय दूध या सॉफ्ट ड्रिंक के साथ लेते हैं, लेकिन इसे गलत मानते हैं। इसके लिए पानी ही सबसे सुरक्षित तरीका है, क्योंकि ऐसा करने से दवा गले में फंसने से बच जाता है और पेट व आंत में दवा को घुलने में भी मदद मिलती है। यही नहीं ताजा पानी किसी भी तरह से दवा को एब्जॉर्ब होने में बाधा उत्पन्न नहीं करता, जबकि सॉफ्ट ड्रिंक, कॉफी या चाय के साथ दवा लेने से एलर्जी होने की आशंका होती है। दूध के साथ कैल्शियम या विटामिन डी की दवा ले सकते हैं, लेकिन अन्य दवा लेने की गलती न करें। कैप्सूल को कभी गुनगुने पानी के साथ न लें, इससे कोटिंग के घुल जाने का डर होता है। अगर आप पैरासिटामोल ले रहे हैं, तो इसे गुनगुने पानी के साथ ले सकते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिटनेस के लिए विराट कोहली ने छोड़ दिया अपना फेवरेट फूड, सालों से नहीं खाया मीठा  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/indian-cricket-team-captain-virat-kohli-routine-diet-plan-and-fitness-secret/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 14:50:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/indian-cricket-team-captain-virat-kohli-routine-diet-plan-and-fitness-secret/</guid>
      <description>इंडियन क्रिकेट टीम के दमदार कैप्टन विराट कोहली न सिर्फ बेहतरीन बल्लेबाजी बल्कि फिटनेस के मामले में भी सबसे आगे है। बीते कुछ सालों में उन्होंने अपने फिजीक में इतना बदलाव किया है कि अब लोग उन्हें देखकर उनके जैसे बॉडी बनाना चाहते हैं।   पढ़ें-  फील्ड में आते ही रनों की बौछार करने वाले कोहली ने हाल ही में एक चैट शो में फिटनेस से जुड़े राज खोले। बटर चिकन मसाला कोहली का फेवरेट फूड है लेकिन फिटनेस की वजह से उन्होंने बीते 4 साल से उसे खाया तक नहीं। इसके साथ ही मीठे पकवानों से भी काफी समय से तौबा कर ली है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक नमक और इतनी ज्यादा वैरायटी, स्‍वाद भी इतना अलग कन्फ्यूज हो जाएंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/variety-of-salt/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 12:54:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/variety-of-salt/</guid>
      <description>, समुद्री नमक, टेबल नमक। सबका स्वाद नमकीन है। फिर में इनका इस्‍तेमाल अलग-अलग क्यों है? व्रत में सेंधा नमक। रोजाना के खाने में आयोडिन युक्त नमक। अचार के लिए पिक्लिंग सॉल्ट।  आजकल तो कई होटल्स तथा रेस्त्रां में सब्जियों के फ्लेवर वाले भी नमक इस्तेमाल होने लगे हैं। नमक की इतनी सारी वैरायटी हैं बाजार में। कन्फ्यूज तो आप भी होंगी और भी कई तरह के नमक हैं, जो अब अलग अंदाज में भोजन का हिस्सा बन रहे हैं, जैसे-  तीनों नमक में सबसे ज्यादा अच्छा नमक समुद्री नमक है, जिसके अन्य के मुकाबले सबसे ज्यादा फायदे होते हैं। कहा जाता है कि इसमें पाई जाने वाली क्रिस्टल की मात्रा लोगों को कम नमक लेने के लिए बाध्य करती है। समुद्री नमक को समुद्र या झील के नमकीन पानी को सुखाकर बनाया जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 घंटे से ज्यादा सोना हो सकता है खतरनाक, स्टडी में खुलासा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sleeping-more-than-eight-hours-harmful-for-health-says-study/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 09:42:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sleeping-more-than-eight-hours-harmful-for-health-says-study/</guid>
      <description>अगर आप 8 घंटे से ज्यादा सोते हैं, तो यह आपकी सेहत के लिए नुकसानदायक साबित हो सकता है। यह बात चीन में हुए एक शोध में सामने आई है।   पढ़ें- अध्ययनकर्ताओं ने ज्यादा नींद लेने को दिमाग के कम कार्य करने की क्षमता से जोड़ा है। 2011 में चीन के वृद्ध नागरिकों पर किए गए एक अध्ययन में पता चला है कि कम नींद की तरह ज्यादा नींद भी आपकी याद्दाश्त को प्रभावित कर सकती है। पढ़ें - पर्याप्त नींद हमारी याद्दाश्त के लिए बहुत जरूरी है लेकिन कम नींद या जरूरत से ज्यादा नींद का हमारी याद्दाश्त पर गलत प्रभाव पड़ता है। सिर्फ याद्दाश्त ही नहीं, नींद की अधिकता से स्वास्थ्य संबंधी अन्य समस्याएं भी होती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्टडी में खुलासा, खाली पेट पानी पीने से होता है ये बड़ा फायदा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/drinking-water-on-an-empty-stomach-helps-you-to-lose-weight-says-study/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 15:23:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/drinking-water-on-an-empty-stomach-helps-you-to-lose-weight-says-study/</guid>
      <description>आजकल के युवा फिटनेस को लेकर काफी कॉन्शियस रहते है जिस वजह से वो जिम ज्वाइन कर लेते हैं। ऐसा इसलिए क्योंकि थोड़ा सा भी बढ़ा वजन उनकी आंखों में अखरने लगता है। हालांकि कई बार लोगों से ये कहते हुए सुना होगा कि खाली पेट पानी पीने से भी वजन जल्दी घटने लगता है। ये कितना सही है और गलत इस बात का खुलासा स्टडी में किया गया है।  पढे़ं- साल 2010 में वर्जीनिया टेक पोषण प्रोफेसर और शोधकर्ता ब्रेंजा डेवी ने एक स्टडी की थी। इस स्टडी में उन्होंने खाना खाने से पहले पानी पीने और वजन घटाने के बीच के संबंध पर फोकस किया। इस स्टडी के अनुसार हिस्सा लेने वाले कुछ लोगों ने खाली पेट 2 कप पानी पिया तो वहीं अन्य लोगों ने पानी नहीं पिया बल्कि लो कैलोरी डाइट पर ही टिके रहे। इस स्टडी के मुताबिक 12 हफ्तों बाद जो खुलासा हुआ उसने सबको हैरान कर दिया। इसमें पता चला कि जिस ग्रुप के लोगों ने पानी पिया था उनका 30 फीसदी वजन घट गया। पढ़ें- क्या सही में खाली पेट पानी से होता है वजन कम?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इत्ती सी हंसी है बड़े काम की, नहीं जानते होंगे ये पांच फैक्ट्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/laughing-habit-reduce-the-stress-level-immediately-try-it-now/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 15:19:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/laughing-habit-reduce-the-stress-level-immediately-try-it-now/</guid>
      <description>हंसना सेहत के लिए फायदेमंद है। कहते है कि हंसने से अपने आप ही सारी बीमारियां दूर भाग जाती है। ऐसा इसलिए क्योंकि हंसने से आपका दिमाग तनाव मुक्त रहता है जिसकी वजह से आप बड़ी से बड़ी मुश्किलों का सामना आसानी से कर लेते हैं।   पढ़ें- हंसने को लेकर एक और तथ्य है जिसे शायद कम लोग ही जानते हो। हंसते समय शरीर की सिर्फ 17 मांसपेशियों का ही इस्तेमाल होता है, जबकि गुस्सा करने के लिए 43 मांसपेशियों की जरूरत होती है। पढे़ं- कोई भी इंसान तभी हंसता है जब बात उसके मन को छू जाती है और उसकी हंसी छूट जाती है। दिलचस्प बात ये हैं कि जब भी कोई शख्स अकेले रहता है तो उसके हंसने की आदत 30 फीसदी तक कम हो जाती है। हालांकि हंसी के कई प्रकार होते हैं। पढ़ें-वहीं ये भी कहा जाता है कि महिलाएं पुरुषों के मुकाबले अधिक मुस्कुराती हैं। ज्यादातर महिलाएं एक दिन में लगभग 62 बार मुस्कुराती हैं जबकि पुरुष सिर्फ आठ बार। माना जाता है कि बच्चे एक दिन में 400 बार हंसते हैं, जबकि वयस्क सिर्फ 13 से 15 बार ही। पढे़ं- यहां आपको बता दें हंसना एक प्रकार का विज्ञान है। हंसी के विज्ञान और इससे शरीर पर होने वाले प्रभाव को &amp;lsquo;जेलोटोलॉजी&amp;rsquo; कहा जाता है। हंसी खून के बहाव को 22 फीसदी तक बढ़ा देती है वहीं तनाव होने पर रक्त प्रवाह 35 फीसदी कम हो जाता है। इसके साथ ही खुलकर हंसना एक तरह के नेचुरल पेनकिलर का काम करता है। इसके साथ ही सकारात्मक सोच का भी विकास होता है। जो कई बीमारियों से आपका बचाव कर सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्मॉग के असर को कम करने में कारगर साबित होंगे ये 5 घरेलू नुस्खे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-amazing-home-remedy-protect-your-body-from-smog/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 13:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-amazing-home-remedy-protect-your-body-from-smog/</guid>
      <description>दिल्ली एनसीआर में रहने वाले लोग इन दिनों स्मॉग नाम के जानलेवा जहर से परेशान है। घर से बाहर निकलते ही आंखों में जलन, सांस लेने में दिक्कत, सीने में दर्द और खांसी जैसी समस्याओं ने लोगों का जीना मुहाल कर दिया है। जिसकी वजह से बच्चे, जवान और बुजुर्ग सभी को इस दम घोटू जहर से परेशानी हो रही है। ऐसे में कुछ घरेलू नुस्खों को अपनाकर आप इस जहर से अपना बचाव कर सकते हैं।   पढ़ें- नाक में लगाए सरसों का तेल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 4 चीजों के साथ भूल कर भी न खाएं शहद, पड़ सकते हैं बीमार </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-eat-honey-with-these-four-foods-leave-bad-impact-on-your-health/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 12:32:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-eat-honey-with-these-four-foods-leave-bad-impact-on-your-health/</guid>
      <description>चिली पोटैटो का स्वाद बढ़ाना हो या फिर सेहत को दुरुस्त रखना हो शहद एक ऐसी चीज है जो खाने के स्वाद के अलावा सेहत को भी दुरुस्त रखती है। हालांकि शहद का कई चीजों में इस्तेमाल करना आपके लिए घातक भी हो सकता है। ऐसे में शहद के इस्तेमाल करने से पहले ये जान लें कि शहद को किन किन चीजों के साथ नहीं खाना चाहिए।   पढ़ें- गर्म चीजों के साथ खाने से बचें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुरुषों की शारीरिक कमजोरी दूर करता है भुना लहसुन, चार और फायदे भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/roasted-garlic-will-solve-the-man-physical-weakness-issue/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 16:46:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/roasted-garlic-will-solve-the-man-physical-weakness-issue/</guid>
      <description>खाने में अगर लहसुन का तड़का लग जाए तो हर सब्जी का स्वाद दोगुना बढ़ जाता है। लहसुन को न केवल खाने में बल्कि सेहत के तौर पर भी काफी फायदेमंद कहा गया है लेकिन साबुत लहसुन की अपेक्षा भुना हुआ लहसुन सेहत के लिए ज्यादा लाभदायक होता है खासतौर पर पुरुषों के लिए। तो चलिए आपको बताते हैं कि भुना हुआ लहसुन खाने से मर्दों को क्या फायदे होते हैं।   पढ़ें- बढ़ता है स्टैमिना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाहिद ने राजा बनने के लिए 40 दिन तक दी ये कुर्बानी, तब जाकर हासिल हुईं &#39;पद्मावती&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-shahid-kapoor-diet-and-fitness-routine-for-padmavati-film/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 15:01:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-shahid-kapoor-diet-and-fitness-routine-for-padmavati-film/</guid>
      <description>फिल्म &amp;lsquo;पद्मावती&amp;rsquo; को लेकर दर्शकों का उत्साह चरम पर है। जिसमें रणवीर सिंह से लेकर शाहिद कपूर तो वहीं दीपिका पादुकोण के लुक ने लोगों के दिलों में खास जगह बना ली है। ऐसे में शाहिद कपूर के चाहने वालों की नजरें उनकी बॉडी पर टिकी है। तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर &amp;lsquo;पद्मावती&amp;rsquo; में राजा रावल रतन सिंह का किरदार निभाने के लिए उन्होंने कितनी कड़ी मेहनत की है।   पढ़ें- किसी भी फिल्म के किरदार में खुद को ढालना आसान नहीं होता और जब बात रजवाड़े किरदार को निभाने की हो तो एक एक्टर के सामने चुनौती काफी बड़ी होती है। कहा जा रहा है कि इस फिल्म के लिए शाहिद कपूर ने लगातार 14 घंटे शूटिंग की साथ ही वर्कआउट के लिए 2 घंटे निकाले।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> घर पर ही मिल सकता है बंगाली रसगुल्ले का स्वाद, चुटकियों में बनाए ऐसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-recipe-of-bengali-rasgulla/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 11:02:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-recipe-of-bengali-rasgulla/</guid>
      <description>बंगाली रसगुल्ले का स्वाद तो आपने कई बार चखा होगा। ये खाने में जितना लजीज होता है उतना ही जल्दी मुंह में घुल जाता है। बाजार में एक पीस आपको 12 से 15 रुपये का पड़ता है ऐसे में ज्यादा मेहमानों के घर पर आने पर इसे बाजार से खरीदना कहीं न कहीं आपको जेब पर भारी पड़ता है। तो चलिए आज हम आपको घर में बंगाली रसगुल्ले बनाने की रेसिपी बताते हैं जिसे आप कभी भी आसानी से बना सकते हैं।   पढ़ें- बनाने की सामग्री -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अयंगर योगः बदलते वक्त के साथ बदलते घुटने का इलाज करेगा सुप्तपदांगुष्ठासन </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-know-how-supta-padangusthasana-will-help-you-to-treat-your-knee-pain/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 14:24:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-know-how-supta-padangusthasana-will-help-you-to-treat-your-knee-pain/</guid>
      <description>बदलाव ही जीवन का एकमात्र सत्य है। समय के साथ सब कुछ बदलता रहता है। बावजूद इसके कई बार हम महसूस करते हैं कि हमारा &#39;वक्त&#39; आज की पीढ़ी के मुकाबले सबसे अच्छा समय था। हमें लगता है कि नई पीढ़ी कुछ नहीं जानती, हमने अपने समय में सबसे अधिक संघर्ष किया है। नई पीढ़ी को कुछ नहीं करना है या यूं कहें ये पीढ़ी काफी आलसी है। ये एक ऐसा विषय है जो लोग चाय पीते समय या सामाजिक चर्चा के दौरान अक्सर बतियातें हैं।   पढ़ें- कुछ दशक पहले, लोग फर्श पर स्टोव जलाकर खाना पकाते थे। इतना ही नहीं खाना खाने के लिए भी लोग फर्श पर ही बैठते थे। ऐसा करते वक्त हमारे शरीर के कई हिस्से फर्श के संपर्क में आते थे। यहां तक कि शौचालय भी भारतीय शैली के अनुसार ही बने हुए थे, लेकिन शहरीकरण के साथ-साथ समय में कई बदलाव आए। रसोई में लोग अब खाना बैठकर बनाने की जगह खड़े होकर बनाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में अमरूद खाने से होंगे सेहत को कई लाभ, यहां जानें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebyoic/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 13:07:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebyoic/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भुजंगासनः सांस लेने में दिक्कत है तो चुटकियों में सब सही कर देगा ये आसन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bhujangasana-yoga-beneficial-in-trouble-of-breathing/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 12:03:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bhujangasana-yoga-beneficial-in-trouble-of-breathing/</guid>
      <description>भुजंगासन से आकाशतत्व का निर्माण होता है, जिससे फेफड़े में हवा के लिए समुचित स्थान बनता है और सांस के लिए पर्याप्त ऑक्सीजन मिल पाता है। इससे सीओपीडी से बचाव होता है। कैसे करें आसन
पेट के बल लेट जाएं। अब, दोनों पैरों की एड़ियों, पंजों को नीचे रखते हुए तानें। दोनों हाथों को मोड़कर कंधे की चौड़ाई जितने अंतराल पर रखें। कोहनियां यथासंभव पीछे की ओर रहें। माथे को जमीन से लगाकर रखें। अब सांस भरते हुए धीरे-धीरे सिर और कंधों को जमीन से ऊपर उठाएं और पीछे की ओर इतना मोड़ें कि सिर का पिछला हिस्सा रीढ़ को छूने लगे। नाभि को जमीन से लगाए रखते हुए, इस स्थिति में करीब आधे मिनट तक रुकें और फिर सांस छोड़ते हुए सामान्य स्थिति में आ जाएं।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>