<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Feb 2018 11:47:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>होली स्पेशल 2018: इस त्योहार अपनों को परोसे ये स्पेशल डिश, जान लें रेसिपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/holi-special-2018-recipe-of-delicious-mawa-gujia/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 11:47:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/holi-special-2018-recipe-of-delicious-mawa-gujia/</guid>
      <description>कुछ ही दिनों बाद होली का त्योहार दस्तक देने वाला है। ऐसे में घर की महिलाओं का तैयारी में जुटना लाजमी है। रंगों का यह त्योहार एक खास चीज के बिना अधूरा सा माना जाता है, और वो चीज है गुझिया। गुझिया कई तरह की होती है, जैसे- मावा गुझिया, सेब गुझिया, केसर गुझिया, अंजीर गुझिया, काजू गुझिया, पिस्ता गुझिया, बादाम गुझिया आदि। इस होली अपने परिवार को अपना प्यार मावा गुझिया की मिठास के साथ परोसिए यकिन मानिए आपके सेलिब्रेशन का मजा दोगुना हो जाएगा। आइए जानते हैं कैसे बनाएं ये टेस्टी गुझिया।  गुझिया में भरने के लिए चाहिए-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होली में पहनते हैं पुराने कपड़े तो बदल दें ये आदत वरना घाटे में रहेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/holi-special-know-the-side-effects-of-wearing-old-clothes-in-holi/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 10:53:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/holi-special-know-the-side-effects-of-wearing-old-clothes-in-holi/</guid>
      <description>आपने देखा होगा कि कई लोग रंग खेलने के लिए होली पर पुराने कपड़े पहनकर दोस्तों के बीच आते हैं। होली खेलने के लिए पुराने कपड़े निकालने वाले लोग इस बार ऐसा करने से पहले एक बार फिर सोच लें। ऐसा करना आपकी सेहत के साथ-साथ आपकी किस्मत भी बिगाड़ सकता है। आइए जानते हैं कैसे&amp;hellip; पेटदर्द 
स्वास्थ्य की दृष्टि से अगर देखा जाए तो पुराने कपड़े पहनने से व्यक्ति कई तरह के रोगों की चपेट में आ सकता है। पिछले साल पहने हुए पुराने टाइट कपड़े पहनने से आमाशय पर दबाव पड़ने लगता है। जिसकी वजह से उदर में वायु, डकार आदि की तकलीफें हो जाती हैं। अमेरिकी इंटरनिस्ट इन स्टेमफोर्ड, डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मलाइका अरोड़ा जैसी फिट बॉडी अब नहीं रहा सपना, जानिए कैसे रखती हैं खुद को मेंटेन   </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-fitness-secret-of-malaika-arora-how-she-stays-in-shape/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 13:13:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-fitness-secret-of-malaika-arora-how-she-stays-in-shape/</guid>
      <description>बॉलीवुड की छइया गर्ल आज भी फिटनेस के मामले में कई न्यू कर्मस को मात दे रही हैं। 41 साल की मलाइका अरोड़ा स्ट्रिक्ट डाइट के साथ स्ट्रिक्ट फिटनेस रूटिन भी फॉलो करती है। आइए जानते हैं वुमन पावर वॉक एम्बेसडर मलाइका अरोड़ा अपनी फिटनेस बनाए रखने के लिए क्या कुछ करती हैं ।   मलाइका अरोड़ा कहती है, आपका शरीर एक मंदिर होता है इसलिए आपको इसकी इज्जत करनी चाहिए। आप भले ही कितने भी व्यस्त क्यों न हो इसका ध्यान रखने के लिए रोजाना कुछ समय जरूर निकालना चाहिए। मलाइका ने कहा, &amp;lsquo;मैं हमेशा लोगों को कहती हूं कि रोज अपने काम से कुछ समय निकालकर बाहर टहलने के लिए जरूर निकलें। मलाइका अरोड़ा कहती है ये उनता ही आसान है जितना कि रोजाना 30 मिनट की सैर। एक बार इसकी आदत पड़ जाने पर आप इसे पावर वॉक में भी बदल सकते हैं। पावर वॉक के लिए काफी स्टेमिना चाहिए होता है लेकिन इसके रिजल्ट काफी अच्छे होते हैं। वहीं आयुष्मान खुराना का कहना है कि पावर वॉक न सिर्फ आपकी बॉडी को टोन रखता है बल्कि आपके स्टेमिना को भी बढ़ाता है। वो कहते हैं, मैं अपने वर्कआउट और जिम को लेकर काफी रेगुलर हूं। मैं अच्छा फील करने के लिए रोजाना कसरत करता हूं। अगर आपके आसपास जिम मौजूद नहीं है तो सैर एक अच्छा विकल्प है। इसकी मदद से आप कई गुना कैलोरीज को जला सकते है। अच्छी फिगर की मल्लिका सान्या मल्होत्रा कहती है कि अच्छी सेहत के लिए फिट रहना बेहद जरूरी है। ये उतना भी मुश्किल नहीं है जितना लोगों को लगता है। मैं खुद को वार्म अप करने के लिए सैर करती हूं। जब कभी मेरे पास वक्त की कमी होती है तो मैं वॉक करने चली जाती हूं। बता दें, फिट रहने के लिए कोई पैसै नहीं लगते ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिलाओं की खूबसूरती बढ़ाने के साथ शरीर को गर्माहट देता है सोना, जानें गजब के फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-magical-benefits-of-wearing-gold-will-surprised-you-surely/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 11:50:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-magical-benefits-of-wearing-gold-will-surprised-you-surely/</guid>
      <description>महिला हो या पुरूष गोल्ड पहनना हर किसी को अच्छा लगता है। खास बात यह है कि गोल्ड न सिर्फ आपकी खूबसूरती में चार चांद लगता है बल्कि आपका डॉक्टर भी है। आप सोच रहे होंगे भला सोना डॉक्टर कैसे हो सकता है।  आपको बता दें, हाल ही में हुई एक रिसर्च में यह पुष्टि हुई है कि सोना पहनने से रूमेटॉयड अर्थराइटिस से पीड़ित मरीजों में इस रोग के लक्षणों को कम किया जा सकता है। आइए जानते हैं सोना पहनने से होने वाले ऐसे ही कई चमत्कारों के बारे में । घाव ठीक करता है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होली 2018: ठंडाई का मतलब भांग नहीं, कई रोगों का स्वादिष्ट इलाज है ये शीतल पेय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/thandai-is-beneficial-for-our-health/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 11:45:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/thandai-is-beneficial-for-our-health/</guid>
      <description>अक्सर लोग ठंडाई को भांग से जोड़कर देखते हैं। मगर वास्तव में ठंडाई का मतलब शीतल पेय से है। ऐसा पारंपरिक पेय, जो गर्मी से झुलसते शरीर को शीतलता प्रदान करता है, यह प्यास ही नहीं बुझाता मन को भी आह्लादित करता है।   रा याद करें वह गाना ‘जय जय शिव शंकर! कांटा लगे ना कंकड़, कि प्याला तेरे नाम का पिया!’ सुनते ही आंखों के आगेे पीतल के लोटे को एक घूंट में गटककर भंग की तरंग में बहकने वाले बनारसी का एक चित्र उभरने लगता है। यह ‘खइके पान बनारस वाला’ छोरा नहीं, उम्रदराज पंडित जी भी हो सकते हैं। कद्दावर पहलवान भी हो सकते हैं। मैथिली के कालजयी लेखक खट्टर काका की कहानियों में ठंडाई की उपस्थिति एक सजीव पात्र जैसी रहती है। बुरा हो 1960 वाले दशक के हिप्पियों का, जिन्होंने इसकी चुस्की लेते ही, इसे ‘आमंड-ग्रास ड्रिंक’ का नाम दे दिया और फिरंगियों के साथ ही हिंदुस्तानियों की निगाह में यह नशीली चीज बन गई। वहीं, रही सही कसर पूरी कर दी चालू फिल्मी गानों ने।  ठंडाई का नाम जुड़ा है, भोलेनाथ शंकर, बनारस की नगरी और होली के त्योहार के साथ। इस रिश्तेदारी ने भी इस गलतफहमी को बढ़ावा दिया कि बिना बूटी यानी भांग के ठंडाई घोटी-छानी नहीं जा सकती है। यह सच है कि कई शौकीन बिना हल्के सुरूर के प्याले ही रह जाते हैं, पर अधिकांश बादाम की गिरी और औंटा कर गाढ़े गए दूध से सुवासित इस दिव्य शरबत का सेवन सात्विक अवतार में कर ही तृप्त हो जाते हैं।  वास्तव में, ठंडाई पारंपरिक शीतल पेय है, जो गर्मी से झुलसते शरीर को दाह, ताप-संताप से मुक्ति दिलाता है। प्यास ही नहीं बुझाता मन को भी आह्लादित करता है। दूसरे देसी शरबतों से यह अलग इसलिए है, क्योंकि यह पौष्टिक भी है। वहीं, होली में मौसम बदलने की सार्वजनिक घोषणा करता है ठंडाई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए, एक दिन में कितने बादाम खाए जाएं, ताकि बॉडी को फायदा हो नहीं तो...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/regular-one-almond-consumption-is-beneficial-for-health/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 09:57:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/regular-one-almond-consumption-is-beneficial-for-health/</guid>
      <description>जर्नल ऑफ न्यूट्रिशन (अमेरिका) में प्रकाशित एक अध्ययन में पाया गया है कि नियमित रूप से बादाम का सेवन हृदय, मस्तिष्क विकार, त्वचा व बालों को स्वस्थ्य बनाने, मधुमेह, खांसी, सांस-संबंधी समस्या और एनीमिया आदि में फायदेमंद होता है।  यह पाचन और मेटाबॉलिज्म को बढ़ाने के साथ वजन घटाने में भी मदद करता है। इंटरनेशनल जर्नल ऑफ ओबेसिटी द्वारा कराए गए एक शोध में यह बात सामने आ चुकी है कि बादाम खाने से वजन कम होता है। शोधकर्ताओं ने अपने अध्ययन में पाया कि बादाम का सेवन नहीं करने वाले लोगों की तुलना में, जिन्होंने बादाम का सेवन किया उनके वसा में कमी देखी गई। लेकिन कुछ लोग बादाम की मात्रा को लेकर कन्फ्यूज होते हैं कि हमें एक दिन कितने बादाम खाना चाहिए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए, क्या होते हैं फ्री रेडिकल्स, जो हमारे शरीर को बचाते हैं हार्ट प्रॉब्लम और कैंसर से</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-free-radicals-who-save-our-body-from-heart-problems-and-cancer/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 09:45:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-free-radicals-who-save-our-body-from-heart-problems-and-cancer/</guid>
      <description>हमारे शरीर में खरबों कोशिकाएं होती हैं। इन कोशिकाओं को पोषण की कमी और संक्रमण का ही खतरा नहीं होता, बल्कि फ्री रेडिकल्स भी कोशिकाओं को काफी नुकसान पहुंचाते हैं। ये रेडिकल्स दूसरे अणुओं से इलेक्ट्रॉन चुराने की कोशिश करते हैं, जिससे डीएनए और दूसरे अणुओं को नुकसान होता है और फलस्वरूप खतरनाक बीमारियां जन्म लेती हैं।  दरअसल, जब शरीर में भोजन ऊर्जा में बदल रहा होता है, तब इस प्रक्रिया में कुछ फ्री रेडिकल्स, उप-उत्पाद के रूप में निकलते हैं। इसके अलावा कुछ फ्री रेडिकल्स शरीर में पहले से ही मौजूद होते हैं। कुछ हमारे आसपास के वातावरण में होते हैं।  ये फ्री रेडिकल्स अलग-अलग आकार और रासायनिक संगठन के होते हैं, जो हमारी कोशिकाओं को नष्ट करके हृदय रोग, कैंसर और दूसरी बीमारियों की आशंका बढ़ा देते हैं। ऐसे में एंटी-ऑक्सीडेंट्स फ्री रेडिकल के प्रभाव से कोशिकाओं को बचाते हैं।  इसलिए सेहतमंद रहने के लिए जरूरी है कि आहार में एंटी-ऑक्सीडेंट्स शामिल हों। ये एंटी-ऑक्सीडेंट हमारे शरीर से फ्री रेडिकल्स को नष्ट करते हैं, जिससे इम्यूनिटी मजबूत होती है और ये हमें हार्ट प्रॉब्लम और कैंसर जैसी गंभीर बीमारियों से भी बचाते हैं। ताजे फल-सब्जियों में एंटी-ऑक्सीडेंट्स तत्व सबसे अधिक होते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप भी बिना जुराब के जूते पहनते हैं तो बदल लें अपनी आदत, वरना...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/wearing-of-shoes-without-socks-causes-feet-related-problems/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 09:44:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/wearing-of-shoes-without-socks-causes-feet-related-problems/</guid>
      <description>अगर आप भी बिना जुराब यानी मोजे के जूते पहनना पसंद करते हैं, तो इस आदत को बदल दें। डॉक्टर्स इस आदत को पैरों की सेहत के लिए बिल्कुल सही नहीं मानते हैं। बिना मोजे के जूते पहनने से पैरों से सिर्फ बदबू ही नहीं आती, बल्कि इससे पैरों से संबंधित और भी समस्याएं भी होती हैं।  इससे पैरों की उंगलियों के बीच दाद होने की आशंका रहती है। दरअसल, पैरों में पसीना बढ़ने की वजह से उसकी त्वचा में नमी बढ़ जाती है, जो फंगल इंफेक्शन के लिए जिम्मेदार होती है। इससे दाद-खुजली आदि की समस्याएं भी होती हैं। मोजे पैरों के पसीने को सोख लेते हैं, जिससे इन्फेक्शन से बचाव होता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वजन बढ़ने से हैं परेशान तो खान-पान की आदतों में ऐसे करें बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/changing-in-food-habits-is-extremely-important-for-weight-loss/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 09:43:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/changing-in-food-habits-is-extremely-important-for-weight-loss/</guid>
      <description>एक शोध के मुताबिक, जो लोग धीमी गति से चबा-चबाकर भोजन करते हैं, उनमें वजन बढ़ने का खतरा 42 फीसदी तक कम होता है।  आजकल कम उम्र में वजन का बढ़ जाना एक आम समस्या है। वजन बढ़ने से परेशान या मोटापे से ग्रस्त लोग खुद को फिट रखने के लिए तरह-तरह के तरीके अपनाते हैं। वे घंटों जिम में वर्कआउट करते हैं, डाइटिंग करते हैं, लेकिन मोटापे के मुख्य कारणों की ओर ध्यान नहीं देते हैं।   शारीरिक सक्रियता में कमी, नियमित रूप से सुबह न टहलना, योग-ध्यान और व्यायाम आदि न करने एवं जंक फूड के अधिक सेवन के कारण वजन में वृद्धि होती है। वजन घटाने के लिए खान-पान की आदतों में बदलाव लाना बेहद ही आवश्यक है। इससे वजन को आसानी से संतुलित किया जा सकता है।  एक शोध के मुताबिक, खाना खाने से वजन में वृद्धि नहीं होती है, बल्कि खाने के तरीके से वजन पर असर पड़ता है। ब्रिटेन की यूनिवर्सिटी ऑफ साउथैम्पटन द्वारा किए गए एक शोध में बताया गया है कि जो लोग जल्दी-जल्दी खाना खाकर उठ जाते हैं, उनका वजन अधिक तेजी से बढ़ता है। वहीं, जो लोग धीमी गति से, चबा-चबाकर भोजन करते हैं, उनमें वजन बढ़ने का खतरा 42 फीसदी कम होता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपके बच्चे के बदलते नेचर के पीछे कहीं आप ही तो जिम्मेदार नहीं,यहां जानें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-both-parents-and-teachers-are-responsible-for-kids-violent-tendency/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 14:22:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-both-parents-and-teachers-are-responsible-for-kids-violent-tendency/</guid>
      <description>हाल ही में अमेरिका के फ्लोरिडा के पार्कलैंड स्थित मारजोरी स्टोनमैन डगलस हाई स्कूल में एक छात्र द्वारा की गई गोलीबारी में छात्रों समेत करीब 17 लोग मारे गए। 19 वर्षीय आरोपी छात्र निकोलस क्रूज को अनुशासनात्मक कार्यवाई के तहत स्कूल से निकाल दिया गया था। इसी तरह पिछले वर्ष भारत में हरियाणा के गुरुग्राम के रायन इंटरनेशनल स्कूल में सात वर्षीय प्रद्युम्न की एक 11वीं के छात्र ने हत्या कर दी थी। इसके अलावा इस वर्ष लखनऊ के &amp;lsquo;ब्राइटलैंड स्कूल&amp;rsquo; में कक्षा में ही एक छात्रा ने एक छात्र को चाकू मार दिया था।  इस तरह के मामले हमें यह सोचने पर मजबूर करते हैं कि आखिर बच्चों में इतनी हिंसात्मक प्रवृत्ति कहां से आ रही है, जिससे वे छोटी-छोटी बातों के लिए किसी को भी जान से मार सकते हैं। बच्चों में बढ़ रही इस हिंसक प्रवृत्ति के पीछे शिक्षा व्यवस्था और अभिभावक दोनों ही कहीं न कहीं दोषी हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीरियड्स के दौरान कभी न खाएं ये सात चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1enmewl/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 13:23:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1enmewl/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मर्दानगी बढ़ाने के लिए करें ये योगासन, दवाओं को कहो बाय-बाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-yoga-poses-will-increase-your-stamina-and-spice-up-your-married-life/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 09:34:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-yoga-poses-will-increase-your-stamina-and-spice-up-your-married-life/</guid>
      <description>योग तन और मन को तंदुरुस्त रखने में अहम भूमिका निभाता है। योग के जरिए न सिर्फ बीमारियों का निदान किया जाता है, बल्कि यह आपके यौन जीवन को भी बेहतर बनाने में मदद करता है। आज हम आपको कुछ ऐसे योगासन के बारे में बताएंगे जो किसी भी तरह की दवाओं से भी ज्यादा कारगर है। यह आपके यौवन को बरकरार रखने के साथ-साथ यौन क्षमता को बढ़ाने में उपयोगी है। आइए आगे की स्लाइड्स में जानें कुछ ऐसे ही योगासनों के बारे में&amp;hellip; तितली आसन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोटापे से हैं परेशान तो  जिम जाने से पहले खाएं ये दो चीजें, फिर देखें कमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eat-these-two-things-before-working-out/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 09:34:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eat-these-two-things-before-working-out/</guid>
      <description>जब भी हम वर्कआउट के लिए जिम या पार्क जाते हैं तो उस से पहले हम कुछ खाते नहीं हैं। हमे लगता है अगर हम वर्कआउट करने से पहले कुछ खाते हैं तो उससे पेट में दर्द होता है, लेकिन आपको बता दें ऐसा कुछ नहीं है। जैसे मशीन को ऑयल की जरूरत होती है ठीक उसी तरह हमारे शरीर को फ्यूल की जरूरत होती है। इसलिए अक्सर आपने देखा होगा जिम ट्रेनर भी वर्कआउट से पहले आपको केला या सेब खाने की सलाह देता है। जब भी आप वर्कआउट के लिए जाए तो उस से पहले केला या सेब का सेवन करें। यह आपके शरीर के लिए स्टिमुलेटर का काम करते हैं जिसका मतलब है कि यह हमें वर्कआउट करने के लिए एनर्जी देते हैं। एक्सपर्ट्स के अनुसार बिना कुछ खाए एक्सरसाइज करना हमारे स्वास्थ्य के लिए अच्छा विकल्प नहीं होता है। इसलिए जिम जाने से पहले केला या सेब खाकर जाएं, जिस से आपके शरीर में एनर्जी बनी रहेगी।लोग डाइटिंग करते वक्त अपनी डायट कम कर देते हैं। एक्सपर्ट्स की माने तो, शरीर के साथ ऐसा करना गलत है। डाइटिंग के साथ साथ हमारे शरीर की फिटनेस भी काफी मायने रखती हैं। हमारे शरीर को सही मात्रा में पोषक तत्व मिलना बेहद जरूरी होता है। इस से हमारा स्वास्थ्य भी बेहतर काम करेगा। खाली पेट जिम जाने से कैलोरीज ज्यादा बर्न होने के साथ-साथ ब्लड शुगर लेवल भी घट सकता है। इसके साथ ही ऐसा करने से आपका प्रोटीन लॉस भी ज्यादा हो सकता है। केले में सही मात्रा में कार्बस, प्रोटीन और फाइबर होता है। अगर आप जिम जाने से पहले केला या सेब खाकर जाएंगे तो इस से आपका ब्लड ग्लूकोज लेवल बना रहेगा। सेब और केले में पोटैशियम भी पाया जाता है जो हमारे शरीर के लिए एक्सरसाइज करने से पहले बेहद जरूरी होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुस्ती और जवानी बरकरार रखने के लिए रामबाण है मिश्री, जानें इसके और भी फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/health-benefits-mishri-or-rock-sugar-helps-to-improve-libido/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 09:33:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/health-benefits-mishri-or-rock-sugar-helps-to-improve-libido/</guid>
      <description>अक्सर घरों में प्रसाद के तौर पर मिश्री या रॉक शुगर खाने को मिल ही जाती है। इसकी शुद्धता के कारण इसका इस्तेमाल हिन्दू धर्म में देवी-देवताओं को प्रसाद चढ़ाने के लिए किया जाता हैं। सिर्फ स्वाद से ही मीठी के कारण नहीं, मिश्री सेहत से जुड़े कई फायदो के लिए भी जानी जाती है। गुणों से भरपूर मिश्री को खाने के बहुत सारे लाभ हैं। आगे की स्लाइड्स में जानें इस से होने वाले फायदो के बारे में। मिश्री को भिंडी की जड़ के साथ मिलाकर खाने से यौन शक्ति बढ़ती है। आयुर्वेद के मुताबिक, रोजाना दूध के साथ मिश्री का सेवन करने से यौन संबंध के प्रति रूची न होना, यौन दुर्बलता, वीर्य की कमी होना आदि रोगों में बहुत लाभ मिलता है। गले की खराश के लिए मिश्री काफी असरदार होती है। लंबे समय से अगर आपको खांसी की परेशानी या गले में खराश महसूस हो रही हो तो मिश्री का सेवन करें। यह गले संबंधित समस्या को दूर करने में काफी सहायक है। मिश्री को पानी में मिलाकर पीने से आपको आराम मिलेगा। गुणों से भरपूर मिश्री को ड्रिंक के रुप में भी प्रयोग किया जाता है। इसकी मिठास और ठंडक की वजह से इसे ज्यादा गर्मी वाले राज्य जैसे दक्षिण भारत में ठंडा ताजा पेय बनाने के लिए किया जाता है। एक गिलास पानी में मिश्री को मिलाकर पीने से यह ग्लूकोज के रूप में शरीर को ऊर्जा प्रदान करता है। इसे पीने से शरीर को स्फूर्ती का एहसास होता है और कुछ देर के लिए गर्मी से राहत मिलती है। अगर मुंह में छाले हो गये हो तो मिश्री को इलायची के साथ मिलाकर पेस्ट बना लें। इस पेस्ट को छाले पर लगाएं। आपके छाले दूर हो जाएंगे।पैरों में जलन हो तो मक्खन और मिश्री को बराबर मात्र में मिलाकर लगाए। जलन झट से दूर हो जाएगी।नकसीर होने पर मिश्री को पानी में मिलाकर सूघंने पर आराम मिलता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानलेवा हो सकता है चाय के साथ इस चीज का सेवन, हो जाएं सावधान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/study-finds-if-you-drink-tea-with-smoke-it-increases-risk-of-esophageal-cancer/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 09:32:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/study-finds-if-you-drink-tea-with-smoke-it-increases-risk-of-esophageal-cancer/</guid>
      <description>आपको भी कही चाय की चुस्की के साथ सिगरेट पीने की आदत तो नहीं। अगर है तो हो जाए सावधान, क्योंकि ऐसा करना आपके लिए जानलेवा साबित हो सकता है। यह तो हम सभी जानते हैं कि सिगरेट हमारे स्वास्थ्य के लिए नुकसानदेह होता है। चाय और सिगरेट का साथ में सेवन आपके गले और पेट दोनों को खराब कर रहा है। हाल ही में एक शोध में खुलासा हुआ है कि स्मोकरस को चाय से परहेज रखना चाहिए। अगर आप स्मोक करते वक्त गर्मा-गर्म चाय लेते हैं तो इस से आपको ऐसोफैगल कैंसर के होने का पांच गुना तक खतरा बढ़ सकता है। क्योंकि चाय हमारे शरीर में ऐसोफैगस टिशू को खराब करती है। ऐसे में चाय और स्मोक साथ करने से आपके अंदर ऐसोफैगल कैंसर का खतरा बढ़ता है। रिसर्च में बताया है कि स्मोक और अल्कोहल को तो पहले से ही ऐसोफैगल कैंसर के साथ जोड़ा गया है। ऐसे में चाय और स्मोक साथ करने से आपके शरीर में कई अंदरूनी समस्याएं पैदा हो सकती हैं। सिगरेट के साथ न सिर्फ चाय बल्कि गर्म खाद्य पदार्थ और ड्रिंक्स का सेवन करने से भी बचें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कब्ज की समस्या से हैं परेशान तो पीपल का पेड़ करेगा आपका इलाज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/surprising-health-benefits-of-peepal-tree/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 09:32:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/surprising-health-benefits-of-peepal-tree/</guid>
      <description>हिन्दू धर्म में पीपल के पेड़ को बेहद खास माना जाता है। लोगों का मानना है कि पीपल के पेड़ में देवताओं का वास होता है इसलिए लोग इसकी पूजा करते हैं। आपको बता दें पीपल का पेड़ हमें सबसे ज्यादा ऑक्सीजन प्रदान करता है, इस कारण वह सेहत के लिए भी बहुत गुणकारी होता है। औषधीय गुणों से भरपूर पीपल के पेड़ को कई बीमारियों के इलाज के लिए इस्तेमाल किया जाता है। आगे की स्लाइड्स में जाने पीपल के पेड़ के कुछ हैरान कर देने वाले फायदे&amp;hellip; यह लिवर के मरीजों के लिए काफी फायदेमंद है। जिन लोगों के लिवर से संबंधित परेशानी हो वे 3-4 ताजे पीपल की पत्तियों को चीनी या मिश्री में मिलाकर इसका पाउडर बना लें। तैयार पाउडर को 250 ग्राम पानी में मिलाकर 5 दिन तक दिन में दो बार पिए। यह तरीका पीलिया रोग में भी कारगार साबित होता है।पीपल का पत्ता खून साफ करने में भी कारगार है। इसके लिए 1-2 ग्राम पीपल बीज पाउडर को शहद में मिलाकर रोजाना दो बार खाए। ऐसा करने से आपका खून साफ होता है।अगर आपके दांतों में दर्द है तो पीपल के पेड़ की छाल को बराबर मात्रा में लेकर इसका मिश्रण बना लें। इस मिश्रण को गर्म पानी में उबाल लें। अब इस पानी से कुल्ला करने से दांतों का दर्द झट से दूर हो जाता है।रोजाना पीपल के 5 से10 फल खाने से कब्ज रोग में फायदा होता है। अगर आपके पेट में दर्द है तो आप पीपल की 2-5 पत्तियों का पेस्ट बना लें। उसमें 50 ग्राम गुड़ में मिलाकर मिश्रण बना लें। तैयार मिश्रण की छोटी-छोटी गोलियां बनाकर दिन में 3-4 बार खाए। इसे खाने से पेट दर्द में राहत मिलती है।रोजाना 4 से 5 पीपल की कोमल पत्तियों को चबाने से स्किन की खारिश संबंधित समस्याएं दूर होती हैं व अन्य रोगों में फायदा होता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घाव भरने से लेकर मन शांत करने तक, बहुत से फायदे हैं सोना पहनने के..</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emwcii/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 12:18:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emwcii/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिटॉक्सीफिकेशन ही नहीं इम्युनिटी को भी बूस्ट करता है ये हरा फल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-magical-benefits-of-amla/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 09:22:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-magical-benefits-of-amla/</guid>
      <description>कहते हैं कि आंवले का सेवन आप जिस रूप में करें, उसकी पोषकता कम नहीं होती है। चटनी के रूप में खाएं या सलाद में। न्यूट्रिशनिस्ट कविता देवगन कहती हैं, ‘ आंवला विटामिन सी से प्रचुर होता है। यह खाद्य पदार्थों से आयरन और कैल्शियम के अवशोषण को बढ़ाने में मदद करता है, इसलिए आयरन और कैल्शियम से भरपूर खाद्य पदार्थों जैसे- किशमिश, खुबानी, पोल्ट्री, तिल और डेयरी उत्पादों के साथ इसका सेवन जरूरी हो जाता है। आयुर्वेद में भी आंवले को स्वास्थ्य के लिहाज से बहुत फायदेमंद माना गया है। यह पाचन क्रिया को सुधारने के साथ ही खांसी को भी कम करता है।  आधुनिक विज्ञान भी आंवले के गुणों का समर्थन करता है।’ सीनियर डाइटिशियन सीता लक्ष्मी आर.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चटपटे आलू बदल देंगे मुंह का स्वाद, कानपुर की फेमस डिश करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-famous-recipe-of-kanpur-called-chutney-ke-aloo/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 09:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-famous-recipe-of-kanpur-called-chutney-ke-aloo/</guid>
      <description>अगर आपके मुंह का स्वाद बिगड़ा हुआ है तो आज ही घर पर बनाएं चटपटे चटनी वाले आलू। इस तरह के आलू उत्तर प्रदेश में बेहद पसंद किए जाते हैं। खासतौर पर ये आलू कानपुर की बहुत मशहूर चाट में शामिल है। चटनी वाले आलू का नाम सुनने में जितना आसान लगता है उससे भी आसान है उसे बनाने का तरीका। आइए जानते हैं इसे बनाने की रेसिपी के बारे में।  सामग्री</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसिटिव हों या पीले, हर तरह के दांत के लिए कारगर है ये टूथपेस्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/improve-the-health-of-your-teeth-by-purchasing-the-right-tooth-paste-for-them/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 09:21:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/improve-the-health-of-your-teeth-by-purchasing-the-right-tooth-paste-for-them/</guid>
      <description>टीवी पर अनुष्का शर्मा को अक्सर लोगों से पूछते सुना होगा कि क्या आपके टूथपेस्ट में नमक हैं ? बता दें, टूथपेस्ट का रंग लाल हो या सफेद, कोई फर्क नहीं पड़ता। बस इसका स्वाद मीठा होना चाहिए।टूथपेस्ट खरीदते समय लोग अक्सर इसी बात पर ध्यान देते है। मगर क्या एक अच्छे टूथपेस्ट खरीदने के लिए इतना जानना काफी है? दांतों को सेहतमंद बनाए रखने के लिए टूथपेस्ट प्राथमिक उत्पाद है, इसलिए आपको टूथपेस्ट में इस्तेमाल होने वाली सामग्री और इसके फायदे व नुकसान के बारे में भी जानकारी होनी चाहिए। सेंसिटिव टूथपेस्ट क्या है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्लास्टिक स्ट्रॉ से पीते हैं सॉफ्ट ड्रिंक तो हो जाएं सावधान, वरना खतरनाक होगी बीमारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-you-should-never-drink-from-plastic-straws/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 09:20:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-you-should-never-drink-from-plastic-straws/</guid>
      <description>जब कभी हम बाहर घुमने जाते हैं तो सबसे पहले स्नैक्स के साथ कोई सॉफ्ट ड्रिंक जरूर ऑर्डर करते हैं। स्नैक्स के साथ सॉफ्ट ड्रिंक लेने का अपना ही मजा है। सॉफ्ट ड्रिंक में आपके पास जूस, मॉकटेल, शेक, स्मूदी के साथ साथ और भी बहुत सारे ऑप्शन होते हैं। रेस्त्रां में जब वेटर आपके सॉफ्ट ड्रिंक को सर्व करता है तो इसे पीने के लिए स्ट्रॉ लगाकर दिया जाता है। पर क्या आपको मालूम है कि यह स्ट्रॉ आपकी सेहत के लिए हानिकारक है। आप बिना कुछ सोचे अपनी सॉफ्ट ड्रिंक में प्लास्टिक स्ट्रॉ को इस्तेमाल कर अपनी ड्रिंक पीते हैं, लेकिन रिसर्च में इस बात का खुलासा हुआ है कि प्लास्टिक स्ट्रॉ हमारी स्वास्थ्य के लिए बहुत नुकसानदायक होता है। प्लास्टिक स्ट्रॉ में पॉलीइथाइलीन पदार्थ पाया जाता है जो हमारे शरीर के लिए काफी नुकसानदायक पदार्थ है, जिससे हमारे शरीर को कई बीमारियां हो सकती हैं।कई स्ट्रॉ में तो पॉलीप्रोपाइलीन और बिसफिनॉल ए भी पाया जाता है जो हमारे शरीर में मोटापे और कैंसर के रिस्क को पैदा करता है। इसके इस्तेमाल से आपके मुंह में कोलेजन टूटता है जिसके कारण आपके चेहरे पर उम्र से पहले रिंकल्स आने लगते हैं। तो अगर अब कभी आप बाहर जाए तो प्लास्टिक स्ट्रॉ से परहेज करें। आप चाहे तो लकड़ी का कागज से बने स्ट्रॉ का इस्तेमाल कर सकते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह का डाइट प्लान घटाएगा आसानी से आपका वजन </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emdgao/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 16:00:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emdgao/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मूड खराब है तो इन रंगों के कपड़ों को करें अवॉयड, वरना पड़ेगा पछताना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-colours-can-affect-our-confidence-and-mood/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 12:36:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-colours-can-affect-our-confidence-and-mood/</guid>
      <description>कभी आपने सोचा है कि वकील के कोट का रंग काला ही क्यों होता है? डॉक्टर सफेद कोट ही क्यों पहनते हैं? इस पर विशेषज्ञों का मानना है कि रंगों का मामला दरअसल इंसान के दिमाग से जुड़ा है। रंग भी हमारे मूड को प्रभावित करते हैं। सकारात्मक और नकारात्मक ऊर्जाओं के लिए भी रंग जिम्मेदार होते हैं। रंग भी आत्मविश्वास को कम करने और बढ़ाने में भूमिका निभाते हैं। ‘ लाल रंग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आपने टेस्ट कि है ये इटैलियन राइस रेसिपी, आज ही घर पर करें ट्राई </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/lip-smacking-recipes-of-italian-vegetable-risotto-rice/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 12:35:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/lip-smacking-recipes-of-italian-vegetable-risotto-rice/</guid>
      <description>वेजिटेबल रिसोतो एक बहुत ही आसान और टेस्टी डिश है। रिसोतो बनाने के लिए रिसोतो राइस का इस्तेमाल किया जाता है। इटैलियन रिसोतो एक हेल्दी डिश होने के साथ-साथ बच्चों को भी काफी पसंद होती है। आप इस रंगीन डिश को गार्लिक ब्रेड के साथ भी परोस सकते हैं।  सामग्री
इटैलियन रिसोतो राइस एक कप
ऑलिव ऑयल 50 एमएल
कटे हुए प्याज दो बड़ा चम्मच
कद्दूकस किया लहसुन दो छोटा चम्मच</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नारियल तेल के ये 6 बड़े फायदों से यकीनन अंजान होंगे आप, खबर पढ़ते ही खरीद लाएंगे बोतल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-must-not-aware-of-these-benefits-of-coconut-oil/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 10:25:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-must-not-aware-of-these-benefits-of-coconut-oil/</guid>
      <description>एंटी-ऑक्सीडेंट, एंटी-बैक्टीरियल और एंटी-फंगल गुणों से भरपूर नारियल का तेल हर किसी के घर में आराम से मिल जाता है। आमतौर पर लोग इसका इस्तेमाल स्किन और बालों के लिए करते हैं। कुछ लोग खाना पकाने के लिए भी इसका प्रयोग करते हैं, लेकिन आज हम आपको नारियल तेल के कुछ ऐसे फायदे बताने जा रहे हैं जिनसे आज तक आप अनजान होंगे&amp;hellip; नहाते समय बाल्टी में नींबू के रस के साथ 5-6 बूंदे नारियल तेल की डालकर नहाएं। ऐसा करने से आपकी स्किन में नमी बनी रहती है। साथ ही बदलते मौसम का आपकी स्किन पर किसी तरह का कोई प्रभाव नहीं पड़ेगा। आप चाहे तो अपने मॉइस्चराइजर में नारियल तेल की कुछ बूंदें मिलाकर लगा सकते हैं, ऐसा करने से आपकी स्किन में लंबे समय तक नमी बरकरार रहेगी। अक्सर शरीर में पानी की कमी के चलते होंठ फटने लगते हैं। इसके लिए भी नारियल तेल काफी कारगर है। इसके लिए आप नारियल तोल को लिप बाम की तरह इस्तेमाल करें। दिन में तीन से चार बार इसे लगाएं। आपके होठों की नमी बनी रहेगी।धूप में निकलने पर सनटैन होना आम बात है फिर चाहे आपने कितनी ही सन्सक्रीन क्यों न लगाया हो। सन टैन के लिए नारियल तेल जादू का काम करता है। इसके लिए एक चम्मच टमाटर के रस में नारियल तेल मिला कर प्रभावित जगह पर लगाएं।चीनी या रॉक सॉल्ट में नारियल तेल मिलाकर स्क्रब करने से यह आपकी त्वचा से डेड स्किन दूर करने में मदद करता है साथ ही आपकी त्वचा को सॉफट और चमकदार बनाता है। आप इस से अपनी कोहनी और घुटनों पर होने वाली कालेपन को भी दूर कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कब्ज और खट्टी डकार की दुश्मन है संतरे के छिलके की चाय, तरीका बेहद आसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-orange-peel-remedy-can-cure-you-from-constipation-and-stomach-related-problems/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 09:59:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-orange-peel-remedy-can-cure-you-from-constipation-and-stomach-related-problems/</guid>
      <description>बाहर का खाना खाने की वजह से अक्सर अगर आपका पेट भी आपसे नाराज रहता है। जिसकी वजह से या तो आप कब्ज की शिकायत करते हैं या फिर खट्टी डकारें आपका जीना मुहाल कर देती हैं तो टेंशन को जाने दीजिए पेंशन लेने। इस फल का यह जादुई छिलका चुटकियों में आपकी सारी परेशानियां दूर करने का हुनर रखता है। संतरे में विटामिन सी के साथ प्रचुर मात्रा में फाइबर भी मौजूद होते हैं। न सिर्फ इसका फल बल्कि इसके छिलके भी मस्तिष्क सम्बन्धी अनेक विकारों को दूर करने के लिए रामबाण इलाज होते हैं। खास बात यह है कि संतरा आपकी आंखों की रोशनी तेज करने के साथ आपकी आंखों की झुर्रियों को भी बढ़ने से रोकता है। आइये जानते हैं संतरे के छिलकों के ऐसे ही कुछ करामती फायदे। पेट की समस्या</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नस पर नस चढ़ जाए तो 20 सेकेंड का ये उपाय देगा फौरन राहत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-the-veins-cramp-often-troubles-you-then-use-salt-remedy-to-get-relief-within-20-seconds/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 09:25:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-the-veins-cramp-often-troubles-you-then-use-salt-remedy-to-get-relief-within-20-seconds/</guid>
      <description>गलत तरीके से उठने या बैठने पर अक्सर हाथ-पैरों की नस चढ़ जाती है। जिसकी वजह से व्यक्ति को बहुत दर्द महसूस होने लगता है। अगर आप भी हाथ-पैरों की नस चढ़ने पर दर्द से परेशान हो जाते हैं तो ये आसान सा उपाय पलक झपकते आपको राहत पहुंचा सकता है। आपको जानकर हैरानी होगी कि नस चढ़ने पर नमक का एक आसान सा उपाय आपको कुछ ही सेकेंड में राहत दिला सकता है। इसके लिए जब कभी आपके साथ ऐसा कुछ हो जाए तो तुरंत एक चुटकी नमक चाट लें। इसके अलावा दर्द वाली जगह पर बर्फ की सिकाई करने से भी तुरंत आराम मिलता है। नमक के अलावा केले का सेवन भी इस दर्द से राहत पहुंचाता है। आप सोच रहे होंगे भला केला कैसे किसी दर्द को दूर करेगा भला&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जितना मन करे उतना खाएं, नहीं बढ़ेगा वजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emjg7z/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 19:05:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emjg7z/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन बर्तनों में खाना खाकर सेहत के साथ-साथ अपनी किस्मत को भी चमकाएं </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/which-metal-is-best-for-utensils-for-cooking-and-eating-food/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 16:48:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/which-metal-is-best-for-utensils-for-cooking-and-eating-food/</guid>
      <description>यह तो हम सबको मालूम है कि जो हम खाते हैं इसका सीधा असर हमारे स्वास्थ्य पर पड़ता है। पर क्या आपको यह मालूम है कि हम किस प्रकार के बर्तन में खाना खा रहे हैं, इसका भी असर हमारी जिंदगी पर पड़ता है। जी हां हम किस धातु में खाना खा रहे हैं इसका सीधा असर हमारे स्वास्थ्य एवं स्वभाव पर देखने को मिलता है। यह बात हम नहीं कह रहे हैं, ऐसा आयुर्वेद कहता है। तो चलिए आद हम आपको बताएंगे कि किस तरह के बर्तन में खाना खाने से उसका आपकी सेहत और स्वभाव पर क्या असर होता है। एल्युमिनियम और प्लास्टिक के बर्तन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुबलेपन से हैं परेशान तो खाएं ये काली चीज, रातों रात होगा कमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-can-you-gain-your-weight-over-night-with-the-help-of-black-pepper/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 13:05:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-can-you-gain-your-weight-over-night-with-the-help-of-black-pepper/</guid>
      <description>अगर कॉलेज या दफ्तर में आपके दोस्त आपको हैंगर कहकर चिढ़ाते हैं,महंगे से महंगा कपड़ा भी अपके दुबलेपन की वजह से आप पर फबता नहीं है तो निराश होने की जरूरत नहीं है। किचन में रखी यह काली जादुई चीज रातों रात आपकी मदद कर सकती है।  भूख न लगने की शिकायत से लेकर वजन बढ़ाने तक की जद्दोजहद में छोटी सी दिखने वाली काली मिर्च आपकी मदद कर सकती है। काली मिर्च स्वास्थ्य के लिए एक औषधी का काम करती है। पिपरीन नामक तत्व के कारण इसका स्वाद सबसे अनोखा है। काली मिर्च में आयरन, पोटैशियम, मैग्नीशियम, मैंगनीज, जिंक, क्रोमियम, विटामिन ए और सी जैसे कई पोषक तत्वों पाए जाते हैं। आइए जानते हैं कैसे दुबले लोगों के लिए फायदेमंद है काली मिर्च.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जहर बन जाती है रसोई में रखी यह पांच चीजें, भूलकर भी मत करना यूज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-are-not-aware-about-these-5-deadly-foods-in-your-kitchen/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 09:21:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-are-not-aware-about-these-5-deadly-foods-in-your-kitchen/</guid>
      <description>रसोई में रोज इस्तेमाल होने वाली बहुत सारी खाने की चीजे और मसाले रखे रहते हैं। इन चीजों में कुछ चीजें ऐसी होती हैं जिनका ध्यान न रखें तो यह आपकी स्वास्थय के लिए खतरा पैदा कर सकती हैं। अगली स्लाइ्ड में जानें रसोई में रखी कौन सी चीजें हैं जो आपकी सेहत को नुकसान पहुंचा सकती है&amp;hellip;. आलू
आमतौर पर सब्जी का राजा आलू हर रसोई में पाया जाता हैं। लोगों को आलू बहुत पसंद भी होता है, लेकिन क्या आप जानते हैं कि कई बार जो आलू के ऊपर कुछ दिन बाद अंकुर निकलने शुरू हो जाते हैं। वो हमारी सेहत पर बहुत बुरा असर डालते हैं।शहद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना इस्तेमाल होने वाली इन चीजों की भी होती है एक्सपायरी डेट, आज ही बदल दें वर्ना...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-everyday-objects-around-you-also-have-an-expiry-date/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 18:36:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-everyday-objects-around-you-also-have-an-expiry-date/</guid>
      <description>खाने-पीने का सामान या दवाओं को लेते समय हम उनकी एक्सपायरी डेट देखते हैं और उपयोग करते हैं। दैनिक जीवन में इस्तेमाल होने वाली ऐसी बहुत सी चीजें हैं, जिनपर एक्सपायरी डेट तो नहीं लिखी होती, लेकिन इन्हें बदलना जरूरी है। अगर लगातार इस्तेमाल करते रहेंगे, तो बीमार हो जाएंगे।   दैनिक जीवन में इस्तेमाल होने वाली जरूरी वस्तु है टूथब्रश। विशेषज्ञों के अनुसार, टूथब्रश को हर दो महीने के अंतराल पर बदल देना चाहिए। पुराने टूथब्रश सख्त हो जाते हैं, जो मसूड़ों में जख्म कर संक्रमण कर सकते हैं। नहाने के बाद हम जिस तौलिया का इस्तेमाल करते हैं, वह हमें बीमार बना सकता है। देखा जाता है कि जब तक तौलिया फट न जाए, लोग उसे इस्तेमाल करते रहते हैं। शरीर पोंछने के बाद उसे यूं ही छोड़ देते हैं और नियमित धोते भी नहीं हैं। तौलिया में नमी होने के कारण कीटाणु तेजी से पनपते हैं, जो त्वचा के संक्रमण, एग्जिमा, लाल दाने, आंखों में संक्रमण आदि पैदा कर सकता है। विशेषज्ञों के मुताबिक, तौलिया को पांच माह से ज्यादा इस्तेमाल नहीं करना चाहिए। यूनिवर्सिटी ऑफ लंदन के एक शोध के मुताबिक, जितने कीटाणु हमारे बाथरूम में नहीं होते, उससे ज्यादा कीटाणु हमारी चप्पलों में होते हैं। यह फंगल इन्फेक्‍शन, त्वचा संबंधी रोग का एक बड़ा कारण भी है। इस्तेमाल के बाद इन्हें जरूर धोना चाहिए और एक जोड़ी चप्पल को छह माह से ज्यादा इस्तेमाल नहीं करना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुटकियों में एड़ियों का दर्द गायब कर देगा यह घरेलू नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/natural-home-remedies-for-heel-pain/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 13:49:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/natural-home-remedies-for-heel-pain/</guid>
      <description>बढ़ती उम्र के साथ हमारे शरीर को बहुत सी स्वास्थ्य संबंधी परेशानियों से जूझना पड़ता है। इन्हीं में से एक है एड़ी का दर्द। इस असहनीय दर्द से महिला या पुरूष दोनों में से किसी को भी गुजरना पड़ सकता है। सुबह उठकर अगर आप को भी एड़ियों का दर्द परेशान करता है तो आपको परेशान होने कि कोई जरूरत नहीं है क्योंकि आज हम आपको एक ऐसे घरेलू नुस्खे के बारे में बताने जा रहे हैं जिसे करके आपकी एड़ियों का दर्द चुटकियों में गायब हो जायेगा। अगली स्लाइड में जानें क्या है वह घरेलू नुस्खा&amp;hellip; एड़ियों के दर्द से छुटकारा पाने के लिए आपको सिर्फ अदरक की जरूरत है। सबसे पहले अदरक का एक टुकड़ा लें और उसे लेकर छील लें। अब इसे बारीक बारीक काट ले। इसके बाद एक बर्तन में 2 कप पानी डालकर गैस पर रख दें। जब यह पानी उबलने लगे तो इसमें कटे हुए अदरक के टुकड़े डाल दें। गैस को धीमी आंच पर कर दें। आप चाहें तो इसमें नीबू के रस की कुछ बूंदे व एक चम्मच शहद भी मिला सकते हैं। जब यह अच्छी तरह से उबल जाये तो इसे छानकर इसका सेवन करें। इसके अलावा अपने खाने में भी अदरक का प्रयोग करें। साथ ही रोजाना दो बार अदरक के ऑयल से अपनी एड़ियों की मालिश करें। ऐसा करने से देखना आपकी एड़ियों का दर्द छू मंतर हो जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना मेकअप के ऐसी दिखती हैं प्रिया प्रकाश वरियर, सामने आ जाएगी सुंदरता की सच्चाई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-are-unseen-pictures-of-priya-prakash-varrier/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 13:46:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-are-unseen-pictures-of-priya-prakash-varrier/</guid>
      <description>वैलंटाइंस वीक में इंटरनेट की दुनिया में प्रिया प्रकाश ने आग लगा दी है। पिछले दो दिन में 26 सेकेंड का यह वीडियो इंस्टाग्राम, फेसबुक, ट्विटर और वॉट्सऐप पर जमकर वायरल हो रहा है। वीडियो में उनके फेस एक्सप्रेशंस का हर कोई दीवाना हो गया है। इतना ही नहीं इसके चलते उन्हें ‘नैशनल क्रश’ बताया जा रहा है।  रातों-रात स्टार बनी प्रिया को खुद इस बात का अंदाजा नहीं था कि उनका यह वीडियो इस कदर वायरल हो जाएगा। मलयालम एक्ट्रेस प्रिया प्रकाश तस्वीरों और वीडियो में बेहद ही प्यारी लग रही हैं, लेकिन क्या आपने प्रिया का बिना मेकअप वाला लुक देखा है&amp;hellip; अगली स्लाइड्स में देखें प्रिया की बिना मेकअप वाली तस्वीरें&amp;hellip; पूरे देश का वैलेंटाइन क्रश बन चुकी प्रिया साउथ इंडिया का जाना पहचाना चेहरा है। लाखों लोगों को अपना दीवाना बना देने वाली प्रिया प्रकाश बिना मेकअप के कुछ ऐसी दिखती हैं।18 साल की प्रिया का बिना मेकअप के लुक थोड़ा अलग है। दरअसल प्रिया के पूरे चेहरे पर बड़े बड़े पिम्पल हैं। वही स्किन भी काफी डस्की नजर आती है। इसके बावजूद वह काफी आकर्षक दिखाई देती हैं। यही वजह है कि उनकी डेब्यू फिल्म के गाने की यह क्लिप सोशल मीडिया पर धमाल मचा रही है।प्रिया प्रकाश अपना ऐक्टिंग डेब्यू एक मलयाली फिल्म ‘Oru Adaar Love’ से कर रही हैं। यह फिल्म 3 मार्च, 2018 को रिलीज होनी है, लेकिन रिलीज से पहले ही इस क्लिप के वायरल हो जाने से फिल्म को एक अलग ही नाम मिल गया है। आपको बता दें कि वायरल हो रही यह क्लिप भी इसी फिल्म की है।आपको बता दें कि प्रिया त्रिशूर के विमला कॉलेज में बी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valentine&#39;s Day Status In Hindi: ब्वॉयफ्रेंड को आज जरूर भेजें ये SMS और Wallpaper</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/valentines-day-gif-images-wallpapers-sms-status-quotes-in-hindi-for-boyfriends/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 09:28:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/valentines-day-gif-images-wallpapers-sms-status-quotes-in-hindi-for-boyfriends/</guid>
      <description>तुम्हारे इश्क से बनी हूं मैं पहले जिंदा थी, अब जी रही हूं मैं हैप्पी वैलेंटाइन्स डे  तेरी पहली मुलाकात जिन्दगी में एक बहार लाई है, हर शीशे में तेरी तस्वीर मुझे नजर आई है, लोग कहते हैं प्यार में नींद उड़ जाती है, हमने तो नींदों में ही प्यार की दुनिया बनाई है..!! हैप्पी वैलेंटाइन्स डे  इकरार में शब्दों की अहमियत नहीं होती, दिल के जज्बात की आवाज नही होती, आंखें बयान कर देती हैं दिल की दास्तान, मोहब्बत लफजों की मोहताज नही होती हैप्पी वैलेंटाइन्स डे कुछ देर का इंतजार मिला हमको</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर के इस हिस्से में बढ़ जाए दर्द तो हो जाए सावधान, फौरन जाए डॉक्टर के पास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/heart-attack-prevention-symptoms-diet-tips-and-guidelines-for-healthy-heart/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 18:05:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/heart-attack-prevention-symptoms-diet-tips-and-guidelines-for-healthy-heart/</guid>
      <description>भविष्य में आपको हार्ट अटैक न हो, इसके लिए प्रतिदिन एक्सरसाइज करना जरूरी है। कई अध्ययनों से यह पता चला है कि एक्सरसाइज करने से हार्ट अटैक की समस्या से छुटकारा मिलने के साथ ही तनाव भी दूर होता है।   हार्ट अटैक बिन बुलाए कभी भी आ सकता है। और एक बार हार्ट अटैक आ गया, तो सेहत के प्रति लापरवाही बरतनी ठीक नहीं। कई लोग होते हैं, जिन्हें हार्ट अटैक आने का डर सताता (हार्ट अटैक स्केयर) रहता है। इस दौरान आप वे ही लक्षण महसूस कर सकते हैं, जो वास्तव में हार्ट अटैक आने पर एक व्यकि्त महसूस करता है। इन लक्षणों में शामिल है, सीने में दर्द, शरीर के बाएं भाग का सुन्न होना, बेहोशी, सांस लेने में तकलीफ आदि। आप हार्ट अटैक स्केयर से छुटकारा पाना चाहते हैं, तो सबसे पहले हार्ट अटैक होने के कारणों को जानें। इसके लिए डॉक्टर से चेकअप कराएं। कहीं आपका कोलेस्ट्रॉल या फिर वजन तो नहीं बढ़ गया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>माइग्रेन के दर्द से परेशान हैं तो अपनी डाइट में शामिल करें ये 5 फूड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-food-helps-with-migraine-pain/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 17:04:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-food-helps-with-migraine-pain/</guid>
      <description>&amp;lsquo;माइग्रेन&amp;rsquo; के दर्द की एक पहचान है। बार-बार होने वाले सिरदर्द को हल्के में लेना आपको भारी पड़ सकता है। यदि यह दर्द ‌सिर के एक तरफ हो, तो यह &amp;lsquo;माइग्रेन&amp;rsquo; का दर्द भी हो सकता है।   माइग्रेन आज युवाओं में बढ़ती एक आम समस्या है। एक रिपोर्ट के अनुसार, भारत में माइग्रेन ने लगभग तीन चौथाई लोगों को जकड़ रखा है। इसमें सबसे ज्यादा युवा वर्ग प्रभावित है। सामान्य सिरदर्द के मुकाबले माइग्रेन से होने वाला सिरदर्द असहनीय होता है। हालांकि, असहनीय सिरदर्द सिर्फ माइग्रेन में ही नहीं, बल्कि ट्यूमर, मेनिनजाइटिस आदि बीमारियों में भी हो सकती है। इससे पहले देर हो, डॉक्टर से जरूर संपर्क करें। माइग्रेन का दर्द काफी बेचैनी पैदा कर सकता है। इस गंभीर सिरदर्द को चिकित्सकीय उपचार के साथ खाद्य पदार्थों के सेवन से भी कम कर सकते हैं। मछली खाएं, राहत पाएं: माइग्रेन से बचने के लिए मछली का सेवन फायदेमंद होता है। फैटी फिश ओमेगा-3 फैटी एसिड का एक बहुत अच्छा स्रोत है। यह सिर में सूजन और दर्द में काफी हद तक राहत प्रदान करती है। सूजन को कम करने के अलावा, मछली का तेल ब्लड क्लॉटिंग, रक्त दबाव और माइग्रेन अटैक के अन्य लक्षणों को कम करने में सहायक होता है। सैल्मन, ट्राउट और हेरिंग मछली इसके बेहतरीन स्रोत हैं।दर्द में नट्स: माइग्रेन का दर्द सताए, तो नट्स खाएं। इनमें मैग्नीशियम अधिक मात्रा में पाया जाता है, जो हमारे शरीर में रक्त परिसंचरण को बढ़ाने में सहायता करते हैं। मैग्नीशियम से समृद्ध पदार्थ, जैसे- सेम, नट्स, साबुत अनाज और इनसे बने ब्रेड दर्द कम करने वाले हार्मोन को छोड़ता है, जिससे माइग्रेन के दर्द से बहुत राहत मिलती है।अलसी के बीज: अगर आप शाकाहारी हैं, तो अलसी के बीज का सेवन कर सकते हैं। इसमें भी ओमेगा 3 फैटी एसिड और फाइबर पाया जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जबरदस्त पेन किलर है एल्युमिनियम फ्वॉइल, वीडियो देखकर आ जाएगा यकीन </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1elx6vp/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 15:16:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1elx6vp/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मातंगी मुद्रा: जबड़े का दर्द दूर करता है यह योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/matangi-mudra-health-benefits/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:59:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/matangi-mudra-health-benefits/</guid>
      <description>अक्लदाढ़ या किसी भी अन्य कारण से जबड़े के दर्द में होने वाली असहनीय पीड़ा में मातंगी मुद्रा किसी शक्तिशाली इंजेक्शन की तरह दो-तीन मिनट में ही अपना असर दिखाती है। दोनों हाथों की उंगलियों को आपस में फंसा लें, लेकिन मध्यमा उंगलियों को सीधा रखकर आपस में मिला लें। इस प्रकार मुद्रा बनाकर हाथों को पेट पर रखें। फिर अपने ध्यान को मणिपुर चक्र (नाभि) पर केंद्रित कर अपनी सांस को देखें। दिन में तीन बार 4-4 मिनट के लिए इस मुद्रा को करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुख में भी आपको खुश रखने में मदद करते हैं ये हार्मोन्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-harmones-are-responsible-to-make-us-feel-happiness/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:55:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-harmones-are-responsible-to-make-us-feel-happiness/</guid>
      <description>डॉ. श्रीगोपाल काबरा के मुताबिक,
 कोर्टिसोल हमें आगे बढ़ने को प्रेरित करता है। दिमाग को आने वाले खतरों से आगाह करता है। यह हार्मोन हमेशा हमारे अंदर रहता है।   सभी मानवीय भाव व भावनाएं मस्तिष्क में अंतःस्त्रावी न्यूरोट्रांसमीटर रसायन (हार्मोंस) आधारित होते हैं। सुख-दुःख के भाव का उद्गम स्त्रोत ये अंतःस्रावी हार्मोंस ही होते हैं।   हैप्पी हार्मोंसः स्रावी वो रसायन होते हैं, जो निर्धारित लक्ष्य स्थित कोशिकाओं को एक विशिष्ट रूप से प्रभावित करते हैं। मस्तिष्क की सभी भावानात्मक प्रक्रियाएं इन्हीं के द्वारा संचालित होती हैं।   दिमाग में स्रावित डोपामिन हार्मोन की ऊर्जा से हम लक्ष्य पूरा कर पाते हैं। इससे हम उन चीजों को पाने के प्रयास करते हैं, जो हमें पसंद हैं। हर रोज नया लक्ष्य लाने से दिमाग डोपामिन की खुशी देता है।   सेरिटोनिन विश्वास पैदा करता है। जब कोई आदर करता है, तब हम सेरिटोनिन का अनुभव करते हैं। सोच को खामियों पर फोकस करने से सेरिटोनिन डिप्रेस होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेहद कमाल का फल है केला, इसके ये 5 फायदे यकीनन नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-surprising-health-benefits-of-banana/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:54:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-surprising-health-benefits-of-banana/</guid>
      <description>केला जितना सस्ता फल है, उतना ही सेहत के लिए यह फायदेमंद है। इसमें मौजूद कई तरह के पोषक तत्वों से होने वाले लाभ के बारे में बता रही हैं डाइटिशियन सोनिया नारंग । आगे की स्लाइड्स पर क्लिक कर जानें इसके फायदे&amp;hellip; केला प्रोविटामिन ए कैरोटिनॉइड से भरपूर होता है, जो आंखों के लिए महत्वपूर्ण विटामिन ए की कमी को पूरा करता है। इससे आंखें स्वस्थ रहती हैं।केले में ट्रिप्टोफेन एमिनो एसिड होता है, जो सेरेटोनिन हार्मोन पैदा करता है। इससे मूड बेहतर और तनाव दूर होता है। पोटैशियम दिमाग को सचेत रखता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर नहाने के बाद आपके पति लपेटते हैं गीला तौलिया, तो हो जाएं सावधान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-bath-if-you-wrap-wet-towel-you-will-be-sick/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:54:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-bath-if-you-wrap-wet-towel-you-will-be-sick/</guid>
      <description>नहाने के बाद ज्यादातर पुरुष जिस तौलिये से शरीर पोछते हैं, उसे ही देर तक लपेटे रहते हैं? ऐसा करना आपको बीमार कर सकता है। हाल ही में हुए एक अध्ययन में यह बात सामने आई है कि घरों में इस्तेमाल होने वाले तौलिये में टॉयलेट से भी ज्यादा कीटाणु होते हैं। युनिवर्सिटी ऑफ एरिजोना की एक रिसर्च के मुताबिक, तौलिये में पाए जाने वाले बैक्टीरिया कई बीमारियों को जन्म देते हैं। शोध में यह भी कहा गया है कि घरों में इस्तेमाल होने वाले बाथ टॉवेल, हैंड टॉवेल और किचन टॉवेल में सबसे ज्यादा कीटाणु मौजूद होते हैं। इनके कारण 89 फीसदी डायरिया और फूड प्वॉइजनिंग होने का खतरा बढ़ जाता है।शोधकर्ताओं के अनुसार, तौलिये में लंबे समय तक नमी बरकरार रहती है, जिसके कारण इनमें कीटाणुओं के अधिक पनपने का डर रहता है। लोग कई दिनों तक इसे धोते नहीं, जिससे इसमें कीटाणु पनपने लगते हैं और शरीर में प्रवेश कर जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kiss Day Tips: गर्लफ्रेंड को चूमने से पहले ये 5 चीजें कतई न भूलें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/valentines-day-2018-kiss-day-tips-in-hindi-for-boy-friend-and-girl-friend/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:51:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/valentines-day-2018-kiss-day-tips-in-hindi-for-boy-friend-and-girl-friend/</guid>
      <description>प्यार के इजहार के लिए जब शब्द नहीं होते तो प्यार भरा एक चुंबन ही काफी होता है। ऐसे में आज का दिन यानी किस डे प्रेमी अपने प्यार का इजहार होठों को खोलकर नहीं बल्कि प्यार भरे चुंबन से भावनाओं का इजहार करें तो बात ही क्या होगी।  हर प्रेमी अपनी प्रेमिका और हर प्रेमिका अपने प्रेमी को Kiss कर इस दिन को सेलिब्रेट करती है। अब अगर आप भी किस डे के मौके पर प्यार का इजहार करने की तैयारी में हैं तो अपने होंठों की देखभाल से जुड़ी ये 5 बातें कतई न भूलें जिससे आपका चुंबन यादगार रहे। धू्म्रपान करने से यदि होठों का रंग काला पड़ गया है तो डार्कनेस को कम करने के लिए मलाई, गुलाब की पंखुड़ियां और शहद मिलाकर सुबह अपने होठों पर लगाएं। कुछ देर बाद जब ये सूख जाए, तब साफ पानी से धो लें। कुछ दिनों तक ऐसा लगातार करने से होठों की रंगत बदली व खिली हुई नजर आएगी।नाजुक से रिश्तों में कोमल एहसास जगाने के लिए लिप्स को भी सॉफ्ट बनाएं। इसके लिए लिप्स पर स्क्रबिंग कर सकते हैं। किसी साफ्ट टूथ ब्रश में नारियल तेल की कुछ बूंदे और चीनी डाल दें और इस ब्रश से धीरे-धीरे अपने लिप्स को स्क्रब करें ऐसा करने से डेड स्किन रिमूव होगी और लिप्स साफ्ट हो जाएंगे।गर्म रोटी पर लगे हुए घी की कुछ बूंदें उंगली से लेकर होठों पर लगाएं। हर पल अपने लिप्स को सॉफ्ट बनाएं रखने के साथ ही साथ उन्हें प्रोटेक्ट करने के लिए एस.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kiss Day 2018: किस करने से होते हैं ये 5 बड़े फायदे, पक्का नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-kiss-day-2018-for-girlfriend-and-boyfriend-in-valentines-day-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:50:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-kiss-day-2018-for-girlfriend-and-boyfriend-in-valentines-day-2018/</guid>
      <description>प्यार भरी एक &#39;किस&#39; न सिर्फ आपकी भावनाओं के इजहार का प्यारा सा जरिया है, बल्कि आपके सेहत से संबंधित कई समस्याओं को हल करने में मददगार है। पैशन से भरी एक किस में 34 फेशियल मसल्स व शरीर की 112 पॉश्च्यरल मसल्स का इस्तेमाल होता है। इससे मांसपेशियां टाइट व टोन्ड रहती हैं। इससे चेहरे में रक्त का संचार तेज होता है और लंबे समय तक युवा दिख सकते हैं। जब हम किसी को किस करते हैं तो शरीर में एड्रेनालिन हार्मोन रिलीज होता है जो दिल के लिए बहुत फायदेमंद है। यह पूरे शरीर में रक्तसंचार में दिल की मदद करता है। इससे ब्लड प्रेशर कम करने में मदद मिलती है। तो अब न सिर्फ दिल को खुश करने बल्कि इसे सेहतमंद रखने के लिए किस करें। -मोतियों जैसे सफेद दांतों चाहिए तो किस करना आपके लिए फायदेमंद है। किस के दौरान मुंह में बनने वाली लार दांतों से कैविटी को दूर करती है और बैक्टीरिया को खत्म करती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valentine&#39;s Day Quotes: बॉलीवुड फिल्मों के ये धांसू डायलॉग्स रट लो, गर्लफ्रेंड इंप्रेस हो जाएगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/valentines-day-2018-sms-shayari-images-in-hindi-for-girlfriend-inspired-by-bollywood-dialogue/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:50:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/valentines-day-2018-sms-shayari-images-in-hindi-for-girlfriend-inspired-by-bollywood-dialogue/</guid>
      <description>बॉलीवुड फिल्में टाइमलेस रोमांस के लिए जानी जाती हैं। अगर आपकी गर्लफ्रेंड दिल से फिल्मी हैं, तो प्यार जाहिर करने में ये डायलॉग्स आपकी खूब मदद कर सकते हैं&amp;hellip;  (वीर जारा) वो बात जो लफ्जों में अदा हो जाए&amp;hellip;वो बात ही क्या हुई  हैप्पी वैलेंटाइन्स डे  सच्ची मोहब्बत जिंदगी में सिर्फ एक बार होती है और जब होती है तो कोई भगवान या खुदा उसे नाकामयाब नहीं होने देता हैप्पी वैलेंटाइन्स डे (फना)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>थायरॉएड की समस्या से निजात पाने के लिए करें यह योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/health-benefits-of-setu-bandhasana-bridge-pose/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:47:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/health-benefits-of-setu-bandhasana-bridge-pose/</guid>
      <description>थायरॉएड की समस्या अग्नि, आकाश, पृथ्वी और जल तत्व के असंतुलन के कारण होती है। सेतुबंधासन इसे ठीक कर थायरॉएड से मुक्त करता है। पीठ के बल लेटकर घुटनों को मोड़ लें। घुटने और पैर एक सीध में रहें। दोनों पैरों के बीच फासला हो। हाथ शरीर से सटे हुए और हथेलियां जमीन पर हो। सांस लेते हुए, धीरे से अपनी पीठ के निचले, मध्य और फिर सबसे ऊपरी हिस्से को जमीन से उठाएं। धीरे से अपने कन्धों को अंदर की ओर लें। ठुड्डी को हिलाए बिना, छाती को ठुड्डी से लगाएं। इस दौरान शरीर के निचले हिस्से को स्थिर रखें। दोनों जांघें एक साथ रहें। चाहें तो, इस दौरान आप अपने हाथों के सहारे शरीर के ऊपरी हिस्से को उठा सकते हैं। अपनी कमर को अपने हाथों का सहारा भी दे सकते हैं। आसन को 1 से 2 मिनट बनाएं रखें। सांस छोड़ते हुए आसन से बाहर आ जाएं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kiss Day 2018: जानिए किन राशि के प्रेमियों के लिए लकी साबित होने वाला है इस साल का Valentine Day</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kiss-day-2018-horoscope-for-singles-and-couples/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 09:15:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kiss-day-2018-horoscope-for-singles-and-couples/</guid>
      <description>जैसे-जैसे समय गुजरता जा रहा है, प्यार करने वालों का त्योहार Valentine Day नजदीक आते जा रहा है। रोज डे से शुरू हुए इस पर्व के बाद अब 13 तारीख को Kiss Day का नंबर आता है। Valentine Day के ठीक एक दिन पहले पड़ने वाला यह दिन बाकि दिनों से कई मायनों में खास होता है। हर प्रेमी अपनी प्रेमिका और हर प्रेमिका अपने प्रेमी को Kiss कर इस दिन को सेलिब्रेट करती है। ज्योतिष शास्त्र के अनुसार हमने भी कुछ गणना की है। जो बताती है कि किस राशि के जातकों के लिए इस साल का Valentine Day लकी साबित होने वाला है। Kiss Day आपके लिए कितनी खुशियां लेकर आएगा। आपको किन सावधानियों को बरतने की जरूरत है। किन-किन राशियों के जातकों को इस साल उनका प्यार मिलने वाला है। अगर आपके दिमाग में भी कुछ ऐसाी ही बातें घूम रहीं हैं तो अगली स्लाइड में क्लिक करें.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kiss Day Status in Hindi: गर्लफ्रेंड को आज ऐसे SMS भेजना तो बनता है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-kiss-day-2018-status-quotes-sms-wallpapers-images-shayari-in-hindi-for-valentines-day-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 09:10:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-kiss-day-2018-status-quotes-sms-wallpapers-images-shayari-in-hindi-for-valentines-day-2018/</guid>
      <description>उसके होंठो को चूमा तो ऐहसास हुआ, सिर्फ पानी ही जरूरी नहीं प्यास बुझाने के लिए  मेरे प्यार का अफसाना भी है इसमें प्यार का खजाना भी है, इसलिए चाहते हैं आपसे एक किस मांगना, और आज तो मांगने का बहाना भी है हैप्पी किस डे  दिल अब बस तुझे ही चाहता है, तेरी यादों में ये खो जाता है, लग गयी है इस में इश्क की आग ऐसी के तेरे होंठो को चूमने को दिल चाहता है हैप्पी किस डे आपके प्यार में मैं कुछ ऐसा कर जाउंगा,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिंदगी में जोश ला देगा ये वीडियो, 70 की उम्र में जोरदार डांस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1el9meu/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 13:53:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1el9meu/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आखिर क्यों सोमवार से इतनी नफरत करते हैं लोग, जानिए क्या कहते हैं मनोवैज्ञानिक?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-monday-is-very-stressful/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 12:48:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-monday-is-very-stressful/</guid>
      <description>वो तो आपने सुना ही होगा- &amp;lsquo;थैंक गॉड इट्स फ्राइडे&amp;rsquo; (Thank God It&amp;rsquo;s Friday)।शुक्रवार आमतौर पर हफ्ते का आखिरी होता है। इसके बाद लोगों को वीकेंड की छुट्टियां मिलती हैं। वो दफ्तर के तनाव से दूर, परिवार या दोस्तों के साथ वक्त बिताते हैं। मौज-मस्ती करते हैं। इसीलिए हफ्ते के आखिरी दिन का लोगों को बेसब्री से इंतजार रहता है। शुक्रवार के दिन वो अच्छा महसूस करते हैं। उन्हें वीकेंड पर मिलने वाली राहत को लेकर उत्साह रहता है। इसके उलट, सोमवार के दिन को लोग नापसंद करते हैं। लोग ये कहते सुने जाते हैं&amp;hellip;  लो, फिर से सोमवार आ गया  काश!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>