<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Dec 2017 17:36:40 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>बदलते मौसम में बीमारियों को दूर भगाने का &#39;अमृत&#39; है तुलसी, जानिए ये 5 लाभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-surprising-health-benefits-of-tulsi/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 17:36:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-surprising-health-benefits-of-tulsi/</guid>
      <description>उल्टी एवं दस्त होने पर तुलसी का सेवन काफी लाभप्रद होता है। तुलसी के कई अन्य फायदों के बारे में बता रही हैं सी. डाइटिशियन हिमांशी शर्मा। तुलसी शरीर में कोलेस्ट्रॉल और ब्लडप्रेशर के स्तर को नियंत्रित रखती है, जिससे हृदय संबंधी बीमारियों का खतरा कम हो जाता है।तुलसी में मौजूद एंटीऑक्सीडेंट और एंटीकार्सिनोजेनिक ब्रेस्ट और मुंह के कैंसर में राहत प्रदान करते हैं। इसके सेवन से कैंसर की कोशिकाओं में वृद्धि नहीं हो पाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना 20 ग्राम इस ड्राइफ्रूट को खाना मतलब, हर बीमारी को दूर से नमस्ते</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/a-handful-of-nuts-can-cure-you-from-many-diseases/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 17:36:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/a-handful-of-nuts-can-cure-you-from-many-diseases/</guid>
      <description>यदि आप प्रतिदिन 20 ग्राम यानी मुट्ठी भर नट्स खाते हैं, तो हृदय रोग के होने का खतरा लगभग 40 फीसदी, कैंसर 15 फीसदी और समय से पहले मौत के खतरे को 22 फीसदी तक कम कर सकता है। इससे सांस संबंधी बीमारी के कारण होने वाली मौत का खतरा भी आधा रह जाता है। जिन्हें मधुमेह की समस्या है, उन्हें भी नट्स के सेवन से 40 फीसदी तक लाभ मिलता है।  यह शोध इंपीरियल कॉलेज ऑफ लंदन एंड द नॉर्वेगियन यूनिवर्सिटी ऑफ साइंस एंड टेक्नॉलॉजी के शोधार्थियों द्वारा किया गया था। शोधार्थियों के इस दल ने दुनिया भर से प्रकाशित 29 शोधों का विश्लेषण किया, जिसमें आठ लाख से भी अधिक प्रतिभागियों को शामिल किया गया था। इनमें हृदय रोग से पीड़ित 12 हजार से भी अधिक लोग, नौ हजार स्ट्रोक के मामले, 18 हजार हृदय रोग और कैंसर से पीड़ित आदि लोगों को शामिल किया गया था। शोधार्थियों ने पाया कि इनमें से अधिकतर लोगों में इन खतरनाक बीमारियों के होने का खतरा नट्स का सेवन न करने के कारण भी था। नट्स जैसे- अखरोट, बादाम और मूंगफली आदि में फाइबर, मैग्नीशियम और पॉलीअनसैचुरेटेड वसा उच्च मात्रा में मौजूद होता है। इनमें मौजूद पोषक तत्व हृदय रोग के खतरे को कम करने और कोलेस्ट्रॉल का स्तर बरकरार रखने के लिए बहुत फायदेमंद होते हैं। विशेष रूप से अखरोट, क्योंकि इसमें एंटीऑक्सीडेंट्स अधिक होता है, जो ऑक्सीडेटिव तनाव और संभवतः कैंसर के खतरे को कम करने में सहायक होते हैं। नट्स में फाइबर और प्रोटीन भी भरपूर मात्रा में होते हैं। इनका सेवन करने से मोटापे आदि का खतरा कम रहता है। सर्दी हो या गर्मी काजू, बादाम, पिस्ता, अखरोट और किशमिश जैसे ड्राई फ्रूट्स सेहत के लिए बहुत अधिक फायदेमंद होते हैं। 20 ग्राम नट्स खाने से 20 फीसदी कोरोनरी हार्ट डिजीज को कम किया जा सकता है।1- 20 ग्राम (करीब मुट्ठीभर) नट्स खाने से हृदय संबंधी रोग, कैंसर, मधुमेह आदि का खतरा आपसे कोसों दूर रह सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आप जानते हैं नंगे पांव चलने के फायदे, अगर नहीं तो पढ़ लें ये अहम खबर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-magical-health-benefits-of-going-barefoot/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 17:36:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-magical-health-benefits-of-going-barefoot/</guid>
      <description>सुबह-सुबह आपने अक्‍सर लोगों को पार्क में घास पर नंगे पांव चलते देखा होगा। इसी प्रकार लोगों को समुद्र के किनारे नंगे पांव चलते देखा होगा। क्या आपने कभी सोचा है ऐसा क्यों होता है? दरअसल, पृथ्वी के अंदर एक बहुत ही अद्भुत विद्युतशक्ति होती है, जो नंगे पांव चलने वाले व्यक्ति के शरीर में जीवनशक्ति और ताजगी भरती है। जिस तरह पेड़-पौधों को पृथ्वी से पोषण प्राप्त होता है, उसी तरह से मनुष्य भी नंगे पांव चलकर पृथ्वी से रोगों से लड़ने की शक्ति, ताकत और लंबी उम्र प्राप्त कर सकता है। इससे आंखों के रोग भी नहीं होते हैं। प्राकृतिक चिकित्‍सक भी अपने मरीजों को सुबह-सुबह नंगे पांव चलने की सलाह देते हैं। दरअसल, जब पैर जमीन के संपर्क में आते हैं, तो शरीर सकारात्मक इलेक्ट्रॉन को अपनी तरफ आकर्षित करता है। इन इलेक्ट्रॉन में बहुत ही प्रभावी एंटी-ऑक्सीडेंट होते हैं, जो आपके शरीर को स्वस्थ्य बनाए रखने में मदद करते हैं। इससे हमारे शरीर में सूजन और अन्य बीमारियां दूर होती हैं। वैसे हमें अपनी व्यस्त जिंदगी में नंगे पांव जमीन पर चलने का बहुत ही कम समय मिलता है। फिर भी सेहत के वास्ते आप कुछ मिनट तो नंगे पांव चल ही सकती हैं। जब हम नंगे पांव जमीन पर चलते हैं, तब शरीर में कोर्टिसोल हार्मोन का स्तर कम होता है। यह तनाव को बढ़ाने वाला हार्मोन है, जिसका संबंध बढ़ती उम्र और वजन से होता है। आज के दौर में हमारा सामना हर वक्त वाईफाई सिग्नल्स, स्मार्टफोन्स और लैपटॉप सिग्नल्स से होता है। ऐसे में जब हम नंगे पांव जमीन पर चलते हैं, तो हमें इस प्रकार के इलेक्ट्रिक प्रदूषण से निपटने में मदद मिलती है और तनाव कम होता है। जमीन पर नंगे पांव चलने से हमारे शरीर में मौजूद तनाव संबंधी अन्य हार्मोन भी कम होते हैं, जिस कारण हमें नींद अच्छी आती है। इससे नई ऊर्जा ग्रहण करने और शरीर को स्वस्थ्य बनाने में मदद मिलती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये घरेलू नुस्खे अपनाकर घर में चूहों के आतंक को कहें अलविदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emrvgk/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 13:57:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emrvgk/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>माइग्रेन की छुट्टी कर देगा मेंहदी का ये नुस्खा, आजमा कर देख‌िए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-migraine-pain-with-this-easy-home-remedy-of-mehndi-leaves/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 13:40:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-migraine-pain-with-this-easy-home-remedy-of-mehndi-leaves/</guid>
      <description>माइग्रेन किसी भी उम्र के शख्स को कभी भी हो सकता है। इसमें अचानक सिर के आधे हिस्से में जोरदार दर्द शुरू हो जाता हैं जो लगातार कई घंटों तक बना रहता है। माइग्रेन की परेशानी मानसिक तनाव, लंबे समय तक आंखें टिकाकर काम करने या बदलते मौसम की वजह से हो सकती है। अगर आप भी कई सालों से इस समस्या से जूझ रहे हैं तो मेंहदी का ये रामबाण नुस्खा आपको राहत दे सकता है। जानें इसे इस्तेमाल करने का तरीका।   पढ़ें-  माइग्रेन के दर्द से राहत पाने के लिए रात को सोने से पहले 200 ग्राम पानी में 100 ग्राम मेंहदी के पत्तों को पीसकर भिगों लें। इसके बाद सुबह उठते ही मेंहदी के इस पानी को पी लें। इसके अलावा चर्म रोग ठीक करने के लिए मेंहदी के पेड़ की छाल को पीसकर काढा बना लें। इस काढे को लगभग एक महीने तक पीएं। ध्यान रखें कि इस उपचार के दौरान साबुन का इस्तेमाल बिल्कुल न करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा टीवी देखने का है जुनून तो बदल दीजिए आदत, वरना जम जाएगा खून</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-excessive-television-watching-can-freeze-your-blood/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 13:39:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-excessive-television-watching-can-freeze-your-blood/</guid>
      <description>टीवी देखना किसे पसंद नहीं होता है, मगर क्या आप जानते हैं कि यह टेलीविजन आपके स्वास्‍थ्‍य के लिए खतरनाक भी हो सकता हैं। लंबे समय तक टेलीविजन देखते रहने से कई बीमारियां जैसे- डायबिटीज, मोटापा और हृदय रोग हो सकते हैं। इतना ही नहीं, लंबे समय तक टीवी के सामने बैठना, ब्लड क्लॉटिंग के खतरे को 70 फीसदी तक बढ़ा सकता है।  वैज्ञानिकों ने एक हालिया शोध के आधार पर चेताया है कि आमतौर पर ज्यादा देर बैठ कर टीवी देखना पैरों, बाहों अथवा कूल्हों को प्रभावित करता है, लेकिन प्रमुख रूप से यह आदत फेफड़ों में रक्त (खून) के थक्के जमने का कारण भी बन सकती है। इसे वेनस थ्रोम्बोएम्बोलिज्म (वीटीई) के नाम से जाना जाता है।  पढ़ें-  इससे बचाव के लिए शारीरिक फिटनेस सुरक्षात्मक है, मगर आप इस बारे में जरूर सोचें कि स्वच्छ और स्वस्थ जीवन जीने के लिए अपने समय का सबसे अच्छा उपयोग कैसे कर सकते हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डायबिटीज दूर करने के लिए अब दवाईयां नहीं इस सब्जी की चाय पीजिए, तुरंत मिलेगी राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-will-get-amazed-by-knowing-the-magical-health-benefits-of-onion-tea/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 09:18:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-will-get-amazed-by-knowing-the-magical-health-benefits-of-onion-tea/</guid>
      <description>आपने आज तक कई तरह की चाय और उससे होने वाले फायदों के बारे में लोगों से सुना होगा पर क्या आपने कभी प्याज की चाय पी है&amp;hellip;अगर नहीं तो आज ही ट्राई करें। ये चाय न सिर्फ डायबिटीज के मरीजों के लिए फायदेमंद है बल्कि पेट को भी दुरुस्त रखने का भी एक रामबाण इलाज है। आइए जानते हैं क्या है इसे बनाने का तरीका।   पढ़ें- सेहत ही नहीं खूबसूरती निखारने के लिए भी लोग प्याज का इस्तेमाल करते हैं। प्‍याज खाने से कब्‍ज की समस्‍या, कोलेस्ट्रॉल, एनीमिया से तो राहत मिलती ही है पर क्या आप जानते हैं कि इसकी चाय पीने से शुगर लेवल भी कंट्रोल होता है। इसकी चाय बनाने के लिए प्‍याज गहरे बैंगनी रंग के ही होने चाहिए क्योंकि सफेद रंग की प्‍याज का कोई असर नहीं पड़ता।  चाय बनाने का तरीका-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुबह गीली घास पर चलने से होंगे गजब के फायदे, देखें वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emx3y0/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 16:11:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emx3y0/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट के बल सोने से बचें, ये 3 नुकसान जानकर आज ही बदल देंगे ये आदत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-knowing-the-side-effects-of-sleeping-on-stomach-you-will-change-this-habit-from-today-onwards/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 15:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-knowing-the-side-effects-of-sleeping-on-stomach-you-will-change-this-habit-from-today-onwards/</guid>
      <description>दिनभर की थकान के बाद जब आप आराम करने अपने बिस्तर पर पहुंचते हैं तो इससे ज्यादा सुकून आपको शायद ही कहीं मिलता होगा। पर ये क्या आप पेट के बल सोते हैं? क्या आप जानते हैं आपकी ये आदत आपकी सेहत पर कितनी भारी पड़ सकती है। आइए जानते हैं पेट के बल सोने के ऐसे ही कुछ नुकसान के बारे में जिन्हें पढ़कर आप आज ही अपनी ये आदत बदल देंगे।   पढ़ें-  पीठ पर बुरा असर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हर इंसान के अंदर एक डर होता है, यकीं न हो तो पढ़ लें ये अहम खुलासे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-fear-frighten-everyone-of-us/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 13:57:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-fear-frighten-everyone-of-us/</guid>
      <description>हर इंसान को किसी न किसी चीज से डर लगता है। किसी को किसी जानवर से डर लगता है, तो किसी को अंधेरे से डर लगता है। व्यक्ति में आत्मविश्वास का न होना ही डर को पैदा करता है। किसी भी वस्तु/ व्यक्ति से दूरी, डर और अस्थिरता का कारण होता है और कोई भी व्यक्ति अपने घर में ऐसा माहौल नहीं चाहता। जब समाज व राष्ट्र के लोग एक दूसरे पर विश्वास करना छोड़ देते हैं, तो उससे भी डर उत्पन्न होता है।   डर से आप अपने जीवन में कुछ भी नियंत्रित नहीं कर सकते, जीवन में सिर्फ थोड़ा-सा डर होना चाहिए, जिसे आप सकारात्मक रूप में ले सकें। इसमें कोई अजीब बात नहीं है। अगर आप बहादुर हैं और हिम्मत से काम लेते हैं, तो आप भी कम से कम एक बात से डरते हैं, जो आपको आगे बढ़ाती है। मनोवैज्ञानिक डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>न दवा न इंजेक्शन कीजिए ये योगासन, सिर दर्द गायब</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/within-one-week-you-can-get-rid-of-your-headache-with-the-help-of-anulom-vilom/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 13:36:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/within-one-week-you-can-get-rid-of-your-headache-with-the-help-of-anulom-vilom/</guid>
      <description>आपने अक्सर सिर का दर्द ठीक करने के लिए कई तरह की दवाईयां और उपचार किए होंगे&amp;hellip;पर क्या आप जानते हैं एक ऐसा भी योग है जिसे करने के एक हफ्ते के भीतर ही आप सालो पुराने दर्द से तुरंत राहत पा सकते हैं। आइए जानते हैं क्या है इसे करने का सही तरीका।   पढ़ें-  सिर दर्द होने पर अक्सर लोग पेन किलर लेते हैं पर स्वास्थ्य की दृष्टि से ये बिल्कुल भी सही नही है। कई पेन किलर आपके शरीर पर बहुत बुरा प्रभाव डाल सकते हैं। ऐसे में प्राणायाम की मदद से आप सिर दर्द की समस्या से निजात पा सकते हैं। सिर दर्द से निजात पाने के लिए आपको अनुलोम विलोम और कपालभाति प्राणायाम करना चाहिए। आइए जानते हैं इसे करने का क्या है सही तरीका। अनुलोम विलोंम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर इस समय पिया पानी तो कभी नहीं पड़ेंगे बीमार, देखें वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emtu2s/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 12:48:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emtu2s/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चूहों ने घर में मचा रखा है आतंक तो ये जबरदस्त घरेलू नुस्खे कर सकते है मदद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-three-effective-home-remedies-to-get-rid-of-rats-for-ever/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 10:56:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-three-effective-home-remedies-to-get-rid-of-rats-for-ever/</guid>
      <description>घर में लाख सफाई रखने के बावजूद अगर चूहें आपके लिए परेशानी का सबब बन गए हैं। जिन्हें मारने के लिए आप कभी रैट किलर तो कभी पिंजरे का सहारा लेकर थक चूके हैं तो ये कुछ कारगर घरेलु नुस्खे अपनाकर आप इन्हें घर से बाहर निकाल सकते हैं।   पढ़ें- प्याज
बहुत कम ही लोग जानते हैं कि चूहें प्याज की गंध बर्दाश नहीं कर पाते हैं। जिस जगह प्याज रखा होता है वो उस जगह से दूर भागने लगते है। इसके लिए आप प्याज के टुकड़ो को उस स्थान पर रखिएं, जहां से चूहें आपके घर में प्रवेश करते हैं। कुछ दिनों तक ऐसा करने पर आप देखेंगे कि जल्ह ही घर से चूहे गायब हो जाएंगे। पुदीना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ठंड के मौसम में कोल्ड और फ्लू से बचने के घरेलू नुस्खे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebi1lr/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:21:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebi1lr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खूब खाइए चॉकलेट, ये तो वजन घटाती है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ectphx/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:20:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ectphx/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रहना है फिट तो अपने फोन में जरूर रखें ये 5 एेप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e8l33c/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:20:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e8l33c/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस में रहना है फिट तो करें ये काम, बॉस भी हो जाएंगे खुश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1elazjw/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:19:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1elazjw/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दातुन के ये 5 फायदे सुन ब्रश यूज करना यकीनन भूल जाएंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-will-forget-to-use-brush-after-knowing-the-benefits-of-teeth-cleaning-twig-called-datun/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:16:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-will-forget-to-use-brush-after-knowing-the-benefits-of-teeth-cleaning-twig-called-datun/</guid>
      <description>दांतों की साफ सफाई के लिए ब्रश आजकल सबसे आसान विकल्प है। लेकिन आज भी पुराने लोग अपने दांतों और मसूड़ों की देखभाल के लिए दातुन पर ही भरोसा करते हैं। अगर आपको भी दातुन के फायदों के बारे में पता चलेगा तो शायद आज से ही टूथब्रश छोड़ दादी- नानी से दातुन की डिमांड करने लगेंगे।  पढ़ें- कफ
आयुर्वेद में नीम, बबूल आदि पेड़ों की डंडी का दातुन करने की सलाह दी जाती है। दरअसल पूरी रात सोने के बाद मुंह के अंदर कफ जम जाता है इसलिए शास्‍त्रों में कफ दोष का नाश करने वाले कटु, तिक्त एवं कसैला प्रधान रस वाली दातुन का इस्तेमाल करने की सलाह दी जाती है। नेचुरल माउथफ्रेशनर ​</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विराट कोहली जैसे चुस्त बनना चाहते हैं तो बदल लो आदतें, अपनाएं ये 4 टिप्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-fitness-tips-of-virat-kohli-will-keep-you-young-for-many-more-years/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:15:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-fitness-tips-of-virat-kohli-will-keep-you-young-for-many-more-years/</guid>
      <description>अगर आप भी विराट कोहली की फिट बॉडी के दीवाने हैं और उनकी फिटनेस का राज जानना चाहते हैं तो ये खबर आपके लिए ही है। धुआंधार शॉट्स लगाने वाले विराट खुद को मेंटेन रखने के लिए कड़ी मेहनत के साथ सख्त डाइट प्लान भी फॉलो करते हैं। आइए जानते हैं क्या हैं विराट के डूज एंड डोंट्स।   पढ़ें- बाहर का खाना पसंद नहीं
विराट कोहली बाहर की जगह घर का खाना ज्यादा पसंद करते हैं। उन्हें जब भी मौका मिलता है वो घर पर बना खाना ही पसंद करते हैं हालांकि टीम इंडिया के साथ दुनिया भर में घूमने वाले विराट के लिए हमेशा घर का खाना मिलना थोड़ा मुश्किल होता है। ऐसे में वह जब कभी बाहर दौरों पर होते हैं तो लैंब चॉप्स या पिंक सैलमन खाना पसंद करते हैं।जंक फूड्स से परहेज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाली पेट घी खाने के ये फायदे नहीं जानते होंगे आप, मोटापा भी होगा छूमंतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-obesity-stressed-you-then-eat-ghee-on-an-empty-stomach-in-the-morning/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:15:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-obesity-stressed-you-then-eat-ghee-on-an-empty-stomach-in-the-morning/</guid>
      <description>अगर लगातार बढ़ता वजन आपके लिए परेशानी बना हुआ है और जिससे निपटने के लिए कभी आप नींबू पानी तो कभी शहद का सहारा लेते हैं तो इन सब टोटकों को छोड़ देसी घी को अपने रूटीन का हिस्सा बनाएं। आइए जानते हैं क्या है इसके फायदों और सही सेवन का तरीका ।   पढ़ें- आयुर्वेद की मानें तो रोजाना सुबह नाश्ता करने से पहले खाली पेट घी खाने से शरीर को कई फायदे होते हैं। इसके लिए आपको रोज सुबह एक चम्मच घी एक गिलास गरम पानी के साथ लेना है। इसके बाद 30 मिनट तक कुछ न खाएं। घी का ये उपाय करने से शरीर को कई लाभ होते हैं। आइए जानते हैं ऐसे ही कुछ फायदों के बारे में। त्वचा की चमक रखता है बरकरार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटी सी ये लकड़ी करेगी बड़ा कमाल, दूर होगी गठिया की बीमारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-arthritis-without-medicines-with-the-help-of-pterocarpus-marsupium-wood/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 17:28:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-arthritis-without-medicines-with-the-help-of-pterocarpus-marsupium-wood/</guid>
      <description>आपने छोटी बड़ी बीमारियों को ठीक करने के लिए न जाने कितनी तरह की दवाईयां खाईं होंगी पर क्या आप जानते हैं एक छोटी सी लकड़ी कैसे आपकी कई बड़ी बीमारियों की दुश्मन है। जी हां ​विजयसार नाम के पेड़ की लकड़ी मधुमेह, धातुरोग और गठिया जैसे कई बड़े रोगों के लिए रामबाण इलाज है। आइए जानते हैं कैसे इस लकड़ी की मदद से आप आपने रोग ठीक कर सकते हैं।   पढ़ें-  विजयसार के पेड़ की ऊंचाई 30 मीटर तक हो सकती है। इसकी लकड़ी आपको किसी भी आयुर्वेदिक औषधि की दुकान में मिल जाएगी।बात अगर इस लकड़ी के रंग की करें तो बता दें कि ये लकड़ी हल्‍के या फिर गहरे लाल रंग का होती है। आयुर्वेद विशेषज्ञों की मानें तो विजयसार की लकड़ी से बने ग्‍लास में पानी पीने से कर्इ तरह के रोग दूर हो जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बस ये शब्द बदल देगा आपकी जिंदगी, जब मौका मिले तब बोलें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-you-can-avoid-negativity-from-life-just-being-thankful-to-others/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 16:53:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-you-can-avoid-negativity-from-life-just-being-thankful-to-others/</guid>
      <description>अगर लाइफ में छोटी-छोटी परेशानियां आपको टेंशन दे जाती हैं तो इस जादुई शब्द &amp;lsquo;थैंक यू&amp;rsquo; का इस्तेमाल करना शुरू कर दीजिए। आपको थोड़ा अजीब जरूर लग सकता है कि कैसे एक शब्द आपकी सारी परेशानियां दूर करने का हुनर रखता है, लेकिन ऐसा सिर्फ हम ही नहीं साइंस भी मान चुका है। पढ़ें ये खबर।   पढ़ें-  खुश रहने का मंत्र
Kent State यूनिवर्सिटी की एक रिसर्च के अनुसार जो लोग हमेशा दूसरों के प्रति कृतज्ञ रहते हैं ऐसे लोग खुद के साथ अपने आसपास के लोगों को भी खुश रखने में माहिर होते हैं।थैंक यू&amp;rsquo; लेटर का जादू</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बार-बार होने वाले अबॉर्शन से छुटकारा दिलाएगा जौ का ये नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-having-trouble-getting-pregnant-then-take-the-help-of-barley/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 16:48:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-having-trouble-getting-pregnant-then-take-the-help-of-barley/</guid>
      <description>कई साल रिलेशनशिप में रहने के बावजूद अगर अभी तक आप माता-पिता बनने का सुख नहीं ले पाएं हैं तो जौ के इस नुस्खे की मदद लीजिए। जी हां जौ का ये उपाय बार-बार होने वाले अबॉर्शन से आपको छुटकारा दिला सकता है। आइए जानते हैं क्या है इसको इस्तेमाल करने का सही तरीका।  पढ़ें-  गर्भपात
जौ में लेक्टिक एसिड, सैलिसिलिक एसिड, फास्फोरिक एसिड, पोटेशियम और कैल्शियम मौजूद होता है। इसका सेवन करने से न सिर्फ शरीर को कई पोषक तत्व मिलते हैं साथ ही ये हमें कई बीमारियों से भी बचाता है। जिन महिलाओं का बार-बार गर्भपात हो जाता है उनके लिए जौ किसी अमृत से कम नहीं हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वादिष्ट मटन हलीम, देखते ही आ जाएगा मुंह में पानी, जानिए बनाने का तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-mutton-haleem/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:22:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-mutton-haleem/</guid>
      <description>मटन के शौकीन लोग इससे बनने वाले हलीम को खाना बेहद पसंद करते हैं। हालांकि ये अलग बात है कि इसे ढंग से बनाना बहुत कम ही लोग जानते हैं। अगर आप भी स्वादिष्ट हलीम बनाने के सही तरीके के बारे में जानना चाहते हैं तो इस रेसिपी को फॉलो करें।   पढ़ें-  सामग्री-
बोनलेस मटन 500 ग्राम गेहूं का दलिया 1/2 कप
चना दाल 1 चम्‍मच
हरी मूंग दाल 1 चम्‍मच</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चाय पीने के शौकिन हैं तो खुश हो जाएं, ऐसे दूर होगा तनाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/now-you-can-select-tea-according-to-your-mood/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:20:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/now-you-can-select-tea-according-to-your-mood/</guid>
      <description>अगर आप भी उन लोगों में शामिल हैं जो बात बात पर चाय पीने का बहाना ढ़ूंढते हैं तो आपके लिए एक खुशखबरी है। आपकी परेशानी चाहे जो मर्जी हो, बस एक कप चाय सबकुछ ठीक कर सकती है। बशर्ते आपको पता हो कि किस मूड के लिए कौन सी चाय पीना परफेक्ट है। आइए जानते हैं किस समय कौन सी चाय पीने से आपकी परेशानियां छूमंतर हो सकती हैं।   पढ़ें-    डिप्रेशन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खट्टे डकार आ रहे हैं तो आजमाएं ये 5 घरेलू नुस्खे, तुरंत मिलेगी राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-continuous-burping-troubles-you-a-lot-then-these-tips-will-relief-you-immediately/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:15:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-continuous-burping-troubles-you-a-lot-then-these-tips-will-relief-you-immediately/</guid>
      <description>देर रात दोस्त के घर डिनर पार्टी अटेंड करने के बाद खट्टे डकारों ने अगर आपका जीना मुहाल कर दिया तो टेंशन छोड़ इन घरेलू नुस्खों की मदद लीजिए। वैसे तो डकार एक स्वाभाविक प्रक्रिया है, जिसकी वजह से पेट में मौजूद अतिरिक्त गैस शरीर से बाहर निकल जाती है लेकिन डकारें अगर बार-बार आती हैं तो व्यक्ति परेशान हो जाता है। कई बार तो ये डकारें लोगों के सामने शर्मिंदगी का कारण भी बन जाती हैं। आइए जानते हैं क्या हैं इनसे निपटने के कुछ आसान तरीके।   पढ़ें- दही</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीले दांतों को मोतियों जैसा चमकाएगा इस फल का छिलका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-whiten-teeth-naturally-with-the-help-of-banana-peel/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:08:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-whiten-teeth-naturally-with-the-help-of-banana-peel/</guid>
      <description>आपने पीले दांतों को चमकाने के लिए कई तरह के जतन किए होंगे पर क्या आप जानते है एक फल ऐसा भी है जिसे खाने से नहीं बल्कि उसके छिलके से दांतों को मोतियों जैसा चमकाया जा सकता है। पढ़िए ये खबर।   पढ़ें- केले या संतरे का फ्रूट पील 
अपने पीले दांतों को चमकाने के लिए केले या संतरे के छिलके का अंदरूनी हिस्सा दांतों पर रगड़ें। ऐसा करने से दांतों का पीलापन काफ़ी हद तक कम होता है।इन छिलकों में मैग्नीशियम, मैगनीज और पोटैशियम काफी मात्रा में पाया जाता है। जिसकी वजह से दांतों का इनैमल रीर्च हो जाता है। ध्यान रखें कि इन फ्रूट पील का इस्तेमाल करने के कुछ मिनट बाद ही ब्रश कर लें। अच्छे परिणाम के लिए इसका इस्तेमाल हफ़्ते में दो बार करें। नारियल तेल नारियल तेल में मौजूद लॉरिक एसिड दांतों पर जमे प्लाक से बैक्टीरिया को बाहर निकालने में मदद करता है। जिसकी वजह से दांतों में नई चमक आती है।इसके लिए सबसे पहले एक टेबलस्पून शुद्ध, ऑर्गैनिक नारियल तेल लें और इसे मुंह में भरकर 15 से 20 मिनट तक धीरे-धीरे मुंह में घुमाएं। मुंह के अंदर ये तेल इस तरह घुमाएं कि तेल मुंह के सभी हिस्से तक पहुंच जाए। उसके बाद तेल को बाहर थूक दें। पानी से कुल्ला करें और दो ग्लास पानी भी पिएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर बैठे लीजिए कश्मीरी खानपान की खुशबू, ऐसे-ऐसे पकवान दिल रोमांचित हो जाएगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-aromatic-kashmiri-cuisine-rogan-josh/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 13:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-aromatic-kashmiri-cuisine-rogan-josh/</guid>
      <description>कश्मीरी खानपान का एक दिलचस्प पहलू यह है कि उसकी दो मुख्य धाराएं हैं। पेशेवर बावर्ची &amp;lsquo;वाजा&amp;rsquo; कहलाते हैं और जो कुछ वह पकाते या परोसते हैं, उसे &amp;lsquo;वाजवान&amp;rsquo; का नाम दिया जाता है। हिंदू ब्राह्मण और मुसलमान आबादी के व्यंजनों में कुछ समानता भी दिखाई देती है और फर्क भी साफ नजर आता है। &amp;lsquo;दुंबा&amp;rsquo; यानी भेड़ का चरबीदार गोश्त दोनों समुदायों को समान रूप से प्रिय है और सौंफ, सौंठ जैसे मसाले भी। वहीं, शोरबेदार मांस में दही का प्रयोग आम है और जो बड़ा अंतर है, वह प्याज को लेकर है।  पंडित पाक विधि में लहसुन एवं प्याज वर्जित है। लहसुन की महक और स्वाद का पुट देने के लिए हींग का इस्तेमाल करते हैं। मांस को सरसों के तेल में पकाया जाता है। अनेक ऐसे व्यंजन हैं, जो देखने में एक जैसे लगते हैं, पर जिनके नाम ही नहीं स्वाद और रंगत भी अलग होती है- जैसे गुश्ताबा, रिस्ता, तबक माज, कबरगाह आदि। जो मांसाहारी व्यंजन सबसे मशहूर है, वह &amp;lsquo;रोगन जोश&amp;rsquo; है। कीमे से कोफ्ते और गोलियां खट्टी और टमाटर वाली बनाई जाती हैं। सबसे ऊंची पायदान पर गुश्ताबा और रिस्ता रखे जाते हैं, जो दावत के अंत में परोसे जाते हैं। इन्हें बनाना कष्टसाध्य है। कीमे को कूट कर नहीं, बल्कि हड्डी रहित मांस की बोटियों को लकड़ी के हथौड़े से घंटों चरबी के साथ कूट कर इन कोफ्तों को रसगुल्ले सरीखा स्पंज वाला बनाया जाता है। गुश्ताबा सफेद होता है इलायची से सुवासित, तो रिस्ता लाल रंग का तीखे मिजाज का होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रूखे और बेजान बालों से हैं परेशान तो घर में बने इन पैक्स का करें इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/3-homemade-hair-packs-for-dry-and-lifeless-hairs/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 18:02:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/3-homemade-hair-packs-for-dry-and-lifeless-hairs/</guid>
      <description>बाल चाहे कैसे भी हो, सभी तो केयर की जरूरत होती है। बिना देखभाल के स्वस्‍थ और दमकते बाल भी खराब हो जाते हैं। वहीं अगर बालों की सही से देखभाल की जाए तो रूखे बाल भी रेशमी हो जाते हैं। स्वस्‍थ बालों के लिए आपको पार्लर जाकर हेयर स्पा, पैक्स आदि पर पैसे खर्च की जरूरत नहीं है। घर बैठे और मामूली खर्च में आप हजारों रूपयों के हेयर पैक जैसा फायदा उठा सकते हैं। अगर आपके बाल बेहद ही रूखे और बेजान है तो एक केला आपके रफ बालों को चमकदार बना देगा। एक केले को मैश करके इसमें एक चम्मच शहद और इतना ही नींबू का रस मिला लें और इसे बालों की जड़ में लगाकर एक घंटे के लिए छोड़ दें। इसके बाद शैंपू कर लें। इसके अलावा उड़द का दाल भी आपकी इस समस्या को दूर सकता है। उड़द की दाल का पेस्ट बनाकर इसके एक चम्मच दही मिला लें और इसके बालों में लगाकर कुछ देर के लिए छोड़ दें। जब आप शैंपू करेंगे तो आपको अपने बाल बेहद मुलायम और चमकदार दिखेंगे।  रूखे बालों को सही करने में अंडा भी काफी कारगार साबित है। तीन चम्मच फुल क्रीम दूध में दो अंडे फेंटकर लगाएं और कुछ देर बाद शैंपू करें। इससे बालों को नमीं मिलती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर से हैं कोसों दूर, ये 4 आदत खत्म कर देगी आपका अकेलापन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-tips-fight-your-loneliness-when-you-living-alone/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 17:52:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-tips-fight-your-loneliness-when-you-living-alone/</guid>
      <description>कई बार व्यक्ति को अकेलापन महसूस होता है, जिस वजह से उसका व्यहार भी बदलने लगता है। कभी गुस्‍सा तो कई बार भीड़ में भी चुपचाप बैठे रहना, ये सब उसके आस पास घुमते रहते हैं। हालांकि परिवार के साथ रहने पर इस तरह की फिलिंग्स न के बराबर आती है, लेकिन जो लोग अपने घर से काफी दूर रहते हैं, अक्सर उन्हें अकेलापन महसूस होता है। अगर आप भी उन लोगों में से एक है और इसका असर आपके काम पर भी पड़ता है तो आपको अपनी कुछ आदतें बदलने की जरूरत है। सबसे पहले आपको ये पता करने की जरूरत है कि आपको ऐसा महसूस क्यों हो रहा है। आखिर किस बात से आप सबसे अधिक परेशान हैं, जिससे आपको अकेलापन महसूस होता है। कारण पता होने के बाद सबसे पहले तो उसे दूर करने की कोशिश करें। जिन लोगों से मिलने में, बात करने में आपको सबसे ज्यादा खुशी मिलती है, कोशिश करें कि उनसे रोज कुछ समय के लिए बता हो। इसके अलावा उनसे दो-तीन दिन में मिलने की भी कोशिश करें। पूरे दिन में आपके पास जो समय बच रहा है, उसका कुछ हिस्सा कुछ नई चीज सीखने में लगाएं। अगर उस समय आप कोई नई भाषा सीखने की कोशिश करेंगे तो इससे आपके समय का भी सही इस्तेमाल होगा और आप अकेलपन से भी बचेंगे।  कहा जाता है कि किताबों से अच्छा कोई दोस्त नहीं। इसीलिए अपनी आदतों में पढ़ने की आदत को शामिल करें। रोज कुछ न कुछ नया पढ़ने की कोशिश करें।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 2 एक्सरसाइज पलभर में दूर कर देेंगे आपके गर्दन की मोच</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-shoulder-and-neck-exercises-to-relieve-your-neck-sprain/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 17:36:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-shoulder-and-neck-exercises-to-relieve-your-neck-sprain/</guid>
      <description>कभी न कभी आपके साथ भी जरूर हुआ होगा कि आप सोकर उठे हो तो आपके गर्दन में अचानक ही तेज दर्द होने लगा। कई बार ये गलत तरीके से तकिया लेकर सोने की वजह से भी हो जाता है। एक बार गर्दन में मोच आ जाए तो पूरा दिन असुविधा सी रहती है। कुछ ऐसे आसान सी कसरत भी हैं, जो आपको इस दर्द से राहत दिलवाने में मदद करेगा। सबसे पहले पैरों के बीच हल्का सा गैप रखते हुए कुर्सी पर सीधे बैठ जाएं। अपने दाएं हाथ को सिर के पिछले हिस्से पर रखें और हल्का सा दवाब बनाते हुए सिर को चारों दिशाओं में धीरे धीरे घुमाएं।  एक दो मिनट का ब्रेक देकर अब एंटी क्लॉकवाइज घुमाएं। इस प्रक्रिया को चार से पांच बार जरूर करें। आपको ध्यान रखना होगा कि गर्दन पर ज्यादा स्ट्रेस नहीं पड़ना चाहिए।  इसके अलावा कंधों की एक्सरसाइज करने से भी आपको इस दर्द से राहत मिल सकती है। इस एक्सरसाइज के लिए पैरों के बीच हल्का सा गैप रखते हुए कुर्सी पर सीधा बैठ जाएं और अपने दोनों हाथों की उंगुलियों को कंधे पर रखें। अब हाथों को गोल- गोल घुमाएं, जिससे कंधे रोल करें। इस प्रक्रिया को करीब 8 बार क्लॉकवाइज और एंटीक्लॉकवाइज दोहराएं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस का तनाव है सेहत के लिए सबसे खतरनाक, हो सकती है ये गंभीर बीमारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1el0pdr/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 11:36:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1el0pdr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये वर्क आउट कर आप कह सकते हैं मोटापे को हमेशा के लिए अलविदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ekhzk1/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 15:02:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ekhzk1/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना ओवन कुछ पलों में ही घर पर तैयार करें मिनी वेज मशरूम पिज्जा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-mini-veg-mushroom-pizza/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:10:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-mini-veg-mushroom-pizza/</guid>
      <description>पिज्जा खाने के लिए आमतौर पर या तो आपको किसी रेस्तरां में जाना पड़ता है या फिर घर पर इसे बनाने के लिए ओवन की जरूरत पड़ती है। लेकिन यहां आप जान सकते हैं कैसे घर पर बिना ओवन के झटपट स्वादिष्ट एवं पौष्टिक पिज्जा कैसे बनाया जा सकता है।  पढ़ें- सामग्री
5 मिनी पिज्जा ब्रेड स्लाइस (बड़े आकार का) 5 पीस, मौजरेला चीज 100 ग्राम, प्याज 50 ग्राम, शिमला मिर्च 50 ग्राम, मशरूम 25 ग्राम, अदरक-लहसुन का पेस्ट एक छोटा चम्मच, मक्‍खन 50 ग्राम, टोमैटो सॉस 2 बड़ा चम्मच, चीजी सॉस एक बड़ा चम्मच, सफेद सिरका एक छोटा चम्मच, सफेद मिर्च पाउडर दो चुटकी, नमक स्वादानुसार विध्‍ाि</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आपने कभी खाई है आंवले की हींग वाली चटनी, नहीं तो रेसिपी नोट कर लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-amla-asafoetida-chutney/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:09:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-amla-asafoetida-chutney/</guid>
      <description>चटनी खाने के स्वाद को दोगुना कर देती है। खाने के साथ चटनी ज्यादातर सभी लोगों पसंद करते हैं। आपने भी आज तक कई तरह की चटपटी चटनियों का स्वाद लिया होगा, पर क्या आपने कभी आंवले की हींग वाली चटनी खाई है&amp;hellip;अगर नहीं तो रेसिपी नोट कर लें।   पढ़ें- सामग्री
आधा किलो आंवला, 100 ग्राम हरी मिर्च, 50 ग्राम लहसुन, चार छोटा चम्मच हींग, धनिया पत्ती (एक छोटा बंडल) स्वादानुसार नमक, दो छोटा चम्मच लाल मिर्च पाउडर, दो छोटा चम्मच हल्दी पाउडर, 3-4 बड़ा चम्मच सरसों का तेल। विधि</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किचन में इन डिब्बों का इस्तेमाल हो सकता है सेहत के लिए खतरनाक, जानें क्यों?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-only-steel-and-glass-containers-are-safe-to-put-eatables/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:08:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-only-steel-and-glass-containers-are-safe-to-put-eatables/</guid>
      <description>ज्यादातर घरों में मसाले प्लास्टिक के डिब्‍बे में ही रखे जाते हैं। लेकिन क्या कभी यह जानने की कोशिश की है कि जिस डिब्‍बे में आप मसाले या अन्य खाने-पीने की चीजें रख रही हैं, वह उस फूड आइटम के लिए सुरक्षित है भी या नहीं।  पढ़ें-  शोध की मानें, तो मसालों को प्लास्टिक के डिब्बों में रखने से मोटापा, न्यूरोलॉजिकल और स्पर्म संबंधी स्वास्थ्य समस्याएं होने का खतरा बढ़ जाता है। प्लास्टिक आइटम्स में BPA के बाद सबसे ज्यादा इस्तेमाल होने वाला केमिकल है प्थालेट्स। ये केमिकल्स शरीर के हार्मोन्स को ही प्रभावित नहीं करते, बल्कि इससे मोटापा, डायबिटीज, जल्दी बुढ़ापा आने और ब्रेस्ट कैंसर जैसी समस्याओं के होने की आशंका भी रहती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आफिस में कुछ न कुछ खाते रहते हैं तो बदल लें आदत, नहीं तो होगा ये नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-your-eating-habits-make-you-obese/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:04:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-your-eating-habits-make-you-obese/</guid>
      <description>अगर आप कार्यस्थल पर थोड़े-थोड़े समय में कुछ-न-कुछ खाती रहते हैं, तो आपको थोड़ा सावधान होने की आवश्यकता है। डच ऑर्गेनिक फूड मेकर कैलो द्वारा कराए गए एक सर्वे में यह पाया गया कि जो महिलाएं कार्यस्थल पर हल्का, मगर कुछ-न-कुछ खाती रहती हैं, वे प्रत्येक वर्ष लगभग एक लाख कैलोरी अतिरिक्त ऊर्जा का उपभोग करती हैं। रिपोर्ट के मुताबिक, यह लगभग 50 दिन की खाने की कैलोरी के बराबर है।  पढ़ें- शोध की बात पर आहार विशेषज्ञ कहते हैं कि प्रत्येक दिन 500 अतिरिक्त ऊर्जा की खपत हफ्ते में आधा किलो वजन बढ़ने का कारण हो सकती है। इसलिए खान-पीने की कुछ सामग्री महिलाओं को कार्यस्थल पर नहीं खाना चाहिए जैसे- कार्यस्थल पर बिस्किट खाना। बिस्किट खाना भले ही अच्छा लगता है, लेकिन एक चॉकलेट वाले बिस्कुट में 100 कैलोरी ऊर्जा और 3-4 ग्राम फैट पाया जाता है। बावजूद इसके हम चॉकलेट के बिस्किट खाते रहते हैं।इसी तरह अगर आप रोजाना ब्लैक कॉफी या चाय से अलग मिल्की कॉफी में लेती हैं, तो एक छोटे से कप में कम-से-कम 80-100 कैलोरी ऊर्जा होती है और यह एक दिन के अतिरिक्त भोजन के बराबर होती है। अगर आप दिन में दो-तीन मिल्की कॉफी पीती हैं, तो आपका वजन बढ़ सकता है। केक का नाम सुनते ही मुंह पानी आ जाता है, लेकिन क्या आप जानती हैं कि एक सादा केक में 10-12 ग्राम फैट और 300 से 400 कैलोरी ऊर्जा होती है। यदि आप कार्यस्थल पर केक खाती रहती हैं, तो इससे आपका वजन बढ़ सकता है। कुछ महिलाएं थोड़ी-थोड़ी मात्रा में सब तरह के ड्राई फ्रूट्स को अपने साथ रख लेती हैं, ताकि थोड़ी देर में उन्हें खाती रहें।ड्राई फ्रूट्स या नट्स में 100 कैलोरी होती है। इतनी कैलोरी रोज लेना सेहत के लिए हानिकारक है। जब हम इस तरह से थोड़े-थोड़े समय में बादाम या अन्य ड्राई फ्रूट्स खाते रहते हैं, तब वजन बढ़ने का खतरा और भी ज्यादा रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बॉलीवुड सेलिब्रिटीज जैसे स्लिम होना चाहते हैं तो रोजाना करें ये योग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-aerial-yoga-is-different-from-all-other-yoga/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:04:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-aerial-yoga-is-different-from-all-other-yoga/</guid>
      <description>एरियल योग जिम्नास्टिक, एक्रोबेट्स और डांस का मिला-जुला रूप है, जो परंपरागत योग से थोड़ा अलग है। एक ऐसा योग है, जिसमें शरीर को सिल्क फैब्रिक से बांधा जाता है। फिर एक निश्चित ऊंचाई पर हवा में लहराते हुए अलग-अलग मूवमेंट के साथ इस योग को किया जाता है। इसमें पोस्चर का विशेष ध्यान दिया जाता है। जमीन पर योग करने से बिल्कुल अलग है यह योग। इसमें सांसों में पकड़ के साथ-साथ हाथ और पैरों के मूवमेंट का खास ख्याल रखना होता है।  बॉलीवुड सेलिब्रिटीज में इस योग का महत्व बढ़ रहा है, तो इसकी वजह है इसके जरिये शरीर पर पड़ने वाले सकारात्मक प्रभाव, जो इस प्रकार हैं: लचीलापन बढ़ता है: विशेषज्ञों का कहना है कि इस योग के जरिये मसल्स मजबूत बनते हैं। स्पाइनल आैर कंधे ज्यादा लचीले बनते हैं। साथ ही इसे करने से पीठ और कमर के दर्द में भी आराम मिलता है। यह एक एंटी ग्रेविटी योग है, जो योग का ही एक प्रकार है। इसे जमीन पर बैठकर करने की बजाय हवा में लटकते हुए करना होगा है। यह मूल रूप से न्यूयार्क में किया जाने वाला योग है, मगर शरीर को इससे मिलने वाले फायदों की वजह से आज यह भारत सहित कई देशों में भी लोकप्रिय हो रहा है। इस योग को करने के लिए सिल्क फैब्रिक का इस्तेमाल किया जाता है। इसी के जरिये शरीर को जमीन से कई फुट ऊपर बांधा जाता है। इससे शरीर हवा में लटकने लगता है। इस स्थिति में अलग-अलग मूवमेंट किए जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाई ब्लड प्रेशर से निजात दिलाने में रामबाण है कच्चा प्याज, जानिए क्या कहती है रिसर्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-onion-can-be-helpful-to-cure-high-blood-pressure/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:04:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-onion-can-be-helpful-to-cure-high-blood-pressure/</guid>
      <description>दाल हो या कढ़ी हो या अन्‍य सब्‍जी, भारतीय व्यंजन कभी भी प्याज के बगैर पूरा नहीं होता है। कुछ लोगों को सलाद में भी प्याज चाहिए। लेकिन क्या आपको पता है कि प्याज उक्त रक्तचाप से पीड़ित लोगों के लिए भी फायदेमंद है। पढ़ें- यदि आप उक्त रक्तचाप से पीड़ित हैं, तो खाने के साथ प्याज का सेवन आपको ब्लड प्रेशर को नियंत्रित करने में मदद कर सकता है। 2007 में जरनल ऑफ न्यूट्रिशन में प्रकाशित के एक अध्ययन के अनुसार, प्याज में क्वेरसेटिन नामक एंटीऑक्सीडेंट पाया जाता है। यह केवल ब्लड प्रेशर को ही कम नहीं करता, बल्कि हृदय संबंधी रोगों के खतरे को भी कम करता है।एक अन्य अध्ययन से पता चला है कि प्याज का एंटी-हाइपरटेंसिव प्रभाव प्याज को पानी में उबालने से खत्म हो जाता है। इसलिए प्याज के एंटी-हाइपरटेंसिव प्रभावों का फायदा लेने के लिए खाने के साथ अलग से कुछ कच्चा प्याज जरूर खाना चाहिए। प्याज के एंटी-हाइपरटेंसिव प्रभाव प्राप्त करने के लिए इसे दही या सादा चावल के साथ खाएं। हालांकि, इस बात का ध्यान रखें कि प्याज एक प्राकृतिक इलाज भर है और इसका उपयोग दवाओं के स्थान पर नहीं करना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शोध में खुलासा: किस तरह का तनाव सबसे खतरनाक, पढ़ें आैर बचकर रहें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-office-stress-is-always-harmful-than-other-stress/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:04:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-office-stress-is-always-harmful-than-other-stress/</guid>
      <description>अक्सर लोगों का मानना है कि तनाव चाहे किसी भी तरह का हो उसका शरीर पर एक जैसा ही असर पड़ता है। अगर आप भी ऐसा ही कुछ सोचते हैं तो आप गलत है। हाल में हुए एक शोध ने ये साफ कर दिया है कि हर तरह के तनाव से ज्यादा खतरनाक होता है ऑफिस का तनाव। यकीन नहीं होता तो पढ़ें ये खबर।   पढ़ें- डेनमार्क की कोपेनहेगन यूनिवर्सिटी में हुए एक शोध में खुलासा हुआ है कि ऑफिस में तनाव लेने वाले कर्मचारियों में टाइप-2 डायबिटीज होने का खतरा 46 फीसदी बढ़ जाता है।शोधकर्ता प्रो.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>थुलथुला पेट करता हैं शर्मिंदा तो ये एक्सरसाइज करेगी कमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-belly-fat-embarrassed-you-everytime-then-this-exercise-will-help-you/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 18:23:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-belly-fat-embarrassed-you-everytime-then-this-exercise-will-help-you/</guid>
      <description>थुलथुले पेट की वजह से अगर आप अपने पसंदीदा कपड़ों को नहीं पहन पा रहे हैं या फिर आपको इसकी वजह से दूसरों के सामने शर्मिंदा होना पड़ रहा है तो ये आसान एक्सरसाइज कमाल कर सकती हैं।   पढ़ें- थुलथुला पेट डाइबिटीज़, हाइपरटेंशन, हृदय रोग और सेहत से जुड़ी कई गंभीर समस्याओं के खतरे को बढ़ाता है। इस परेशानी से बचने के लिए हाई-वेस्टेड पैंट्स पहनने की जगह ये कुछ असरदार एक्सरसाइज आपकी मदद कर सकती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोटापे की कर देगा छुट्टी लहसुन का ये नुस्खा,जानें कई फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reduce-your-tummy-fat-with-the-help-of-this-garlic-remedy/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 17:58:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reduce-your-tummy-fat-with-the-help-of-this-garlic-remedy/</guid>
      <description>जिम में कई हजार रुपये लगाने के बाद भी अगर आपका टमी फैट कम नहीं हो रहा है तो परेशान होने की जगह लहसुन के इस नुस्खे की मदद लें। लहसुन का ये उपाय न सिर्फ मोटापे से राहत दिलाएगा बल्कि आपके दांतों का भी ध्यान रखेगा। आइए जानते हैं इसे उपयोग करने का क्या का तरीका।   पढ़ें- लहसुन में मौजूद एंटीबैक्टीरियल गुणों की वजह से ये कई तरह के फंगल इंफेक्शन को भी दूर करता है। इसका सेवन करने से पाचन तंत्र के साथ दिल भी स्वस्थ रहता है। शहद और लहसुन का पेस्ट बनाकर या फिर दोनों चीजों को को कांच की एक बोतल में भर कर रखे लें । रोजाना इसे खाने से वजन कम होने के साथ मोटापा भी दूर होता है। इसके अलावा पेट की गैस से भी राहत मिलती है। शहद और लहसुन दोनों चीजों को मिलाकर खाने से बॉडी डिटॉक्स हो जाती है। इस पेस्ट में एंटी-इंफ्लेमेटरी गुण पाए जाते है। जिसके कारण इसका सेवन करने से गले में खराश और सूजन से भी आराम मिलता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस सर्दी घर का इंटीरियर बदलकर यूं रखें उसे गर्म</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/with-these-tips-keep-your-home-warm-by-changing-your-interior/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 17:58:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/with-these-tips-keep-your-home-warm-by-changing-your-interior/</guid>
      <description>सर्दी का मौसम शुरू हो चुका है, धीरे-धीरे तापमान गिरता चला जा रहा है। ठंड बढ़ने पर कपड़ों से लेकर खान-पान आदि सबकुछ बदल जाता है। इस मौसम में काम के बाद हमारा अधिकतर समय घर में गुजरता है। ऐसे में घर को गर्म रखना एक मुश्किल सा काम लगता है, लेकिन इंटीरियर में छोटे-मोटे बदलाव कर आसानी से आप कम मेहनत और कम खर्च में अपने घर को गर्म रख सकते हैं। गहरे रंगों का प्रयोग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब घर पर झटपट तैयार करें ये हेल्दी पैन पास्ता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-pan-pasta/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 17:56:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-pan-pasta/</guid>
      <description>बाहर का खाना खाकर अगर ऊब चुके हैं और कुछ चटपटा खाने का मन है तो घर पर ही इस आसान रेसिपी के साथ बनाएं टेस्टी और हेल्दी पैन पास्ता। इसे बनाने में बेहद कम समय लगता है। इसके अलावा बच्चों के साथ-साथ घर के बड़े लोग भी इसे बड़े चाव से खाते हैं। आइए जानते हैं क्या है इसे बनाने का तरीका।   पढ़ें-   सामग्री
2 कप उबला हुआ पास्ता</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कलीग्स के साथ शेयर की ये 3 बातें तो बढ़ सकती है मुश्किल, आप भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sharing-these-three-things-with-your-colleagues-can-increase-your-stress/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 17:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sharing-these-three-things-with-your-colleagues-can-increase-your-stress/</guid>
      <description>लोग अक्सर ऑफिस में अपने कलीग्स के साथ कुछ ऐसी बातें शेयर कर डालते हैं जो बाद में उनके तनाव का कारण बन जाती हैं। भले ही आपके ऑफिस कलीग्स आपके साथ कितने भी अच्छे क्यों न हो लेकिन उनके साथ बात करते समय हमेशा संतुलन बनाए रखने की कोशिश करें। क्या आप अपने कलीग्स से बात करते समय इन खास बातों का ध्यान रखते हैं, कहीं आपके तनाव का कारण भी तो उनके साथ शेयर की गई ये 3 बातें तो नहीं हैं ।   पढ़ें सैलरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात को मोजे पहन कर सोने से होते हैं अनेक फायदे, देखें वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek08jb/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 16:34:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek08jb/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपकी लिखावट बहुत कुछ बताती है, जानें अपने बारे में  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-your-handwriting-says-a-lot-about-you/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 16:32:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-your-handwriting-says-a-lot-about-you/</guid>
      <description>कहते हैं कि लिखावट लोगों के व्यक्तित्व का प्रतिबिंब होती है। वर्तमान में नौकरी देने वाली संस्थाएं भी लोगों की लेखनी को देखकर ही उनके प्रोफाइल को बेहतर तरह से समझने का प्रयास करती हैं। केवल यही नहीं, बल्कि मनोचिकित्सक भी अपने मरीजों के बेहतर इलाज के लिए उनकी लिखावट का आकलन करने की कोशिश करते हैं। आइए जानते हैं मनोचिकित्सक डॉ. भावना बर्मी का क्या कहना है।   पढ़ें- इस पर हुए अध्ययनों से पता चलता है कि लिखावट न केवल आपके गुणों और कमियों को दिखाता है, बल्कि आपकी योग्यता, अयोग्यता और सीखने के दौरान होने वाली परेशानियों को भी दर्शाती है। अध्ययनों के मुताबिक, हस्तलिपि या लिखावट की कमियां एक तरह की विकलांगता की ओर इशारा करती हैं। दिमागी तौर पर कमजोर बच्चे लिखने में भी कमजोर होते हैं। ये समस्याएं ग्राफोमोटर, विजुअल मोटर या अवधारणात्मक परेशानियों का रूप हो सकती हैं।लेखन एक जटिल प्रक्रिया है। लेखन में मानसिक और शारीरिक स्तर दोनों स्तर शामिल हैं। इसमें शारीरिक स्तर को अच्छा मोटर गुण कहते हैं। इसके तहत मांसपेशियों की निपुणता, पेंसिल पर पकड़ और लेखनी मुद्रा आती है। ज्ञान-संबंधी स्तर में शब्दों की सही बनावट, दृश्य-मोटर धारणा, धाराप्रवाह, गति, वर्तनी और अभिव्यक्ति आती है। कोई भी बच्चा या व्यक्ति लिखने से बचना चाहता है, तो यह उसकी एक प्रकार की अयोग्यता या परेशानी की तरफ इशारा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किशमिश का ये देसी नुस्खा देगा सर्दी-जुकाम से झटपट राहत, आजमाकर देखिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-black-pepper-remedy-can-instantly-cure-cold-and-cough-problem/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 16:25:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-black-pepper-remedy-can-instantly-cure-cold-and-cough-problem/</guid>
      <description>मौसम बदलते ही अक्सर सर्दी-जुकाम जैसी दिक्कतें बढ़ जाती हैं। हाल में हुए एक अध्ययन की मानें तो इस मौसम में एक व्यक्ति दो से चार बार सर्दी की चपेट में आता है। खास बात तो ये है कि इस समय कोई दवाई भी ज्यादा असर नहीं करती है। ऐसे में घर में मौजूद कई ऐसे नुस्खे हैं जो आपकी मदद कर सकते हैं।   पढ़ें- नींबू और काली मिर्च</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गैस और कब्ज से छुटकारा दिलाएगा ये खास आसन, जानें इसे करने का सही तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-pavanamuktasana-can-relieve-you-from-gastric-problems/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 15:38:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-pavanamuktasana-can-relieve-you-from-gastric-problems/</guid>
      <description>अनियमित लाइफस्टाइल, स्ट्रेस और तला-भुनी चीजें खाने से होने वाली गैस से ज्यादातर लोग परेशान रहते हैं। अगर आप भी इस समस्या से परेशान है तो इस पवनमुक्तासन योग की मदद लीजिए।   पढ़ें- विधि-
पवनमुक्तासन योग को करने के लिए सबसे पहले पीठ के बल जमीन पर लेट जाएं।
इसके बाद दाएं पैर को घुटने से मोड़ते हुए घुटने को दोनों हाथों से पकड़कर छाती की ओर लाएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वजन कम करने के साथ सांसों की बदबू भी दूर करती है ये मिठास </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/jaggery-not-only-cures-cold-and-cough-but-also-helps-to-lose-weight-and-bad-breath/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 14:04:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/jaggery-not-only-cures-cold-and-cough-but-also-helps-to-lose-weight-and-bad-breath/</guid>
      <description>सांस की बदबू ने अगर आपको भी दोस्तों के बीच शर्मिंदा कर दिया है या फिर अपने मोटापे की वजह से आप अपनी पसंदीदा ड्रेस पहनने से कतराते हैं तो झिझक छोड़ अपनी डाइट में इस मिठास को थोड़ी जगह दे दीजिए। जी हां और इस मिठास का नाम है गुड़। आइए जानते हैं कैसे आप इसकी मदद से अपनी कई परेशानियों से निजात पा सकते हैं।   पढ़ें-  रोज रात को खाना खाने के बाद गुड़ खाने से इम्यूनिटी बेहतर होती है। इसमें मौजूद विटामिन और मिनरल शरीर का तापमान बनाए रखने में मदद करते हैं।यह खांसी और जुकाम को ठीक कर बॉडी को गरम रखता है। गुड़ में मौजूद पोटैशियम और सोडियम बॉडी के एसिड लेवल को कंट्रोल रखते हैं। जबकि इसके विपरीत चीनी एसिड की मात्रा बढ़ाती है जिसकी वजह से हमारे शरीर में कई रोग पैदा हो जाते हैं। खास बात ये हैं कि गुड़ खाने से उच्च रक्तताप भी ठीक होता है। आयरन</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>