<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2017 12:29:07 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>आदित्य मुद्रा: अब नहीं आएंगी बार-बार छींकें और उबासी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/aditya-mudra-of-yoga-beneficial-in-allergic-infection-weather-changes-or-even-pollution/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 12:29:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/aditya-mudra-of-yoga-beneficial-in-allergic-infection-weather-changes-or-even-pollution/</guid>
      <description>यदि आप बार-बार छींकने और उबासी आने से परेशान हैं, तो इससे छुटकारा पाने के लिए आदित्य मुद्रा करें। कई लोगों को सुबह उठते ही काफी छींकें आती हैं। यह समस्या शरीर में पृथ्वी तत्व की कमी के कारण पैदा होती है। इसका कारण एलर्जी, संक्रमण, मौसम परिवर्तन या फिर प्रदूषण भी हो सकता है। जिन्हें साधना करते समय कुछ न कुछ अवरोध महसूस होता है, उन्हें भी इससे लाभ मिलेगा।अंगूठे के अग्रभाग को अनामिका की जड़ में लगाएं। शेष उंगलियों को सीधा और मिलाकर रखें। दोनों हथेलियां पास-पास रखकर यह मुद्रा लगाएं।थोड़ी-थोड़ी देर बाद दोनों हथेलियों को परस्पर रगड़ते रहें। कुछ ही देर में छींक और उबासी आना बंद हो जाएगी। इसके तुरन्त बाद मुद्रा खोल दें वरना पृथ्वी तत्व बढ़ने से मोटापे की समस्या हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए, क्यों लाल रंग का होता है खून, इस अंग तंत्र को समझें, दिलचस्प है जानना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-blood-color-is-reddish-understand-this-organ-system/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 11:37:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-blood-color-is-reddish-understand-this-organ-system/</guid>
      <description>प्राणवायु वाहक लाल रक्त कण  रक्त का 55 फीसदी भाग तरल प्लाज्मा और 45 फीसदी भाग कोशिकीय (सेल्स) होता है। कोशिकीय भाग में 99 फीसदी लाल रक्त कण और मात्र एक फीसदी सफेद रक्त कण और प्लेटलेट्स होते हैं। लाल रक्त कण और सफेद रक्त कण जीवित संपूर्ण कोशिकाएं होती हैं, जबकि प्लेटलेट्स कोशिका के टुकड़े होते हैं। आपके शरीर में प्रति सेकंड 24 लाख नए लाल रक्त कण बनते हैं, इतने ही प्रति सेकंड नष्ट भी हो जाते हैं। आपके रक्त में एक क्यूबिक मिली लीटर (एक बूंद का छोटा हिस्सा) में करीब पांच लाख लाल रक्त कण होते हैं। हर लाल रक्त कण कोशिका में एक जैविक स्टॉप वाच होती है, जो निश्चित समयोपरांत बंद हो जाती है। लाल रक्त कणों के बनने की प्रक्रिया का नियंत्रण किडनी में होता है। किडनी खराब होने पर अल्परक्तता एनीमिया रोग इसी कारण होता है। आपको जीवित रखने के लिए प्रति क्षण लाखों लाल रक्त कोशिकाएं अपना जीवन उत्सर्ग करती हैं। लाल रक्त कणों की उत्पत्ति लाल अस्थि मज्जा (रेड बोन मैरो) में होती है। लाल रक्त कण ऑक्सीजन से भरी कोशिकाएं होती हैं, लेकिन अपनी ऊर्जा की आवश्यकता के लिए वे ऑक्सीजन का उपयोग नहीं करती हैं। लाल रक्त कण ही शरीर की वे कोशिकाएं हैं, जिनमें केंद्रक ही नहीं, माइटोकोंड्रिया भी नहीं होते हैं। लाल रक्त कणों में केंद्रक (न्यूक्लियस) नहीं होता है। लाल रक्त कणों के उत्पत्ति की प्रारंभिक अवस्था में उनमें केंद्रक होता है, जिसे बाहर निकाल दिया जाता है, ताकि प्राणवायु वाहक हीमोग्लोबिन के लिए स्थान हो। एक लाल रक्त कण में ऑक्सीजन के लिए 28 करोड़ हीमोग्लोबिन मॉल्युकूल्स होते हैं। माइटोकोंड्रिया ऑक्सीजन का उपयोग कर कोशिकाओं को ऊर्जा उपलब्ध कराते हैं। लाल रक्त कण बिना उनके, बिना ऑक्सीजन के ऊर्जा उत्पन्न करते हैं। केंद्रक नहीं होने के कारण उनमें वायरस नहीं घुसते। वायरस कोशिका के अंदर ही जीवित रह सकते हैं। मलेरिया के परजीवी (पैरासाइट) का मानव-हीमोग्लोबिन प्रिय भोजन होता है, मलेरिया लाल रक्त कणों का रोग होता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीनियर डाइटिशियन से जानिए, लौंग के 5 फायदे जो पहले नहीं सुने होंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/senior-dietitian-inform-about-five-benefits-of-clove/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 11:07:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/senior-dietitian-inform-about-five-benefits-of-clove/</guid>
      <description>लौंग की तासीर गर्म होती है। इसे खाने से सर्दी-जुकाम नहीं होती। लौंग के कई अन्य फायदे हैं, जिसके बारे में बता रही हैं सीनियर डाइटिशियन हिमांशी शर्मा। लौंग के तेल में एंटीऑक्सीडेंट, रोग प्रतिरोधी, जीवाणुरोधी, एंटीवायरल, एंटीसेप्टिक, एनाल्जेसिक आदि गुण होते हैं। इसका प्रयोग दवाई के लिए भी होता है।  यदि मुंह से दुर्गंध आती है, तो लौंग चबाएं। इससे मुंह में मौजूद बैक्टीरिया मर जाते हैं। मसूड़े और दांत स्वस्थ रहते हैं। इंफेक्शन और दांत दर्द भी दूर होता है। लौंग में मौजूद प्रॉपर्टीज पाचन तंत्र को सही रखते हैं। इससे पेट दर्द, गैस, उल्टी, मरोड़, दस्त, सर्दी-खांसी, वायरल, गले में इंफेक्शन जैसी समस्याएं दूर होती हैं। जोड़ों में दर्द रहता है, तो इसके तेल से जोड़ों की मालिश करें। इसमें कैल्शियम, ओमेगा3 एसिड एवं आयरन अधिक होता है, ऐसे में हड्डियां व जोड़ मजबूत होते हैं। यह तनाव कम करती है। इसकी खुशबू से मन शांत होता है। लौंग युक्त चाय पीने से तनाव दूर होता है। पानी में तेल की बूंदें डालकर नहाने से रिलैक्स महसूस होगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोटापा कम करना है तो डाइट में शामिल करें ये 5 फूड, समझो चर्बी गायब</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-reduce-obesity-include-these-five-foods-in-diet/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 10:44:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-reduce-obesity-include-these-five-foods-in-diet/</guid>
      <description>मोटापे के कारणों को समझना काफी जटिल काम है। वजन बढ़ने के कई कारण हो सकते हैं। इनमें आहार की आदतें, धूम्रपान, कई बीमारियां जैसे थायरॉइड, मधुमेह, आनुवंशिक और चयापचय जैसे कारक शामिल होते हैं। सिर्फ व्यायाम करने से ही वजन कम नहीं किया जा सकता है। इसके लिए एक अच्छी आहार योजना बनाने की भी जरूरत होती है। कई ऐसे खाद्य पदार्थ हैं, जिन्हें आहार में शामिल करके, आप अपना वजन कम कर सकते हैं। पनीर- पनीर प्रोटीन का एक अच्छा स्रोत है, जो आपको लंबे समय तक भूख नहीं लगने देता है। प्रति 100 ग्राम पनीर में 338 कैलोरी पाई जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खेल दिलाएगा तनाव से छुटकारा, शारीरिक और मानसिक रूप से रहेंगे सक्रिय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sports-will-relieve-stress-stay-physically-and-mentally-active/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 09:42:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sports-will-relieve-stress-stay-physically-and-mentally-active/</guid>
      <description>खेलते नहीं हैं, तो खेलना शुरू कर दीजिए। इससे आप आजीवन फिट रह सकते हैं। जब फिट रहेंगे, तो उम्र भी लंबी हो जाएगी। आपका पसंदीदा खेल कौन सा है, बैडमिंटन, बास्केटबॉल, कबड्डी या फिर क्रिकेट? चलिए, मान लेते हैं कि आपका पसंदीदा खेल बैडमिंटन है या फिर क्रिकेट, पर क्या यह सिर्फ आपको पसंद है? क्या सिर्फ घर पर बैठे-बैठे इसे टीवी में ही देखने का मजा लेते हैं? बैठकर सिर्फ इन्हें देखना छोड़ दीजिए। घर से बाहर निकलिए और अपने दोस्तों या फिर परिवार के सदस्यों के साथ इन्हें खेलने का भी मजा लीजिए। ऐसा करेंगे, तो न सिर्फ शारीरिक रूप से सक्रिय रहेंगे, बल्कि कई रोगों से भी बचे रहेंगे। कोई भी खेल क्यों न हो, ये सभी कार्डियोरेस्पिरेटरी और मस्कुलर फिटनेस को दुरुस्त रखता है। साथ ही आपकी हड्डियां तो मजबूत होंगी ही, आपकी उम्र भी लंबी होगी। तनाव से मिले छुटकारा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शराब के साथ ये एनर्जी ड्रिंक मिलाकर कभी ना पिएं, जा सकती है जान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-side-effects-of-mixing-alcohol-with-energy-drinks/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 08:43:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-side-effects-of-mixing-alcohol-with-energy-drinks/</guid>
      <description>अगर आप भी पार्टी करते समय अल्कोहल के साथ कई ड्रिंक्स मिलाकर पीते हैं तो ये खबर जरूर पढ़ें। हाल में आई एक रिसर्च की मानें तो अल्कोहल को एनर्जी ड्रिंक्स के साथ मिक्स करके कभी नहीं पीना चाहिए। ऐसा करना आपको भारी पड़ सकता है। जानिए वजह&amp;hellip;  पढ़ें- अक्सर लोग पार्टी करते समय रेड बुल और वोडका को मिलाकर पीना पसंद करते हैं। बता दें हाल में हुई एक रिसर्च की मानें तो यह बेहद नुकसानदायक हो सकता है। रेड बुल और वोडका का कॉम्बिनेशन पीने से आप गिर सकते हैं, कार दुर्घटना हो सकती है या फिर आप अचानक से लड़ाई-झगड़ा शुरू कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>याददाश्त को तेज रखने में कारगार है ये फल, रोज खाने से होगा कमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/4-natural-ways-to-keep-your-brain-sharp-and-vibrant/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 08:42:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/4-natural-ways-to-keep-your-brain-sharp-and-vibrant/</guid>
      <description>अगर आप भी अक्सर चीजें रखकर भूल जाते हैं जिसकी वजह से आपको लोगों की कई बातें सुननी पड़ती हैं तो अपने दिमाग को तेज और मजबूत बनाने के लिए डाइट में इन चीजों को शामिल करना न भूलें।   पढ़ें- दही
दही में मौजूद अमीनो एसिड न सिर्फ याददाश्त तेज करता है बल्कि यह तनाव से राहत दिलाने में भी सहायक है। आप इसमें अपनी पसंद के फल मिलाकर इसे एक सेहतमंद नाश्ते के रूप में अगर रोज लेंगे तो आपका दिमाग हमेशा दुरुस्त रहेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चेहरे से हटाएं व्हाइटहेड्स, इन जबरदस्त 3 घरेलू नुस्खों के साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-to-get-rid-of-whiteheads-from-chin-and-forehead/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 08:41:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-to-get-rid-of-whiteheads-from-chin-and-forehead/</guid>
      <description>कई लोग चेहरे और नाक के आसपास होने वाले व्हाइटहेड्स से परेशान रहते हैं। व्हाइटहेड्स अतिरिक्त तेल जमा होने की वजह से त्वचा पर कुछ मृत कोशिकाएं जमा हो जाती है उन्हें कहते हैं। जिसकी वजह से चेहरा काला और अनाकर्षक लगने लगता है। अगर आप भी इन समस्या से परेशान हैं और घर बैठे इन्हें दूर करना चाहते हैं तो ये खबर पढ़ें-  पढे़ं- व्हाइटहेड्स हटाकर त्वचा को साफ रखने वाली इस औषधि में एंटी-बैक्टीरियल तत्व हैं। इन तत्वों से त्वचा के रोम छिद्र खुलने के साथ व्हाइटहेड्स भी दूर होते हैं। आइए जानते हैं इस औषधि को बनाने का क्या है आसान तरीका। चंदन पाउडर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में भी है स्विटजरलैंड और वेनिस, ज़रा देखें तो...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eo07p4/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 17:21:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eo07p4/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रहें तनाव मुक्त, पाएं अपार सफलता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/for-getting-successful-always-try-to-be-stress-free/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 17:01:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/for-getting-successful-always-try-to-be-stress-free/</guid>
      <description>प्रतिस्पर्धा के इस दौर में आजकल हर युवा तनाव से जूझ रहा है। परीक्षा में अच्छे नंबर लाने का तनाव, बेहतर स्कूल-कॉलेज में दाखिला न मिलने का तनाव। तनाव का सामना हर किसी को करना पड़ता है। समय रहते इसका उपचार जरूरी है वरना आगे चलकर यह अवसाद का रूप ले सकता है।  पढ़ें- अपने बच्चों को सबसे आगे देखने की अभिभावकों की आकांक्षाएं भी उनमें तनाव को बढ़ाने का काम करती हैं। दूसरी ओर ऑफिस में अपने टार्गेट को पूरा करने का दबाव कर्मचारियों के लिए तनाव पैदा करता है। तनाव लेकर कुछ हासिल नहीं होगा। बिना तनाव लिए काम करें, सफलता तभी मिलती है।असफलता बढ़ाए तनाव</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोटापे से हैं परेशान, इस तेल की मालिश से चंद दिनों में पिघला देगी सारी चर्बी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-tummy-fat-makes-you-shameful-then-coconut-oil-massage-will-help-you-to-get-slim/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 15:47:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-tummy-fat-makes-you-shameful-then-coconut-oil-massage-will-help-you-to-get-slim/</guid>
      <description>आमतौर पर शरीर में चर्बी कमर और जांघों के पास जमा होती है। जिसकी वजह से लोगों को हाई कोलेस्‍ट्रॉल, मोटापा, हाई बीपी, बैक पेन, घुटनो का दर्द और दिल से जुड़ी कई बीमारियां घेर लेती हैं। लेकिन आयुर्वेद में एक तेल ऐसा है जिसकी पेट पर मालिश करने से कुछ ही दिनों में सारी चर्बी गायब हो जाती है।  पढ़ें-   एक शोध की मानें तो हार्मोनस बदलने की वजह से पुरुषों के मुकाबले महिलाओं का पेट जल्‍दी बाहर निकल आता है। आयुर्वेद में तो यह तेल कई दवाइयों में भी प्रयोग किया जाता है जैसे, सोराइसिस, हाइ कोलेस्‍ट्रॉल, जोड़ों के दर्द और दिन की बीमारी आदि। हाल में एक रिसर्च में पाया गया है कि अगर नारियल तेल से पेट पर 20-30 मिनट रोजाना मालिश कि जाए तो आपका टमी फैट काफी हद तक कम हो सकता है। नारियल के तेल में विटामिन ई और ओमेगा 3 फैटी एसिड होता है जो पेट में जमा चर्बी की परतों को पिघलाने में मदद करता है। नारियल तेल लगाने की विधि -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घनी दाढ़ी नहीं आती? नींबू का ये नुस्खा करेगा कमाल, मर्द लगोगे वो भी रौबदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-longing-for-densely-shave-try-this-lemon-juice-miracle-it-will-surely-help-you/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 13:31:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-longing-for-densely-shave-try-this-lemon-juice-miracle-it-will-surely-help-you/</guid>
      <description>घनी दाढ़ी और मूंछें किसी भी मर्द का आकर्षण दोगुना कर देती हैं। ऐसे में हल्की दाढ़ी अगर दोस्तों के सामने आपको शर्मिंदा करती है तो ये खबर आपके लिए ही है। नींबू का ये चंद मिनटों का नुस्खा आपकी घनी दाढ़ी की चाहत को कुछ ही दिनों में पूरा करने का हुनर रखता है। जिसके बाद आपकी पर्सनैलिटी भी एक रौबदार मर्द जैसी दिखाई देगी।   पढ़ें-  दाढ़ी न केवल पुरुषों की खूबसूरती बढ़ती है बल्कि व्‍यक्तित्‍व को निखारने का भी काम करती है। घनी दाढ़ी को आप अपने मनचाहे तरीके से ट्रिम कर सकते हैं। नींबू का ये चंद मिनटों का नुस्खा आपकी घनी दाढ़ी की चाहत को कुछ ही दिनों में पूरा कर देगा। अगली स्लाइड में जानिए वो आसान तरीका जिससे घनी दाढ़ी जल्द आएगी। सबसे पहले दालचीनी पाउडर में नींबू का रस मिलाकर पेस्ट बना लें। इसे रोज उस जगह पर लगाएं जहां दाढ़ी के बाल कम आते हैं या नहीं आते। इस पेस्ट को कम से कम 20 मिनट तक लगाए रखें और फिर ठंडे पानी से धो लें। कुछ देर बाद नारियल के तेल में थोड़ा पानी मिलाकर उस जगह पर अच्छी तरह मालिश करें।नींबू और दालचीनी का ये नुस्खा दाढ़ी के बालों की ग्रोथ करता है। इससे दाढ़ी वाली जगह पर रुके हुए सेल्स खुल जाएंगे और चेहरे की कोशिकाओं में रक्त संचार भी बढ़ेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में गुड़ और जीरा है तो जान लें ये 5 फायदे, फेंक देंगे दवाएं </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-amazing-benefits-of-jaggery-and-cumin/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 10:00:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-amazing-benefits-of-jaggery-and-cumin/</guid>
      <description>आमतौर पर गुड़ और जीरे का उपयोग सभी घरों में होता है। जीरा खाने में प्रयोग किए जाने वाले मसालों का एक महत्वपूर्ण हिस्सा है। इसका प्रयोग खाने को स्वादिष्ट एवं सुगंधयुक्त बनाने के लिए किया जाता है। बिना जीरे के तड़के के दाल, सब्जी और रायते का स्वाद फीका-फीका सा लगता है। वहीं, स्वाद के साथ-साथ जीरा हमारे स्वास्थ्य के लिए भी लाभदायक होता है। गुड़ की मिठास से मीठे पकवानों का जायका बढ़ता है और यह भी तमाम तरह के पोषक तत्वों से भरपूर होता है। इसके साथ इनका सेवन करना स्वास्थ्य संबंधी समस्याओं के लिए भी लाभदायक होता है।  पढे़ं- आयुर्वेदाचार्य डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आपने कभी खाई है उत्तराखंड की ये फेमस मिठाई?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-all-about-bal-mithai/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 09:59:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-all-about-bal-mithai/</guid>
      <description>हिंदुस्तान के बहुत सारे शहरों और कस्बों की पहचान वहां की खाने-पीने की चीजों से जुड़ी है। लखनऊ के कबाब, हैदराबाद की बिरयानी, और जोधपुर के मिर्ची बड़ों का नाम सभी ने सुना है। दिलचस्प बात यह है कि छोटे-छोटे कस्बे भी अपने मिठाई या नमकीन पर कम फक्र नहीं करते। अल्मोड़ा, हिमालय की गोद में बसा एक जिला मुख्यालय है। यहां की जेल में कभी नेहरू बंदी रहे और यहीं से होते बापू कौसानी पहुंचे, जहां उन्होंने गीता की अनासक्ति योग नामक टीका लिखी। इनसे पहले विवेकानंद और गुरुदेव रवीन्द्रनाथ टैगोर भी यहां पहुंच चुके थे। पता नहीं इनमें किस-किस ने ‘बाल मिठाई’ का आनंद लिया होगा, जो यहां की सबसे मशहूर सौगात समझी जाती है।   पढे़ं- इसके आविष्कार की दावेदारी जोगालाल साह की है, जिन्होंने 19वीं सदी में कभी पड़ोस के गांवों में बने दानेदार खोए को मंदी आंच में भूनकर उसे ‘चॉकलेट’ का रंग दे दिया था। स्वाद कुछ-कुछ भिंड के जले दूध के पेड़े जैसा महसूस होता है, पर बाल मिठाई का आकार न तो पेड़े जैसा होता है न बर्फीनुमा। यह चार-पांच लंबी चौकोर नली की शक्ल में मिलती है और इसकी बाहरी सतह होमियोपैथी की दवाई सरीखी चीनी के दानों से सजी रहती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब नहीं झेलनी पड़ेगी शर्मिंदगी, काले दांतों से चुटकियों में छुटकारा दिलाएगा ये नुस्‍खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-tobacco-eating-blacken-your-teeth-then-this-easy-home-remedy-will-help-to-revive-its-colour-back/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 10:22:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-tobacco-eating-blacken-your-teeth-then-this-easy-home-remedy-will-help-to-revive-its-colour-back/</guid>
      <description>गुटखा खाने की वजह से अगर दांतों का रंग काला पड़ने लगा है,जिसकी वजह से लोगों से बात करने में आपको शर्म महसूस होती है तो ये आसान घरेलू नुस्खा आपकी परेशानी को तुरंत खत्म कर सकता है। जानिए कैसे&amp;hellip;   पढ़ें- तंबाकू,गुटखा खाने से दांतों पर दाग पड़ जाते हैं जो लाख छुड़ाने के बाद भी निकलने का नाम नहीं लेते। जिसकी वजह से कई बार शर्मिंदगी भी झेलनी पड़ती है। लेकिन क्या आप जानते हैं इस आसान उपाय की मदद से आप ये दाग आसानी से छुड़ा सकते हैं। उपाय-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर के लिए बेहद फायदेमंद होता है, इस तरह बनाएं मशरूम का चटपटा सूप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-magical-health-benefits-of-eating-mushroom/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 10:16:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-magical-health-benefits-of-eating-mushroom/</guid>
      <description>विश्वभर में मशरूम की लगभग 38 हजार प्रजातियां हैं। इनमें से 700 खाने योग्य और 270 का उपयोग चिकित्सा पद्धति में किया जाता है। न्यूटि्रशनिस्ट कविता देवगन से जानिए मशरूम की कुछ खास रोचक बातें।  पढ़ें- मशरूम के फायदे
मशरूम एक तरह का प्रोबायोटिक फूड भी है। इससे बीमारियों से लड़ने में मदद मिलती है। यह इम्यूनिटी सिस्टम को बढ़ाता है, साथ ही भोजन को शरीर के अलग-अलग हिस्सों में पहुंचाने में मदद करता है। चूंकि इसमें जिंक होता है, जिससे शरीर की व्हाइट गुड सेल्स को मजबूती मिलती है, यह शरीर में बीमारियों से लड़ पाते हैं। मशरूम को आसानी से पचाया जा सकता है और पेट की बीमारियों से निपटने के लिए भी अच्छा होता है। इसमें विटामिन बी2 और विटामिन बी3 भी पाया जाता है। दोनों ही मेटाबॉलिज्म को सक्रिय बनाने में मदद करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्टूडेंट हैं तो ना बंद करें खिड़की-दरवाजे, नहीं तो भुगतना पड़ सकता है बुरा अंजाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-suffering-from-insomnia-then-while-sleeping-open-your-windows/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 10:10:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-suffering-from-insomnia-then-while-sleeping-open-your-windows/</guid>
      <description>जरनल इनडोर एयर में प्रकाशित एक अध्ययन के अनुसार, जिनको रात में अच्छी नींद लेने में परेशानी आती है, यदि वे अपने बेडरूम की खिड़की या दरवाजे को खुला रखते हैं, तो उन्हें अच्छी नींद लेने में बहुत मदद मिलती है। दरअसल, दरवाजे या खिड़की खुली रखने से बाहर की ताजी हवा बेडरूम में प्रवाहित होती है, इससे आपको अच्छी नींद आती है।  पढ़ें- अध्ययनकर्ताओं का मानना है कि खराब वेंटिलेशन से बेडरूम में कार्बन डाई-ऑक्साइड का स्तर बढ़ जाता है, इससे सांस लेने में परेशानी होती है और इससे नींद प्रभावित होती है। अध्ययनकर्ताओं ने 17 स्वस्‍थ्‍ा छात्रों की नींद का अध्ययन किया। इस दौरान छात्र दरवाजे या खिड़की को खुला या बंद करके सोते थे, उनके कमरों के तापमान की जांच की गई।अध्ययनकर्ताओं ने पाया कि कमरे के दरवाजे या खिड़की के बंद होने से वहां कार्बन डाई-ऑक्साइड का स्तर ज्यादा था, वहीं दरवाजे या खिड़की के खुले होने के कारण उसका स्तर कम था।इससे पहले कोपेनहेगन स्कूल ऑफ डिजाइन एंड टेक्नोलॉजी ने भी अपने अध्ययन में यह पाया था कि जब कमरे में कार्बन डाई-ऑक्साइड की मात्रा कम होती है, तब उसमें ताजी हवा के स्तर में सुधार होता है और इससे नींद अच्छी आती है। अध्ययन से स्पष्ट है कि रात में सोते समय बेडरूम में पर्याप्त हवा की आवाजाही भी जरूरी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लहसुन का ये खास नुस्खा, इन बीमारियों को झट से करेगा दूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-garlic-clove-can-easily-cure-your-various-types-of-infection/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 10:04:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-garlic-clove-can-easily-cure-your-various-types-of-infection/</guid>
      <description>यूनिवर्सिटी ऑफ कोपेनहेगन द्वारा किए गए अध्ययन में पाया गया है कि लहसुन का उपयोग करने से रेसिस्टेंट बैक्टीरिया को नष्ट करने और शरीर को फिर से एंटीबायोटिक बनाने में मदद मिलती है।  पढ़ें-  यह अध्ययन बताता है कि लहसुन में आरएनए के कण पाए जाते हैं। अध्ययनकर्ताओं ने पाया कि लहसुन में पाए जाने वाले सल्फर के सक्रिय तत्व बैक्टीरिया के कम्यूनिकेशन सिस्टम को नष्ट करने में महत्वपूर्ण होते हैं।इम्यूनोलॉजी एंड माइक्रोलॉजी विभाग में कोस्टेर्टन बायोफिल्म सेंटर के प्रोफेसर टिम होल्म जैकोब्सन कहते हैं, हम मानते हैं कि इस विधि का उपयोग करके मरीजों के इलाज में मदद मिल सकती है, क्योंकि सिस्टिक फाइब्रोसिस जैसे पुराने बैक्टीरिया काफी खतरनाक हो सकते हैं और यह हमें नुकसान पहुंचा सकते हैं।यह अध्ययन प्रोफेसर माइकल गिवस्कोव की अध्यक्षता में एक समूह द्वारा किया गया है। इससे पहले 2005 में लहसुन के बैक्टीरिया पर प्रभावों को लेकर अध्ययन किया गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदलते मौसम में योग करने के 5 फायदे, स्वस्‍थ रहने के टिप्स भी जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-five-benefits-of-yoga-in-the-changing-season-tips-for-staying-healthy/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 09:52:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-five-benefits-of-yoga-in-the-changing-season-tips-for-staying-healthy/</guid>
      <description>श्री श्री योग स्कूल के प्रशिक्षक, मयूर कार्तिक बताते हैं कि सर्दियों में शरीर तुलनात्मक रूप से ठंडा, सख्त और खुश्क हो जाता है तथा मन शिथिल हो जाता है। ऐसे में योगासन, प्राणायाम आदि आपको निष्क्रियता के चंगुल से मुक्त करते हैं। योग आपको संतुलित तो करता ही है, साथ ही आपके आलस्य को भी दूर करता है। यह शरीर में हो रही प्रत्येक हलचल को और आपके मन, दोनों को मजबूत रखता है, साथ ही शरीर के मेटाबॉलिज्म को भी ठीक रखता है। कुछ टिप्स आपको सर्दियों में स्वस्थ्य और खुश रख सकते हैं। जानने के लिए आगे की स्लाइड पर क्लिक करें.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए क्यों आते हैं डकार, फायदे भी बहुत और बीमार होने के संकेत भी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-causes-burping-your-body-may-be-trying-to-tell-you/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 18:56:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-causes-burping-your-body-may-be-trying-to-tell-you/</guid>
      <description>तनाव से भी डकार आती है। अधिक चिंता करने से लोग डिप्रेशन का शिकार हो जाते हैं। इससे भोजन पचाने में मुश्किल होती है और डकार आने लगती है। एक अध्ययन में लगभग तीन में से दो महिलाएं आईबीएस से ग्रस्त पाई गई हैं। अधिक मुंह खोलकर खाने से भोजन के साथ पेट में हवा भी चली जाती है। पेट में ज्यादा हवा जाने से भी डकार आता है।  पढ़ें:   खाना खाते ही अधिकतर लोग डकार लेते हैं। खाने के बाद डकार आना एक आम बात है। कई जगहों पर तो खाने के बाद डकार लेने को भोजन की तारीफ करने से जोड़कर देखा जाता है। डकार आने से खाया हुआ भोजन जल्दी पच जाता है, जिससे पेट में कोई तकलीफ नहीं होती। डकार को पेट भरने का संकेत भी माना जाता है, लेकिन जब डकार सामान्य स्थिति में भी बार-बार आए, खाते ही बहुत ज्यादा आए, तो यह चिंता का विषय है। इसे सिर्फ पेट भरने का संकेत नहीं मान सकते। यह पेट से अत्‍यधिक गैस निकालने के तरीकों में भी शामिल है। दरअसल, खाने के साथ हवा भी पेट में चली जाती है, जो डकार के रूप में शरीर से बाहर निकलती है। पेट में अल्सर तो नहीं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर का एक ऐसा अहम तंत्र, 90 फीसदी लोग नहीं जानते होंगे इसके 10 काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/lymphatic-system-helps-your-body-to-clean-90-percent-people-do-not-know-about-it/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 18:52:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/lymphatic-system-helps-your-body-to-clean-90-percent-people-do-not-know-about-it/</guid>
      <description>क्या आप जानते हैं कि आपके शरीर के अंदर एक ऐसा तंत्र काम है, जिसके बारे में 90 फीसदी से ज्यादा लोग नहीं जानते होंगे। ये है शरीर का आंतरिक सुरक्षा तंत्र-लिम्फेटिक ये शरीर में सफाई और स्वच्छता का काम करता है। इसके माध्यम से रक्त का तरल भाग, पोषक तत्वों के साथ सूक्ष्मतम रक्त वाहिनियों से बाहर निकलता है और कोशिकाओं को पोषक तत्व तक पहुंचाकर वापस रक्त वाहिनियों में लौट जाता है।  -इसमें 600 के लगभग क्षेत्रीय लिम्फनोड्स के समूह होते हैं। जैसे बगल में, जांघ में, पेट में, सीने में, गर्दन में व अन्यत्र, जो उस क्षेत्र से लाए गए सॉलिड व लिक्विड वेस्ट का निस्तारण करते हैं। इसमें लिम्फ छनता है और कचरे को छांटकर उनका उपयुक्त निस्तारण किया जाता है।  पढ़ें:   -शरीर के प्रवेश द्वार, नाक और मुंह के पीछे पांच टॉन्सिल्स (लिम्फनोड्स) का एक पूरा चक्र होता है, जो आने वाले विषैले पदार्थ व कीटाणुओं को रोककर, उनका विश्लेषण कर शरीर को उनके बारे में सूचित करता है। आगाह करता है। उनसे बचाता है।  -आंत की आंतरिक सतह पर भी ऐसे ही लिम्फेटिक सफाई चेक पोस्ट होते हैं। प्रवेश द्वार पर ही नहीं, छोटी आंत के निकास द्वार पर स्थित अपेंडिक्स भी यही कार्य करता है। अपेंडिक्स बेकार अंग नहीं है। यह भी अहम सूचनाएं इकट्ठी करता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब सर्दी कुछ भी कहे जिंदगी चलती रहनी चाहिए, बदल लें अपनी आदतें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/for-a-stain-free-life-in-winter-just-add-some-habits-in-your-daily-routine/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 18:27:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/for-a-stain-free-life-in-winter-just-add-some-habits-in-your-daily-routine/</guid>
      <description>मौसम का बदलाव यूं तो हमेशा खुशनुमा ही होता है, मगर कुछ लोगों के लिए यह बदलाव परेशानी का सबब बन जाता है।  के साथ तालमेल न बैठा पाने की वजह से वे बेचैन रहते हैं। अब सर्दी कुछ भी कहे, अपनी जिंदगी तो चलती रहनी चाहिए, वह भी खुशियों के साथ...   दिन छोटे, रातें लंबी। सूरज की रोशनी का कोई भरोसा नहीं। सर्द हवाओं के बीच, कभी दिन में अंधेरा, तो कभी रोशनी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुश्किल नहीं है सर्दी को मात ‌देना, रूटीन में ये टिप्स अपनाएं, स्वस्‍थ रहें हमेशा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/practice-these-tips-to-avoid-winter-and-stay-fit/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 18:08:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/practice-these-tips-to-avoid-winter-and-stay-fit/</guid>
      <description>बदलते मौसम में सर्दी को मात देगा बिल्कुल भी मुश्किल नहीं है। अगर रूटीन में ये टिप्स अपना लें तो सर्दी खुशनुमा हो जाएगी और आप हमेशा रहेंगे। नेचुरोपैथ, डॉ. राजेश मिश्रा बताते हैं सर्दियों को खुशनुमा बनाने और खुद को फिट रखने के लिए जरूरी है कि दिन की शुरुआत अच्छी हो। सुबह-सुबह गुनगुने पानी में मिलाकर पिएं। शहद से शरीर में गर्माहट बनी रहती है। चाय अदरक, तुलसी, लौंग आदि मिक्स करके बनाएं।   अब बारी है नहाने की। नहाने से पहले शरीर पर तिल के तेल की मालिश इन दिनों अवश्य करें। तेल लगाने के बाद हल्के गुनगुने पानी से स्नान करें। शरीर को वॉर्मअप करने के लिए सूर्य नमस्कार और जॉगिंग वगैरह करें।   पढ़ें:   अब बात करते हैं नाश्ते की। नाश्ते में अंकुरित अनाज के साथ नट्स (दो-चार बादाम, दो अखरोट ) आदि लिए जा सकते हैं। इसके साथ एक गिलास दूध लें। कफ की समस्या है, तो दूध में शक्कर और हल्दी पाउडर मिलाएं।   खजूर, अंजीर, मुनक्‍का, छुहारे आदि का सेवन भी आपके लिए फायदेमंद रहेगा। दोपहर के खाने में दाल के साथ बथुआ, सोया समेत अन्य सब्जियों को शामिल करें। अगर बाजरे का आटा उपलब्‍ध है, तो सर्दियों में इसका भी इस्तेमाल करें। गाजर और अदरक का सेवन किसी-न-किसी रूप में जरूर करें।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रहना है फिट एंड फाइन, तो आजमाइए ये योग बदल जाएगी जिंदगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/want-to-be-physically-healthy-try-this-yoga/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 17:56:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/want-to-be-physically-healthy-try-this-yoga/</guid>
      <description>अनुलोम-विलोम से शरीर की सभी नाड़ियां स्वस्थ एवं निरोग रहती हैं। इससे फेफड़े और हृदय स्वस्थ रहते हैं। कमजोर और एनीमिया से पीड़ित रोगियों को इस प्राणायाम के दौरान सांस भरने एवं छोड़ने में थोड़ी सावधानी बरतनी चाहिए।   इसका  सुबह के समय खुली हवा में करें। बैठ जाएं। दाहिने हाथ के अंगूठे से दाईं नासिका को बंद करें और बाईं ओर से सांस भरें। फिर बाईं नासिका को बंद कर दाहिनी नासिका से सांस बाहर जाने दें।  पढ़ें:   सांस छोड़ते समय आठ तक की गिनती करें। बारी-बारी से दोनों नासिकाओं के साथ इस क्रिया को पहले तीन मिनट करें। धीरे-धीरे इसका अभ्यास बढ़ाकर 10 मिनट कर दें। जल्दी-जल्दी सांस न लें। सांस की गति इतनी सहज हो कि स्वयं भी सांस की आवाज सुनाई न दे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाशीर्ष मुद्रा: ये योगासन करें, कभी नहीं होंगे सिरदर्द से परेशान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/fade-up-of-regular-headache-try-this-yoga/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 17:44:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/fade-up-of-regular-headache-try-this-yoga/</guid>
      <description>सिरदर्द, शरीर और मन का आराम छिन जाने के कारण मस्तिष्क में रक्त प्रवाह कम हो जाने से पैदा होता है। इससे देखने, बोलने में परेशानी, गर्दन में अकड़न, उल्टी, सुन्नपन, बुखार, बेहोशी और कभी-कभी लकवे की समस्या भी पैदा हो सकती है।   सुबह-सबुह का  किसी बड़ी बीमारी का संकेत हो सकता है। सिरदर्द का मूल कारण है- सिर की नसों में सूजन और शोथ बनना। यह मूल रूप से जीवनशैली से जुड़ा रोग है।  पढ़ें:   महाशीर्ष मुद्रा सर्वाइकल, अपच, मौसम परिवर्तन, कमर दर्द और मासिक धर्म सहित किसी भी कारण से होने वाले सिरदर्द में लाभकारी है। अनामिका को अंगूठे की जड़ में लगाएं। अब अंगूठे, तर्जनी और मध्यमा उंगलियों के शीर्ष को मिलाएं। कनिष्ठा बिल्कुल सीधी रहे। छह मिनट दिन में तीन बार करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुबह उठते ही करें ये एक्सरसाइज, डिप्रेशन होगा दूर- नहीं होगी थकान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-exercise-can-cure-your-depression/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 14:15:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-exercise-can-cure-your-depression/</guid>
      <description>नियमित व्यायाम करना आपको कई बीमारियों से बचाता है। यह बात कई शोधों में भी सामने आ चुकी है। हाल ही में हुए एक शोध से पता चला है कि व्यायाम हमारे मस्तिष्क और मानसिक सेहत के लिए भी जरूरी हैं।  पढ़ें-  सप्ताह में तीन बार कार्डियो कसरत करने से अवसाद से ठीक होने में काफी मदद मिलती है। अगर आप भी अवसाद से ग्रस्त हैं और आप उससे बाहर निकलना चाहते हैं, तो आपको धीरे-धीरे व्यायाम शुरू कर देना चाहिए।  संभव है कि थकान, खराब मूड और उदासी की वजह से आपको व्यायाम करने का मन नहीं करे। फिर भी अवसाद और तनाव को दूर करने के लिए व्यायाम जरूरी है। इससे आपकी फिटनेस भी बनी रहेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदलते मौसम में बीमारियों को दूर भगाने का &#39;अमृत&#39; है तुलसी, जानिए ये 5 लाभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-surprising-health-benefits-of-tulsi/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 17:36:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-surprising-health-benefits-of-tulsi/</guid>
      <description>उल्टी एवं दस्त होने पर तुलसी का सेवन काफी लाभप्रद होता है। तुलसी के कई अन्य फायदों के बारे में बता रही हैं सी. डाइटिशियन हिमांशी शर्मा। तुलसी शरीर में कोलेस्ट्रॉल और ब्लडप्रेशर के स्तर को नियंत्रित रखती है, जिससे हृदय संबंधी बीमारियों का खतरा कम हो जाता है।तुलसी में मौजूद एंटीऑक्सीडेंट और एंटीकार्सिनोजेनिक ब्रेस्ट और मुंह के कैंसर में राहत प्रदान करते हैं। इसके सेवन से कैंसर की कोशिकाओं में वृद्धि नहीं हो पाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना 20 ग्राम इस ड्राइफ्रूट को खाना मतलब, हर बीमारी को दूर से नमस्ते</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/a-handful-of-nuts-can-cure-you-from-many-diseases/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 17:36:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/a-handful-of-nuts-can-cure-you-from-many-diseases/</guid>
      <description>यदि आप प्रतिदिन 20 ग्राम यानी मुट्ठी भर नट्स खाते हैं, तो हृदय रोग के होने का खतरा लगभग 40 फीसदी, कैंसर 15 फीसदी और समय से पहले मौत के खतरे को 22 फीसदी तक कम कर सकता है। इससे सांस संबंधी बीमारी के कारण होने वाली मौत का खतरा भी आधा रह जाता है। जिन्हें मधुमेह की समस्या है, उन्हें भी नट्स के सेवन से 40 फीसदी तक लाभ मिलता है।  यह शोध इंपीरियल कॉलेज ऑफ लंदन एंड द नॉर्वेगियन यूनिवर्सिटी ऑफ साइंस एंड टेक्नॉलॉजी के शोधार्थियों द्वारा किया गया था। शोधार्थियों के इस दल ने दुनिया भर से प्रकाशित 29 शोधों का विश्लेषण किया, जिसमें आठ लाख से भी अधिक प्रतिभागियों को शामिल किया गया था। इनमें हृदय रोग से पीड़ित 12 हजार से भी अधिक लोग, नौ हजार स्ट्रोक के मामले, 18 हजार हृदय रोग और कैंसर से पीड़ित आदि लोगों को शामिल किया गया था। शोधार्थियों ने पाया कि इनमें से अधिकतर लोगों में इन खतरनाक बीमारियों के होने का खतरा नट्स का सेवन न करने के कारण भी था। नट्स जैसे- अखरोट, बादाम और मूंगफली आदि में फाइबर, मैग्नीशियम और पॉलीअनसैचुरेटेड वसा उच्च मात्रा में मौजूद होता है। इनमें मौजूद पोषक तत्व हृदय रोग के खतरे को कम करने और कोलेस्ट्रॉल का स्तर बरकरार रखने के लिए बहुत फायदेमंद होते हैं। विशेष रूप से अखरोट, क्योंकि इसमें एंटीऑक्सीडेंट्स अधिक होता है, जो ऑक्सीडेटिव तनाव और संभवतः कैंसर के खतरे को कम करने में सहायक होते हैं। नट्स में फाइबर और प्रोटीन भी भरपूर मात्रा में होते हैं। इनका सेवन करने से मोटापे आदि का खतरा कम रहता है। सर्दी हो या गर्मी काजू, बादाम, पिस्ता, अखरोट और किशमिश जैसे ड्राई फ्रूट्स सेहत के लिए बहुत अधिक फायदेमंद होते हैं। 20 ग्राम नट्स खाने से 20 फीसदी कोरोनरी हार्ट डिजीज को कम किया जा सकता है।1- 20 ग्राम (करीब मुट्ठीभर) नट्स खाने से हृदय संबंधी रोग, कैंसर, मधुमेह आदि का खतरा आपसे कोसों दूर रह सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आप जानते हैं नंगे पांव चलने के फायदे, अगर नहीं तो पढ़ लें ये अहम खबर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-magical-health-benefits-of-going-barefoot/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 17:36:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-magical-health-benefits-of-going-barefoot/</guid>
      <description>सुबह-सुबह आपने अक्‍सर लोगों को पार्क में घास पर नंगे पांव चलते देखा होगा। इसी प्रकार लोगों को समुद्र के किनारे नंगे पांव चलते देखा होगा। क्या आपने कभी सोचा है ऐसा क्यों होता है? दरअसल, पृथ्वी के अंदर एक बहुत ही अद्भुत विद्युतशक्ति होती है, जो नंगे पांव चलने वाले व्यक्ति के शरीर में जीवनशक्ति और ताजगी भरती है। जिस तरह पेड़-पौधों को पृथ्वी से पोषण प्राप्त होता है, उसी तरह से मनुष्य भी नंगे पांव चलकर पृथ्वी से रोगों से लड़ने की शक्ति, ताकत और लंबी उम्र प्राप्त कर सकता है। इससे आंखों के रोग भी नहीं होते हैं। प्राकृतिक चिकित्‍सक भी अपने मरीजों को सुबह-सुबह नंगे पांव चलने की सलाह देते हैं। दरअसल, जब पैर जमीन के संपर्क में आते हैं, तो शरीर सकारात्मक इलेक्ट्रॉन को अपनी तरफ आकर्षित करता है। इन इलेक्ट्रॉन में बहुत ही प्रभावी एंटी-ऑक्सीडेंट होते हैं, जो आपके शरीर को स्वस्थ्य बनाए रखने में मदद करते हैं। इससे हमारे शरीर में सूजन और अन्य बीमारियां दूर होती हैं। वैसे हमें अपनी व्यस्त जिंदगी में नंगे पांव जमीन पर चलने का बहुत ही कम समय मिलता है। फिर भी सेहत के वास्ते आप कुछ मिनट तो नंगे पांव चल ही सकती हैं। जब हम नंगे पांव जमीन पर चलते हैं, तब शरीर में कोर्टिसोल हार्मोन का स्तर कम होता है। यह तनाव को बढ़ाने वाला हार्मोन है, जिसका संबंध बढ़ती उम्र और वजन से होता है। आज के दौर में हमारा सामना हर वक्त वाईफाई सिग्नल्स, स्मार्टफोन्स और लैपटॉप सिग्नल्स से होता है। ऐसे में जब हम नंगे पांव जमीन पर चलते हैं, तो हमें इस प्रकार के इलेक्ट्रिक प्रदूषण से निपटने में मदद मिलती है और तनाव कम होता है। जमीन पर नंगे पांव चलने से हमारे शरीर में मौजूद तनाव संबंधी अन्य हार्मोन भी कम होते हैं, जिस कारण हमें नींद अच्छी आती है। इससे नई ऊर्जा ग्रहण करने और शरीर को स्वस्थ्य बनाने में मदद मिलती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये घरेलू नुस्खे अपनाकर घर में चूहों के आतंक को कहें अलविदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emrvgk/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 13:57:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emrvgk/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>माइग्रेन की छुट्टी कर देगा मेंहदी का ये नुस्खा, आजमा कर देख‌िए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-migraine-pain-with-this-easy-home-remedy-of-mehndi-leaves/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 13:40:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-migraine-pain-with-this-easy-home-remedy-of-mehndi-leaves/</guid>
      <description>माइग्रेन किसी भी उम्र के शख्स को कभी भी हो सकता है। इसमें अचानक सिर के आधे हिस्से में जोरदार दर्द शुरू हो जाता हैं जो लगातार कई घंटों तक बना रहता है। माइग्रेन की परेशानी मानसिक तनाव, लंबे समय तक आंखें टिकाकर काम करने या बदलते मौसम की वजह से हो सकती है। अगर आप भी कई सालों से इस समस्या से जूझ रहे हैं तो मेंहदी का ये रामबाण नुस्खा आपको राहत दे सकता है। जानें इसे इस्तेमाल करने का तरीका।   पढ़ें-  माइग्रेन के दर्द से राहत पाने के लिए रात को सोने से पहले 200 ग्राम पानी में 100 ग्राम मेंहदी के पत्तों को पीसकर भिगों लें। इसके बाद सुबह उठते ही मेंहदी के इस पानी को पी लें। इसके अलावा चर्म रोग ठीक करने के लिए मेंहदी के पेड़ की छाल को पीसकर काढा बना लें। इस काढे को लगभग एक महीने तक पीएं। ध्यान रखें कि इस उपचार के दौरान साबुन का इस्तेमाल बिल्कुल न करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा टीवी देखने का है जुनून तो बदल दीजिए आदत, वरना जम जाएगा खून</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-excessive-television-watching-can-freeze-your-blood/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 13:39:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-excessive-television-watching-can-freeze-your-blood/</guid>
      <description>टीवी देखना किसे पसंद नहीं होता है, मगर क्या आप जानते हैं कि यह टेलीविजन आपके स्वास्‍थ्‍य के लिए खतरनाक भी हो सकता हैं। लंबे समय तक टेलीविजन देखते रहने से कई बीमारियां जैसे- डायबिटीज, मोटापा और हृदय रोग हो सकते हैं। इतना ही नहीं, लंबे समय तक टीवी के सामने बैठना, ब्लड क्लॉटिंग के खतरे को 70 फीसदी तक बढ़ा सकता है।  वैज्ञानिकों ने एक हालिया शोध के आधार पर चेताया है कि आमतौर पर ज्यादा देर बैठ कर टीवी देखना पैरों, बाहों अथवा कूल्हों को प्रभावित करता है, लेकिन प्रमुख रूप से यह आदत फेफड़ों में रक्त (खून) के थक्के जमने का कारण भी बन सकती है। इसे वेनस थ्रोम्बोएम्बोलिज्म (वीटीई) के नाम से जाना जाता है।  पढ़ें-  इससे बचाव के लिए शारीरिक फिटनेस सुरक्षात्मक है, मगर आप इस बारे में जरूर सोचें कि स्वच्छ और स्वस्थ जीवन जीने के लिए अपने समय का सबसे अच्छा उपयोग कैसे कर सकते हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डायबिटीज दूर करने के लिए अब दवाईयां नहीं इस सब्जी की चाय पीजिए, तुरंत मिलेगी राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-will-get-amazed-by-knowing-the-magical-health-benefits-of-onion-tea/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 09:18:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-will-get-amazed-by-knowing-the-magical-health-benefits-of-onion-tea/</guid>
      <description>आपने आज तक कई तरह की चाय और उससे होने वाले फायदों के बारे में लोगों से सुना होगा पर क्या आपने कभी प्याज की चाय पी है&amp;hellip;अगर नहीं तो आज ही ट्राई करें। ये चाय न सिर्फ डायबिटीज के मरीजों के लिए फायदेमंद है बल्कि पेट को भी दुरुस्त रखने का भी एक रामबाण इलाज है। आइए जानते हैं क्या है इसे बनाने का तरीका।   पढ़ें- सेहत ही नहीं खूबसूरती निखारने के लिए भी लोग प्याज का इस्तेमाल करते हैं। प्‍याज खाने से कब्‍ज की समस्‍या, कोलेस्ट्रॉल, एनीमिया से तो राहत मिलती ही है पर क्या आप जानते हैं कि इसकी चाय पीने से शुगर लेवल भी कंट्रोल होता है। इसकी चाय बनाने के लिए प्‍याज गहरे बैंगनी रंग के ही होने चाहिए क्योंकि सफेद रंग की प्‍याज का कोई असर नहीं पड़ता।  चाय बनाने का तरीका-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुबह गीली घास पर चलने से होंगे गजब के फायदे, देखें वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emx3y0/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 16:11:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emx3y0/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट के बल सोने से बचें, ये 3 नुकसान जानकर आज ही बदल देंगे ये आदत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-knowing-the-side-effects-of-sleeping-on-stomach-you-will-change-this-habit-from-today-onwards/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 15:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-knowing-the-side-effects-of-sleeping-on-stomach-you-will-change-this-habit-from-today-onwards/</guid>
      <description>दिनभर की थकान के बाद जब आप आराम करने अपने बिस्तर पर पहुंचते हैं तो इससे ज्यादा सुकून आपको शायद ही कहीं मिलता होगा। पर ये क्या आप पेट के बल सोते हैं? क्या आप जानते हैं आपकी ये आदत आपकी सेहत पर कितनी भारी पड़ सकती है। आइए जानते हैं पेट के बल सोने के ऐसे ही कुछ नुकसान के बारे में जिन्हें पढ़कर आप आज ही अपनी ये आदत बदल देंगे।   पढ़ें-  पीठ पर बुरा असर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हर इंसान के अंदर एक डर होता है, यकीं न हो तो पढ़ लें ये अहम खुलासे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-fear-frighten-everyone-of-us/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 13:57:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-fear-frighten-everyone-of-us/</guid>
      <description>हर इंसान को किसी न किसी चीज से डर लगता है। किसी को किसी जानवर से डर लगता है, तो किसी को अंधेरे से डर लगता है। व्यक्ति में आत्मविश्वास का न होना ही डर को पैदा करता है। किसी भी वस्तु/ व्यक्ति से दूरी, डर और अस्थिरता का कारण होता है और कोई भी व्यक्ति अपने घर में ऐसा माहौल नहीं चाहता। जब समाज व राष्ट्र के लोग एक दूसरे पर विश्वास करना छोड़ देते हैं, तो उससे भी डर उत्पन्न होता है।   डर से आप अपने जीवन में कुछ भी नियंत्रित नहीं कर सकते, जीवन में सिर्फ थोड़ा-सा डर होना चाहिए, जिसे आप सकारात्मक रूप में ले सकें। इसमें कोई अजीब बात नहीं है। अगर आप बहादुर हैं और हिम्मत से काम लेते हैं, तो आप भी कम से कम एक बात से डरते हैं, जो आपको आगे बढ़ाती है। मनोवैज्ञानिक डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>न दवा न इंजेक्शन कीजिए ये योगासन, सिर दर्द गायब</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/within-one-week-you-can-get-rid-of-your-headache-with-the-help-of-anulom-vilom/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 13:36:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/within-one-week-you-can-get-rid-of-your-headache-with-the-help-of-anulom-vilom/</guid>
      <description>आपने अक्सर सिर का दर्द ठीक करने के लिए कई तरह की दवाईयां और उपचार किए होंगे&amp;hellip;पर क्या आप जानते हैं एक ऐसा भी योग है जिसे करने के एक हफ्ते के भीतर ही आप सालो पुराने दर्द से तुरंत राहत पा सकते हैं। आइए जानते हैं क्या है इसे करने का सही तरीका।   पढ़ें-  सिर दर्द होने पर अक्सर लोग पेन किलर लेते हैं पर स्वास्थ्य की दृष्टि से ये बिल्कुल भी सही नही है। कई पेन किलर आपके शरीर पर बहुत बुरा प्रभाव डाल सकते हैं। ऐसे में प्राणायाम की मदद से आप सिर दर्द की समस्या से निजात पा सकते हैं। सिर दर्द से निजात पाने के लिए आपको अनुलोम विलोम और कपालभाति प्राणायाम करना चाहिए। आइए जानते हैं इसे करने का क्या है सही तरीका। अनुलोम विलोंम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर इस समय पिया पानी तो कभी नहीं पड़ेंगे बीमार, देखें वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emtu2s/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 12:48:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emtu2s/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चूहों ने घर में मचा रखा है आतंक तो ये जबरदस्त घरेलू नुस्खे कर सकते है मदद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-three-effective-home-remedies-to-get-rid-of-rats-for-ever/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 10:56:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-three-effective-home-remedies-to-get-rid-of-rats-for-ever/</guid>
      <description>घर में लाख सफाई रखने के बावजूद अगर चूहें आपके लिए परेशानी का सबब बन गए हैं। जिन्हें मारने के लिए आप कभी रैट किलर तो कभी पिंजरे का सहारा लेकर थक चूके हैं तो ये कुछ कारगर घरेलु नुस्खे अपनाकर आप इन्हें घर से बाहर निकाल सकते हैं।   पढ़ें- प्याज
बहुत कम ही लोग जानते हैं कि चूहें प्याज की गंध बर्दाश नहीं कर पाते हैं। जिस जगह प्याज रखा होता है वो उस जगह से दूर भागने लगते है। इसके लिए आप प्याज के टुकड़ो को उस स्थान पर रखिएं, जहां से चूहें आपके घर में प्रवेश करते हैं। कुछ दिनों तक ऐसा करने पर आप देखेंगे कि जल्ह ही घर से चूहे गायब हो जाएंगे। पुदीना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ठंड के मौसम में कोल्ड और फ्लू से बचने के घरेलू नुस्खे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebi1lr/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:21:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebi1lr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खूब खाइए चॉकलेट, ये तो वजन घटाती है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ectphx/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:20:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ectphx/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रहना है फिट तो अपने फोन में जरूर रखें ये 5 एेप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e8l33c/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:20:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e8l33c/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस में रहना है फिट तो करें ये काम, बॉस भी हो जाएंगे खुश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1elazjw/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:19:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1elazjw/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दातुन के ये 5 फायदे सुन ब्रश यूज करना यकीनन भूल जाएंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-will-forget-to-use-brush-after-knowing-the-benefits-of-teeth-cleaning-twig-called-datun/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:16:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-will-forget-to-use-brush-after-knowing-the-benefits-of-teeth-cleaning-twig-called-datun/</guid>
      <description>दांतों की साफ सफाई के लिए ब्रश आजकल सबसे आसान विकल्प है। लेकिन आज भी पुराने लोग अपने दांतों और मसूड़ों की देखभाल के लिए दातुन पर ही भरोसा करते हैं। अगर आपको भी दातुन के फायदों के बारे में पता चलेगा तो शायद आज से ही टूथब्रश छोड़ दादी- नानी से दातुन की डिमांड करने लगेंगे।  पढ़ें- कफ
आयुर्वेद में नीम, बबूल आदि पेड़ों की डंडी का दातुन करने की सलाह दी जाती है। दरअसल पूरी रात सोने के बाद मुंह के अंदर कफ जम जाता है इसलिए शास्‍त्रों में कफ दोष का नाश करने वाले कटु, तिक्त एवं कसैला प्रधान रस वाली दातुन का इस्तेमाल करने की सलाह दी जाती है। नेचुरल माउथफ्रेशनर ​</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विराट कोहली जैसे चुस्त बनना चाहते हैं तो बदल लो आदतें, अपनाएं ये 4 टिप्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-fitness-tips-of-virat-kohli-will-keep-you-young-for-many-more-years/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:15:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-fitness-tips-of-virat-kohli-will-keep-you-young-for-many-more-years/</guid>
      <description>अगर आप भी विराट कोहली की फिट बॉडी के दीवाने हैं और उनकी फिटनेस का राज जानना चाहते हैं तो ये खबर आपके लिए ही है। धुआंधार शॉट्स लगाने वाले विराट खुद को मेंटेन रखने के लिए कड़ी मेहनत के साथ सख्त डाइट प्लान भी फॉलो करते हैं। आइए जानते हैं क्या हैं विराट के डूज एंड डोंट्स।   पढ़ें- बाहर का खाना पसंद नहीं
विराट कोहली बाहर की जगह घर का खाना ज्यादा पसंद करते हैं। उन्हें जब भी मौका मिलता है वो घर पर बना खाना ही पसंद करते हैं हालांकि टीम इंडिया के साथ दुनिया भर में घूमने वाले विराट के लिए हमेशा घर का खाना मिलना थोड़ा मुश्किल होता है। ऐसे में वह जब कभी बाहर दौरों पर होते हैं तो लैंब चॉप्स या पिंक सैलमन खाना पसंद करते हैं।जंक फूड्स से परहेज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाली पेट घी खाने के ये फायदे नहीं जानते होंगे आप, मोटापा भी होगा छूमंतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-obesity-stressed-you-then-eat-ghee-on-an-empty-stomach-in-the-morning/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:15:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-obesity-stressed-you-then-eat-ghee-on-an-empty-stomach-in-the-morning/</guid>
      <description>अगर लगातार बढ़ता वजन आपके लिए परेशानी बना हुआ है और जिससे निपटने के लिए कभी आप नींबू पानी तो कभी शहद का सहारा लेते हैं तो इन सब टोटकों को छोड़ देसी घी को अपने रूटीन का हिस्सा बनाएं। आइए जानते हैं क्या है इसके फायदों और सही सेवन का तरीका ।   पढ़ें- आयुर्वेद की मानें तो रोजाना सुबह नाश्ता करने से पहले खाली पेट घी खाने से शरीर को कई फायदे होते हैं। इसके लिए आपको रोज सुबह एक चम्मच घी एक गिलास गरम पानी के साथ लेना है। इसके बाद 30 मिनट तक कुछ न खाएं। घी का ये उपाय करने से शरीर को कई लाभ होते हैं। आइए जानते हैं ऐसे ही कुछ फायदों के बारे में। त्वचा की चमक रखता है बरकरार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटी सी ये लकड़ी करेगी बड़ा कमाल, दूर होगी गठिया की बीमारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-arthritis-without-medicines-with-the-help-of-pterocarpus-marsupium-wood/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 17:28:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-arthritis-without-medicines-with-the-help-of-pterocarpus-marsupium-wood/</guid>
      <description>आपने छोटी बड़ी बीमारियों को ठीक करने के लिए न जाने कितनी तरह की दवाईयां खाईं होंगी पर क्या आप जानते हैं एक छोटी सी लकड़ी कैसे आपकी कई बड़ी बीमारियों की दुश्मन है। जी हां ​विजयसार नाम के पेड़ की लकड़ी मधुमेह, धातुरोग और गठिया जैसे कई बड़े रोगों के लिए रामबाण इलाज है। आइए जानते हैं कैसे इस लकड़ी की मदद से आप आपने रोग ठीक कर सकते हैं।   पढ़ें-  विजयसार के पेड़ की ऊंचाई 30 मीटर तक हो सकती है। इसकी लकड़ी आपको किसी भी आयुर्वेदिक औषधि की दुकान में मिल जाएगी।बात अगर इस लकड़ी के रंग की करें तो बता दें कि ये लकड़ी हल्‍के या फिर गहरे लाल रंग का होती है। आयुर्वेद विशेषज्ञों की मानें तो विजयसार की लकड़ी से बने ग्‍लास में पानी पीने से कर्इ तरह के रोग दूर हो जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बस ये शब्द बदल देगा आपकी जिंदगी, जब मौका मिले तब बोलें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-you-can-avoid-negativity-from-life-just-being-thankful-to-others/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 16:53:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-you-can-avoid-negativity-from-life-just-being-thankful-to-others/</guid>
      <description>अगर लाइफ में छोटी-छोटी परेशानियां आपको टेंशन दे जाती हैं तो इस जादुई शब्द &amp;lsquo;थैंक यू&amp;rsquo; का इस्तेमाल करना शुरू कर दीजिए। आपको थोड़ा अजीब जरूर लग सकता है कि कैसे एक शब्द आपकी सारी परेशानियां दूर करने का हुनर रखता है, लेकिन ऐसा सिर्फ हम ही नहीं साइंस भी मान चुका है। पढ़ें ये खबर।   पढ़ें-  खुश रहने का मंत्र
Kent State यूनिवर्सिटी की एक रिसर्च के अनुसार जो लोग हमेशा दूसरों के प्रति कृतज्ञ रहते हैं ऐसे लोग खुद के साथ अपने आसपास के लोगों को भी खुश रखने में माहिर होते हैं।थैंक यू&amp;rsquo; लेटर का जादू</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बार-बार होने वाले अबॉर्शन से छुटकारा दिलाएगा जौ का ये नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-having-trouble-getting-pregnant-then-take-the-help-of-barley/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 16:48:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-having-trouble-getting-pregnant-then-take-the-help-of-barley/</guid>
      <description>कई साल रिलेशनशिप में रहने के बावजूद अगर अभी तक आप माता-पिता बनने का सुख नहीं ले पाएं हैं तो जौ के इस नुस्खे की मदद लीजिए। जी हां जौ का ये उपाय बार-बार होने वाले अबॉर्शन से आपको छुटकारा दिला सकता है। आइए जानते हैं क्या है इसको इस्तेमाल करने का सही तरीका।  पढ़ें-  गर्भपात
जौ में लेक्टिक एसिड, सैलिसिलिक एसिड, फास्फोरिक एसिड, पोटेशियम और कैल्शियम मौजूद होता है। इसका सेवन करने से न सिर्फ शरीर को कई पोषक तत्व मिलते हैं साथ ही ये हमें कई बीमारियों से भी बचाता है। जिन महिलाओं का बार-बार गर्भपात हो जाता है उनके लिए जौ किसी अमृत से कम नहीं हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वादिष्ट मटन हलीम, देखते ही आ जाएगा मुंह में पानी, जानिए बनाने का तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-mutton-haleem/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:22:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-mutton-haleem/</guid>
      <description>मटन के शौकीन लोग इससे बनने वाले हलीम को खाना बेहद पसंद करते हैं। हालांकि ये अलग बात है कि इसे ढंग से बनाना बहुत कम ही लोग जानते हैं। अगर आप भी स्वादिष्ट हलीम बनाने के सही तरीके के बारे में जानना चाहते हैं तो इस रेसिपी को फॉलो करें।   पढ़ें-  सामग्री-
बोनलेस मटन 500 ग्राम गेहूं का दलिया 1/2 कप
चना दाल 1 चम्‍मच
हरी मूंग दाल 1 चम्‍मच</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>