<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Feb 2018 12:50:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>काम वाली बाई नहीं सुनती बात, तो उसे सीधा करने के लिए अपनाएं ये टिप्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-hire-and-manage-housekeepers-and-maid-in-india/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 12:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-hire-and-manage-housekeepers-and-maid-in-india/</guid>
      <description>काम वाली बाई को नौकरी पर रखते समय कुछ बातों का ख्याल रखना बेहद जरूरी है...  पैसे लेकर काम पर ना आना, बिना बताए छुट्टी ले लेना, काम ढंग से ना करना, चीजें चुराना, इस घर की बात उस घर में करना...कामवाली बाई से जुड़ी ये ऐसी समस्याएं हैं जिनसे लगभग हर भारतीय गृहणी परेशान हैं। लेकिन ऐसी गैर-जिम्मेदार कामवाली बाइयों को लाइन पर लाना इतना मुश्किल भी नहीं है। इसके लिए आपको सिर्फ तीन बातों का ख्याल रखना होगा 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चाउमीन और मोमोज दिल खोलकर खाएं, पर डाइट में इन चीजों को शामिल करना ना भूलें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-food-you-must-eat-for-healthy-liver/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 12:47:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-food-you-must-eat-for-healthy-liver/</guid>
      <description>जंक फूड खाने में जितने लजीज होते हैं, सेहत के लिए उतने ही नुकसानदायक साबित होते हैं। इनका सबसे बुरा असर लीवर पर पड़ता है। अगर हम ज्यादा जंक फूड खाएंगे तो इससे लीवर कमजोर हो सकता है और इसका सीधा असर पाचन शक्ति पर पड़ता है। यानी लीवर ठीक से काम ना करे, तो कब्ज की समस्या हो सकती है। इसके अलावा डायबिटीज, ब्लड प्रेशर और अर्थराइटिस की भी बीमारी का खतरा बढ़ जाता है।  इसलिए, अगर आप ताउम्र चाउमीन और मोमोज जैसे फास्ट फूड का लुत्फ उठाना चाहते हैं तो लीवर को स्वस्थ रखना बेहद जरूरी है। इसके लिए इन पांच चीजों को डाइट में शामिल जरूर करें- 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गैस की समस्या से हैं परेशान, तो करें बस ये तीन काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-to-get-rid-of-gas-problem-in-stomach/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 12:02:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-to-get-rid-of-gas-problem-in-stomach/</guid>
      <description>बदलती लाइफस्टाइल और काम के चक्कर में लोग अपनी सेहत को नजरअंदाज करते हैं। लगभग 70 फीसदी लोग पेट में गैस की समस्या से परेशान हैं। इसकी वजह से पेट दर्द, सिर दर्द या फिर मन भारी लगने लगता है। आमतौर पर लोग इस समस्या से छुटकारा पाने के लिए गर्म पानी में हींग, अजवाइन और काला नमक मिलाकर पीते हैं। इस घरेलू नुस्खे से परेशानी उस वक्त तो ठीक हो जाती है, लेकिन अगर आप इस समस्या का पर्मानेंट इलाज करना चाहते हैं तो इन बातों का ख्याल रखना जरूरी है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teddy Day Quotes: गर्लफ्रेंड को ये मजेदार SMS और शायरी भेजकर विश करना ना भूलें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/teddy-day-status-quotes-sms-wallpapers-images-and-shayari-in-hindi-for-girlfriend-and-boyfriend/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 11:35:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/teddy-day-status-quotes-sms-wallpapers-images-and-shayari-in-hindi-for-girlfriend-and-boyfriend/</guid>
      <description>तेरी मेरी दोस्ती का अफसाना भी है, इसमें प्यार का खजाना भी है, इसलिए चाहते हैं आपसे टेडी बियर मांगना, और आज तो मांगने का बहाना भी है। हैप्पी टेडी बियर डे…!!  भेज रहा हूं एक टेडी मैं तुम्हें बहुत प्यार से रखना इसे तुम हमेशा संभाल के हो अगर मोहब्बत मुझसे तो, भेज देना मुझे भी एक टेडी प्यार से हैप्पी टेडी बियर डे   आज मिले तो लब पे शिकवे आ गये फिर खामोशी हमारे बीच आ गयी हम खड़े रहे बहुत देर तक और वो चले गये हम खफा खफा से यूं उलझे रहे और वो प्यारा सा टेडी ले कर आ गये हैप्पी टेडी बियर डे आजकल हम हर टेडी को देख मुस्कुराते हैं,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Happy Teddy Day 2018: इस खिलौने से जुड़ी ये दिलचस्प बातें पक्का नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/valentines-week-teddy-day-2018-on-february-10-history-of-stuffed-toy-teddy-beer/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 11:35:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/valentines-week-teddy-day-2018-on-february-10-history-of-stuffed-toy-teddy-beer/</guid>
      <description>टेडी डे कब मनाया जाता है? टेडी डे कब आता?  यह सवाल आज की तारीख में शायद ही कोई पूछे। बाजार से लेकर सोशल मीडिया तक वैलेंटाइन वीक के सेलिब्रेशन से गुलजार है। साल के सबसे रोमांटिक हफ्ते के चौथे दिन यानी 10 फरवरी को लोग टेडी डे मनाते हैं। लव कपल्स के बीच यह दिन इसलिए भी खास है क्योंकि वह इस स्टफ्ड खिलौने के जरिए अपने दिल का इजहार करते है।   लेकिन क्या आपको वह किस्सा पता है जिसके बाद टेडी बियर का आइडिया आया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valentines Day Gifts 2018: जब लड़का आपको दे ऐसा टेडी बियर तो समझो कुछ तो बात है...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/teddy-day-2018-tips-and-gifts-for-girlfriends-to-celebrate-valentines-week-20182018/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 11:35:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/teddy-day-2018-tips-and-gifts-for-girlfriends-to-celebrate-valentines-week-20182018/</guid>
      <description>दिल और टेडी दोनों नाजुक होते हैं। इसी कोमल एहसास को एक-दूसरे तक पहुंचाने के लिए लव कपल्स एक दूसरे को टेडी बियर देते हैं। हालांकि, लड़कियों को यह स्टफ्ड खिलौना ज्यादा पसंद होता है। टेडी को गले से लगाकर सोना, उससे बातें करना लड़कियों को खूब भाता है। इसलिए टेडी बियर डे पर ज्यादातर लड़के ही लड़कियों को यह गिफ्ट में देते हैं।  जिस तरह गुलाब का अलग-अलग रंग, अलग-अलग संदेश देता है, वैसे ही टेडी बियर के रंग भी अलग-अलग फीलिंग्स को दर्शाते हैं। इसलिए टेडी बियर खरीदते समय इस बात का ख्याल रखना बेहद जरूरी है कि आप जिस रंग और डिजाइन का टेडी खरीदने जा रहे हैं वह क्या दर्शाता है और उसे गिफ्ट करने का क्या मतलब होता है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teddy Day Gifts 2018: दिल की बात कहने में लगता है डर, तो गिफ्ट करें अलार्म टेडी बियर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/teddy-day-gifts-for-girlfriends-and-boyfriends-to-celebrate-teddy-day-2018-on-10th-february/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 11:35:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/teddy-day-gifts-for-girlfriends-and-boyfriends-to-celebrate-teddy-day-2018-on-10th-february/</guid>
      <description>अलार्म टेडी बियर आप अगर अपने दिल की बात बोलने में झिझक रहे हैं तो इस बार अपने पार्टनर को अलार्म टेडी बियर गिफ्ट करें। यह ऐसा टेडी बियर है जिसे हाथ में पकड़ते ही &#39;आई लव यू&#39; बोलने लगता है और यह तब तक बोलता रहता है जब तक आप उसे छोड़ नहीं देते या फिर उसका स्विच ऑफ नहीं कर देते। आप भी जब अपने पार्टनर के हाथ में टेडी बियर पकड़ाए तो उसे ऑन कर दें, आपके दिल की बात आपका टेडी बोलेगा। कपल टेडी बियर्स</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गाय और भैंस का नहीं, सेहत के लिए ज्यादा फायदेमंद है यह दूध, आज से कर दें शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-says-soy-milk-is-the-healthiest-dairy-alternative/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 10:14:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-says-soy-milk-is-the-healthiest-dairy-alternative/</guid>
      <description>दूध मतलब गाय का दूध या भैंस का दूध। क्या दूध का कोई अन्य विकल्प नहीं है? दूध का अन्य विकल्‍प है, मगर इस आेर हम कम ही ध्यान देते हैं। एक अध्ययन में यह बात सामने आई है कि ‘सोया मिल्क’ प्लांट आधारित सबसे अच्छा दूध का विकल्प है। जिस प्रकार से शहरीकरण हो रहा है, उस स्थिति में गाय, भैंस या बकरी आदि का शुद्ध दूध मिलना बीती बात सी हो गई है। इसलिए अब वैज्ञानिक प्लांट आधारित दूध के बारे में सोचने लगे हैं।   कनाडा में मैकगिल यूनिवर्सिटी द्वारा किए गए एक अध्ययन में प्लांट पर आधारित चार प्रमुख मिल्क ड्रिंक्स का तुलनात्मक अध्ययन किया गया, जिसमें आमंड मिल्क, सोया मिल्क, राइस मिल्क और कोकोनट मिल्क को शामिल किया गया था। इस दौरान पाया गया कि गाय के दूध के बाद सोया मिल्क सबसे ज्यादा लाभदायक है। यह अध्ययन जर्नल ऑफ फूड साइंस एंड टेक्नोलॉजी में प्रकाशित हुआ है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेक्सपीयर की ये 10 दमदार बातों पर अमल करने वालों को हराना है मुश्किल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/10-inspirational-shakespeare-quotes/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 10:02:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/10-inspirational-shakespeare-quotes/</guid>
      <description>‘‘सितारों में इतनी हिम्मत नहीं कि वे हमारी किस्मत का फैसला करें, बल्कि हमारी किस्मत हमारे हाथों में है।’’ यह बात विश्व के प्रसिद्ध लेखक और नाटककार विलियम शेक्सपियर ने वर्षों पहले कही थी। आज भी जीवन के कई मोड़ पर इस तरह के विचार हमारे लिए दवा की तरह काम करते हैं। इस तथ्य को नकारा नहीं जा सकता कि एक बेहतर इंसान, अपने सुविचारों और कर्मों से ही बना जा सकता है। हमारी सोच ही है, जो हमें सफल या असफल बनाने की योग्यता रखता है। लेकिन जीवन में ऐसे कई मौके आते हैं, जब हम अपनी ही परेशानियों में ऐसे उलझ जाते हैं कि बाहर निकलने का रास्ता नजर नहीं आता है। ऐसी स्थिति में प्रेरणादायक विचार और अच्छे शब्द ही होते हैं, जो हमें सही राह दिखा सकते हैं।  विश्व के कई महान व्यक्तियों और लेखकों ने ऐसे विचार दिए हैं, जो हमें जीवन में सही दिशा दिखाते हैं। इनमें से ही एक हैं, विलियम शेक्सपियर। शेक्सपियर की रचनाओं का जादू आज भी दुनिया पर छाया हुआ है। एक तरफ जहां उनके नाटकों में हमें जीवन का हर रंग देखने को मिलता है, वहीं उनकी रचनाएं और विचार एक सफल जीवन जीने का मार्ग भी दिखलाती हैं। उनकी कही हुई बातें हमें गंभीर जीवन का दर्शन कराती हैं। शेक्सपियर के गाने, नाटक और उद्धरण हमारे लिए वास्तव में किसी दोस्त की सलाह की तरह काम करते हैं। ऐसी सलाह जो हमें जीवन में सही मार्ग दिखाते हैं और रिश्तों को मजबूत बनाने में मदद करते हैं।   आइए देखते हैं, शेक्सपियर द्वारा लिखी जीवन से जुड़ी 10 खास प्रेरणा भरी बातें, जो हमारे सोच और आस-पास के लोगों को समझने और रिश्तों को मजबूत बनाने में सहायता करते हैं। 3-प्यार अंधा होता है और प्यार में डूबे लोगों की अच्छे या बुरे की समझ कम हो जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बस अपनी ये तीन आदतें बदल दीजिए, डॉक्टर या दवा की जरूरत नहीं पड़ेगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/follow-these-tips-it-will-help-to-keep-your-body-and-mind-fit/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 10:02:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/follow-these-tips-it-will-help-to-keep-your-body-and-mind-fit/</guid>
      <description>तन-मन से फिट रहना चाहती हैं, तो आपको उन चीजों को अपनी आदतों में शामिल करना होगा, जो शरीर को स्वस्थ और तरोताजा बनाए रखने में मदद करती हैं। नियमित ब्रश करना आैर नहाना। सही समय पर संतुलित आहार लेना&amp;hellip; ये कुछ ऐसी आदतें हैं, जो आपको फिट रखती हैं। इसके अलावा कुछ आैर भी आदतें हैं, जोकि आपको लंबे समय तक फिट और स्वस्थ रखती हैं जैसे- हर दिन कुछ कदम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दाल बनाते समय डालें यह चीज, बढ़ जाएगा स्वाद और रंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-cooking-tips-will-change-your-life/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 08:39:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-cooking-tips-will-change-your-life/</guid>
      <description>-अगर आप दाल में सिर्फ जीरे का तड़का लगाती हैं, तो अब दाल में बारीक कटा हरा धनिया और थोड़ा घी भी मिलाएं। दाल का स्वाद और रंग दोनों बढ़ जाते हैं। -रायता तो आप अक्सर बनाती होंगी, लेकिन इसे और ज्यादा स्वादिष्ट बनाने के लिए, इसमें साबुत जीरे और हींग का तड़का लगाएं। रायते में पुदीने का पाउडर डालने से भी उसका स्वाद बढ़ता है। -दाल को ज्यादा स्वादिष्ट बनाना चाहती हैं, तो उसमें जीरा, राई, प्याज और करी पत्ते का तड़का लगाएं, स्वाद दोगुना हो जाएगा। -भिंडी काटने के तुरंत बाद उसमे नींबू का रस मिला दें। इससे भिंडी का लसलसापन खत्म हो जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिजिटल युग में हम सोशल तो हैं, लेकिन सिर्फ कंप्यूटर पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/new-research-reveals-social-media-is-bad-for-mental-health/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 18:12:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/new-research-reveals-social-media-is-bad-for-mental-health/</guid>
      <description>सोशल मीडिया पर ही रिश्ते निभाने की आदत हमें एकाकी तो बनाती ही है, स्वास्‍थ पर भी गंभीर असर डालती है। अगर आप चाहते हैं कि रिश्ते और सेहत दोनों बने रहें, तो सामाजिक बनिए। लंदन यूनिवर्सिटी में हुआ एक शोध के मुताबिक, नींद को प्रभावित करने वाले कारकों में खानपान में बदलाव, व्यायाम की कमी, दैनिक आदतों में परिवर्तन प्रमुख कारक हैं। लेकिन अगर आप सामाजिक नहीं हैं, तो भी आपकी नींद प्रभावित होती है। शोधकर्ताओं का कहना है कि जो लोग दोस्तों, परिवार व समाज के लोगों के साथ समय बिताते हैं, मेलजोल बनाए रखते हैं, उन्हें नींद भी अच्छी आती है और खुशी का अहसास भी होता है। दिमाग होता है शांत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस में इस तरह करें अपने पैसों की बचत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek7lpe/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 18:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek7lpe/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर हैं बच्चे तो छुपाकर रखें यह चीज, कहीं नजर पड़ गई तो...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/researchers-found-that-children-who-played-a-lot-of-in-front-of-screen-devices-are-unhappy/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/researchers-found-that-children-who-played-a-lot-of-in-front-of-screen-devices-are-unhappy/</guid>
      <description>भले ही आज किशोर आयु के बच्चे कंप्यूटर या मोबाइल को मनोरंजन का साधन मानने लगे हों और घंटों अपना समय उसमें जाया करते हों, मगर वास्तव वे इससे ज्यादा खुश नहीं होते हैं। हाल ही में हुए एक अध्ययन में यह बात सामने आई है। इस अध्ययन के प्रमुख लेखक और सैन डिएगो स्टेट यूनिवर्सिटी में साइकोलॉजी के प्रोफेसर जीन एम ट्विंज कहते हैं कि जो नाबालिग अपने स्मार्टफोन पर ज्यादा देर तक आंखें जमाए रहते हैं, वे स्पष्ट रूप से दुखी रहते हैं।&amp;rsquo; इस शोध में शामिल 8वीं, 10वीं और 12वीं के छात्रों से उनके मोबाइल फोन, टैबलेट्स और कंप्यूटर पर बिताए गए समय संबंधी सवाल पूछे गए थे। उनसे सामाजिक संबंधों और आंतरिक खुशी के बारे में भी सवाल किए गए थे। शोध में पाया गया कि जिन छात्रों ने अपना ज्यादा समय स्क्रीन डिवाइस के सामने बिताया था, वे उन छात्रों के तुलना में कम खुश थे, जिन्होंने अपना समय किसी खेल को खेलने, अखबार और मैग्जीन पढ़ने और एक-दूसरे से आमने-समाने बातचीत करने में बिताया था। यह अध्ययन ‘इमोशन’ नामक जर्नल में प्रकाशित हुआ है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पनीर पटुरी रेसिपी: शाम को घर आएं मेहमान, तो फटाफट बनाएं यह डिश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/delicious-and-healthylicious-paneer-paturi-reciepe-by-nandita-iyer/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 17:46:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/delicious-and-healthylicious-paneer-paturi-reciepe-by-nandita-iyer/</guid>
      <description>हममें से ज्यादातर लोग यही सोचते हैं कि वेजिटेरियन डिशेज के साथ ज्यादा प्रयोग नहीं कर सकते, लेकिन ऐसा नहीं है। वेजिटेरियन डिश को आप अपनी रचनात्मकता से और भी ज्यादा पौष्टिक और स्वादिष्ट बना सकती हैं। हाल ही में आई नंदिता अय्यर की किताब ‘द एवरीडे हेल्दी वेजिटेरियन’ आपके स्वाद की दुनिया के कई सवालों का जवाब देती है। इसे पढ़कर स्वास्‍थ्य और स्वाद की दुनिया को आप बेहतर बना सकती हैं। प्रकाशकः हैचेट इंडिया मूल्यः 599  अगले पेज में पढ़ें इस किताब में छपी मजेदार पनीर पटुरी की रेसिपी सामग्री</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किचन में पड़ी यह मामूली चीज, बढ़ाती है आपकी याददाश्त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/turmeric-could-boost-your-memory/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 17:39:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/turmeric-could-boost-your-memory/</guid>
      <description>हल्दी के एंटी-सेप्टिक गुण से हम सब परिचित हैं। चोट का दर्द हो या खांसी, हल्दी वाली दूध का नुस्‍खा आज भी उतना ही कारगर है, जितना की वर्षों पहले था। लेकिन क्या आपको पता है कि हल्दी आपकी याद्दाश्त को भी बढ़ाती है। हल्दी में पाया जाने वाला &amp;lsquo;करक्यूमिन&amp;rsquo; में एंटी-इंफ्लेमेटरी और एंटी-ऑक्सीडेंट गुण होते हैं। अमेरिकन जर्नल ऑफ जेरियाट्रिक साइकिएट्री में प्रकाशित एक अध्ययन में 50 और 90 साल की उम्र के ऐसे 40 लोगों को शामिल किया गया था, जिन्हें याद्दाश्त से जुड़ी छोटी-मोटी शिकायतें थी। उन्हें 18 महीने तक रोजाना 90 मिलीग्राम करक्यूमिन (हल्दी में पाया जाता है) खाने में दिया गया। उसका उन पर सकारात्मक लाभ देखा गया। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ पसीना नहीं, इस वजह से भी आती है शरीर से बदबू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/smelling-bad-is-not-always-a-sweating-problem-it-occur-because-of-your-food-habits/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 17:36:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/smelling-bad-is-not-always-a-sweating-problem-it-occur-because-of-your-food-habits/</guid>
      <description>पसीना तो दुर्गंध रहित होता है, लेकिन कुछ बैक्टीरिया पसीने में मिलकर दुर्गंध पैदा करते हैं। हमारे खानपान में शुमार कुछ चीजें और धूम्रपान शरीर की दुर्गंध का कारण बनते हैं। ये चीजें क्या हैं और किस तरह शरीर को प्रभावित करती हैं, इसे समझने की जरूरत है।  आहार विशेेषज्ञ कविता देवगन कहती हैं, ‘शरीर की दुर्गंध के लिए एक खास तरह का जीन जिम्मेदार होता है। इसमें गड़बड़ी के कारण बदबू की समस्या होती है। यह दुर्गंध तब बनती है, जब सोया, राजमा, अंडे, जीरा, लहसुन, मछली, प्याज और डेयरी उत्पादों जैसे खाद्य पदार्थ अधिक मात्रा में भोजन में शामिल किए जाते हैं। वहीं गर्मी में अत्यधिक पसीना इस दुर्गंध को और बढ़ा देता है। पसीने की दुर्गंध को दूर करने के लिए जीवनशैली में कुछ बदलाव की जरूरत है। साथ ही इससे दो मोर्चों पर लड़ने की जरूरत है- पहला, स्वच्छता की कमी से त्वचा पर पनपने वाले बैक्टीरिया को खत्म करना और दूसरा, अपने भोजन को संतुलित रखना। इसके अलावा कुछ अन्य एहतियात बरतकर इस समस्या से लड़ा जा सकता है, जैसे कई बार चीनी की अधिकता व ज्यादा वसा और कम फाइबर युक्त आहार के साथ कुछ एंटी-बायोटिक दवाएं भी पाचन के संतुलन को बिगाड़ने का काम करती हैं व शरीर की गंध को उत्तेजित करती हैं, जिससे सांस आैर शरीर की गंध जैसे लक्षण परेशान करते हैं।डिटॉक्सीफिकेशन के लिए एंटी-ऑक्सीडेंट से भरपूर आहार लें। सब्जियां और फल बॉडी के लिए डिटॉक्सीफिकेशन का काम करते हैं, इसलिए पर्याप्त फाइबर युक्त भोजन व हरी पत्तेदार सब्जियों को आहार में शामिल करें। ये शरीर के विषाक्त पदार्थों के प्रभाव को कम करते हैं। कॉफी और शराब जैसे पेय का अत्यधिक सेवन आैर धूम्रपान भी इस दुर्गंध की वजह बनते हैं, इनसे बचें। खूब पानी पिएं और संतुलित आहार लें। प्रोटीन, साबुत अनाज, दाल आदि का सेवन करें। धनिये और पुदीने को अपने खानपान में शामिल करें। अत्यधिक मसालेदार भोजन भी पसीने की दुर्गंध के लिए जिम्मेदार है। अतः तीखे भोजन से बचें। प्रोस्‍सेड फूड भी बदबू के लिए जिम्मेदार होते हैं। साथ ही वैसे फूड आइटम्स से दूरी बनाएं, जिसमें लाइसीन, कोलीन या लेक्‍थीन हो। जैसे सोया प्रोडक्ट, कॉर्न, गेहूं चॉकलेट, नट्स किशमिश आदि। अपने आहार में प्रोबायोटिक शामिल करें, ये शरीर में पीएच बैलेंस को सही कर, पाचन प्रक्रिया में सुधार करते हैं। ’ इसके अलावा त्वचा संबंधी कुछ समस्याएं भी पसीने की दुर्गंध को बढ़ाती हैं। इसके लिए चिकित्सक से मिलें आैर उचित सलाह लें। साथ ही साफ-सफाई का ध्यान रखें। तनाव को लोग दुर्गंध का कारण नहीं समझते, मगर पसीने की दुर्गंध के लिए तनाव भी जिम्मेदार है। तनाव के समय शरीर से अधिक पसीना निकलता है। इस दौरान शरीर में कार्टिसोल नाम का हार्मोन बनता है और बैक्टीरिया पसीने में मिलकर शरीर की दुर्गंध को बढ़ाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ड्रायर से हाथ सुखाना पड़ सकता है सेहत पर भारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek4klh/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 14:46:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek4klh/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chocolate Day: कभी सुअरों को पीने के चीज बताया था आज सबकी है फेवरेट  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek3ecb/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 13:34:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek3ecb/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऐसी चॉकलेट्स पर पिघल जाता है &#39;भाबीजी&#39; का दिल, लिस्ट में इन टीवी एक्टर्स का भी नाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/on-chocolate-day-2018-tv-actors-confession-about-their-favourate-chocolates-and-childhood-memories/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 13:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/on-chocolate-day-2018-tv-actors-confession-about-their-favourate-chocolates-and-childhood-memories/</guid>
      <description>शुभांगी अत्रे टीवी के मशहूर सिटकॉम &#39;भाबी जी घर पर हैं&#39; में अंगूरी भाभी को चॉकलेट बेहद पसंद है। चाहे चॉकलेट बार हो या केक, वह हर दिन किसी ना किसी रूप में इसे खाती ही हैं। उनका मानना है कि ऐसा करके वह अपनी डाइट प्लान के साथ कोई चीटिंग नहीं कर रही हैं, बल्कि नमकीन खाने के बाद थोड़ी चॉकलेट हर किसी को खानी चाहिए। उनकी भाषा में कहें तो &#39;चॉकलेट जिंदगी है, चीटिंग नहीं।&#39; रिभु मेहरा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चॉकलेट डे 2018: गर्लफ्रेंड को इंप्रेस करना है, तो भेजें ऐसे मजेदार SMS, शायरी और फोटोज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-chocolate-day-images-wallpaper-sms-quotes-shayari-in-hindi-for-valentines-day-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 09:20:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-chocolate-day-images-wallpaper-sms-quotes-shayari-in-hindi-for-valentines-day-2018/</guid>
      <description>भगवान बुरी नजर से बचाए कहीं मेरे प्यार को चींटियां ही ना खा जाए  लाइफ होगी किटकैट और डेरी मिल्क जैसी अगर मिल जाए मुझे गर्लफ्रेंड तेरे जैसी  ब्रह्मांड में दो ही बातें सत्य हैं पहला सत्य: 10 में से 9 लोगों को चॉकलेट पसंद होता है दूसरा सत्य: 10वां व्यक्ति झूठ बोल रहा है मीठी इंतजार और इंतजार से भी यार मीठा
मीठा यार और यार से भी प्यार मीठा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब ऐसे दिखते हैं सीजेन खान, पाकिस्तान में करते हैं यह काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kasautii-zindagi-kay-fame-actor-cezanne-khan-doing-tv-soaps-in-pakistan-and-middle-east/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 09:20:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kasautii-zindagi-kay-fame-actor-cezanne-khan-doing-tv-soaps-in-pakistan-and-middle-east/</guid>
      <description>पहले खबर आई कि टीवी के मशहूर एक्टर सीजेन खान एंड टीवी के शो &#39;गंगा&#39; से कम बैक करने जा रहे हैं। वह खबर गलत साबित हुई। फिर पता चला कि वह सलमान खान के रियलिटी शो &#39;बिग बॉस 11&#39; में दिखेंगे। यह भी हो ना सका। तब से फैन्स को यह सवाल बेचैन कर रहा है कि आखिर &#39;अनुराग बासु&#39; हैं कहां और क्या कर रहे हैं? दरअसल, भारतीय टीवी इंडस्ट्री से दूर सीजेन खान अब पाकिस्तान और मिडिल ईस्ट में प्रसारित होने वाले सीरियलों में काम कर रहे हैं। अपने एक इंटरव्यू में उन्होंने बताया, &#39;वह ज्यादातर वक्त दुबई में बिताते हैं जहां छह हफ्तों तक शूटिंग चलती रहती है।&#39; इसके अलावा वह न्यूयॉर्क सिटी में अपने बिजनेस पर भी फोकस कर रहे हैं। गौरतलब है कि पहले जहां दुबले-पतले सीजेन खान सादे शर्ट-पैंट और आम भारतीय जैसे नजर आते थे, वहीं अब उनका लुक पूरी तरह बदल चुका है। उनकी तस्वीरें अक्सर इंस्टाग्राम पर चर्चा का विषय बनी रहती हैं और उनके फैन्स बार-बार भारतीय सीरियल में वापसी की अपील करते रहते हैं। गौरतलब है कि &#39;कसौटी जिंदगी की&#39; के बाद सीजेन खान ने पाकिस्तानी सीरियल &#39;पिया के घर जाना है&#39; में काम किया। इसमें उनके अलावा करणवीर बोहरा, दिपानीता शर्मा, इमरान अब्बास नकवी भी नजर आए। इस शो को ARY Digital के बैनर तले बनाया गया। इसके अलावा वह एक और पाकिस्तानी सीरियल &#39;सिलसिले चाहत के&#39; में भी नजर आए।  सीजेन खान को एकता कपूर के सीरियल &#39;कसौटी जिंदगी की&#39; ने रातों रात स्टार बना दिया था। इससे पहले वह &#39;कलीरे&#39;, &#39;हसरतें&#39;, &#39;पलछिन&#39; में काम कर चुके थे। गौरतलब है कि सीजेन खान का परिवार मूल रूप से अफगानिस्तान से ताल्लुक रखता है। उनकी मां के रिश्तेदार पाकिस्तान के शहर कराची में रहते हैं। उनकी परवरिश और पढ़ाई मुंबई में हुई है। कॉलेज के दिनों में ही उन्होंने मॉडलिंग करनी शुरू कर दी थी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिंदगी के हर मुश्किल सवाल का जवाब है अयंगर योग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/practice-iyengar-yoga-to-develop-intelligence-and-stability-and-harmony-says-krishna-merchant/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 09:20:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/practice-iyengar-yoga-to-develop-intelligence-and-stability-and-harmony-says-krishna-merchant/</guid>
      <description>मुंबई के लोअर परेल स्थित अयंगर योगाश्रय में जब आठ साल पहले योगगुरु बीकेएस अयंगर की कंडासना करते हुए तस्वीर देखी तो, मैं स्तब्‍ध रह गई। इस आसन में उनके तलवे उनकी छाती से लगे हुए थे। हम प्यार से उन्हें गुरुजी कहते हैं। ऑफिस जाते वक्त जब भी सेनापति बापट मार्ग से मैं गुजरती तो वहां लगा गुरुजी का पोस्टर देख अनायास ही उसकी तरफ खिंची चली जाती।   एक टीवी चैनल की प्रोड्यूसर होने के नाते मुझे घंटों दफ्तर में बिताने पड़ते थे। इसका सबसे बुरा असर मेरी सेहत पर पड़ा। कमर और पीठ में दर्द होने लगा। रह-रह कर मेरी दाईं हथेली में झनझनाहट उठती और वो सुन्न पड़ जाती। धीरे-धीरे यह परेशानी मेरी बांह, गर्दन और रीढ़ की हड्डी तक पहुंच गई। कुर्सी पर कुछ पलों के लिए भी बैठना मेरे लिए मुश्किल हो जाता था। जब भी शरीर में ऐसा होता, पोस्टर की एक झलक मेरी आंखों के सामने आ जाती। जब मुझे एहसास हुआ कि जिंदगी में करने के लिए अभी बहुत सारी चीजें हैं, तो मैंने फौरन अगस्त 2009 में प्रोड्यूसर के पद से इस्तीफा दे दिया और इसी दिन मैंने अयंगर योगा क्लास में अपना दाखिला करवा लिया। मेरी लगातार कोशिशों और मिन्नतों के बाद योगा क्लास के लिए मेरा दाखिला मंजूर किया गया।   योगासन करना मेरे लिए बहुत मुश्किल नहीं था, क्योंकि मैंने ताउम्र खुद को एक्टिव रखा। स्कूल और कॉलेज के दिनों में मैंने कराटे में ब्लैक बेल्ट का प्रशिक्षण और भरतनाट्यम में डिप्लोमा हासिल किया। इसके अलावा मैं दौड़ लगाने में भी सक्रिय थी। मैंने पावर योगा और मेडिटेशन क्लासेज भी ज्वॉइन की, लेकिन कुछ दिनों बाद मुझे थकान, बेचैनी और बोरियत महसूस होने लगी जिसके बाद मैंने वहां जाना छोड़ दिया। लेकिन अयंगर योग अलग था। मुझे अहसास हुआ कि यहां कुछ नया सीखने का मौका है। हर क्लास में मुझे चुनौती मिलती थी।  मुझे जिंदगी भर इस बात का सबसे ज्यादा पछतावा है कि मैं गुरुजी बीकेएस अयंगर से कभी मिल ना सकी। मेरे शिक्षक मुझे बार-बार कहते थे, &#39;पुणे जाकर गुरुजी से मिल लो,&#39; मैं इंतजार करती रही। इससे पहले कि मैं उनसे मिल पाती, अगस्त 2014 में उनका निधन हो गया। मैं हमेशा यह सोचती रहती हूं कि बीकेएस अयंगर असल जिंदगी में कैसे रहे होंगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं झूठ बोलने की वजह से तो आप बार-बार बीमार नहीं पड़ रहे? </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/harmful-effects-of-telling-lie-on-health/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 09:20:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/harmful-effects-of-telling-lie-on-health/</guid>
      <description>घर, ऑफिस या दोस्तों के बीच हम बात-बात पर झूठ बोलने से परहेज नहीं करते। झूठ बोलने की यह आदत धीरे-धीरे बढ़ जाती है और हम इसके आदि हो जाते हैं। झूठ बोलना धार्मिक दृष्टि से तो गलत है ही, आपकी सेहत के लिए भी नुकसानदेह भी है। एक शोध के मुताबिक, झूठ बोलने वाले लोग, सच बोलने वाले व्यक्ति के मुकाबले ज्यादा बीमार होता है।  क्या कहता है शोध</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valentine Day पर गर्लफ्रेंड को दें ये 7 खास गैजेट, बन जाएगी बात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejjwcz/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 16:05:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejjwcz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चॉकलेट डे 2018: पहले तीखा होता था इसका स्वाद, एक एक्सपेरिमेंट ने बना दिया &#39;लव फूड&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-chocolate-day-2018-history-and-important-facts-before-you-celebrate-valentines-day-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 13:34:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-chocolate-day-2018-history-and-important-facts-before-you-celebrate-valentines-day-2018/</guid>
      <description>चॉकलेट का इतिहास चॉकलेट आज भले ही पसंदीदा डेजर्ट बन गई हो। लेकिन आपको यह जानकर हैरानी होगी कि पहले इसका स्वाद तीखा होता था। विशेषज्ञों का मानना है कि सबसे पहले चॉकलेट मैक्‍सिको और मध्‍य अमेरिका में ही बनाई गई थी। इसमें कोको बीज को पीसकर मिर्च और वनीला जैसे मसाले मिलाए जाते थे और ड्रिंक तैयार की डाती थी। एक तरफ जहां अमेरिका में लोग तीखे चॉकलेट का सेवन करते थे, वहीं यूरोप ने इसे मिठास दी। यूरोप में लोगों ने कोको बीन्स में शक्कर और दूध डालकर जमाया और एक लजीज डेजर्ट तैयार की गई।  अमेरिका से यूरोप ऐसे पहुंची चॉकलेट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> राशि के हिसाब से करें अपने पार्टनर को इस तरह प्रपोज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejggo4/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 13:03:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejggo4/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;एडल्ट&#39; चीजें देखने को क्यों मजबूर हैं बच्चे, वजह चौंकाने वाली</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-the-reason-that-children-are-forced-to-see-adult-things/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 19:51:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-the-reason-that-children-are-forced-to-see-adult-things/</guid>
      <description>भारत के पहले सुपरहीरो के तौर पर पहचान बनाने वाले मुकेश खन्ना ने सूचना एवं प्रसारण मंत्रालय से नाराज़गी जताते हुए भारतीय बाल फिल्म सोसाइटी (सीएफएसआई) के चेयरमेन पद से इस्तीफा दे दिया है। हालांकि खन्ना ने बताया कि उनका इस्तीफा अभी तक स्वीकार नहीं हुआ है। उनका कार्यकाल इस साल अप्रैल में खत्म होने वाला था, लेकिन करीब दो महीने पहले ही उन्होंने अपने पद से इस्तीफा दे दिया।  मुकेश ने मंत्रालय पर पर्याप्त फंड न देने का आरोप लगाया है। उनका कहना है कि मंत्रालय बच्चों के लिए फिल्म बनाने को लेकर दिलचस्पी नहीं दिखाता। शक्तिमान में &amp;lsquo;शक्तिमान&amp;rsquo; और महाभारत में &amp;lsquo;भीष्म पितामह&amp;rsquo; जैसे किरदार निभा चुके मुकेश का कहना है कि वो पहले भी कई बार इस बात की शिकायत कर चुके थे, लेकिन इस ओर ध्यान नहीं दिया गया।  मुकेश कहते हैं कि बच्चों के लिए फिल्मों की भरमार है, लेकिन ये फिल्में कभी रिलीज ही नहीं हुईं। बच्चों को कभी मालूम ही नहीं चल पाता है कि उनके लिए भी फिल्में बनती हैं। &amp;ldquo;मुझे लगता है कि मुझसे पहले जो भी लोग यहां रहे उन्होंने कभी बच्चों के लिए फिल्म बनाने के बारे में इस तरीके से सोचा ही नहीं। शायद यही वजह है कि जो फिल्में वयस्क देखते हैं, वही छोटे बच्चे भी देखते हैं।&amp;rdquo; क्यों नहीं चुना कोई दूसरा रास्ता?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुलाब के हर रंग के पीछे छुपा होता है एक मतलब, जानें इस फूल से जुड़े दिलचस्प तथ्य</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejmpgu/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 15:50:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejmpgu/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलोवेरा के फायदे तो बहुत सुने होंगे, अब जानिए इसके नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eiw218/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 13:28:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eiw218/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलोवेरा के फायदे तो बहुत सुने होंगे, अब जानिए इसके नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ej0hrk/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 13:28:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ej0hrk/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लगेंगी वाहियात लेकिन है करोड़ों की ये पेंटिग्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eixrxv/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 13:13:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eixrxv/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट की चर्बी कम करने के लिए महिलाओं को करना चाहिए यह योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-and-process-of-utthan-pristhasana-or-lizard-pose-yoga/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 12:07:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-and-process-of-utthan-pristhasana-or-lizard-pose-yoga/</guid>
      <description>उत्थान पृष्ठासन से पेट और मेरुदंड लचीला बनता है। पेट की चर्बी कम होती है। महिलाओं के लिए यह विशेष लाभकारी है। इससे वायु विकार भी दूर होते हैं।   ऐसे करें सबसे पहले पेट के बल लेट जाएं। अब अपनी भुजाओं को अपने सीने के नीचे इंटरलॉक कर लें। पहले सिर, फिर सीने और अंत में नितंबों को ऊपर उठाएं। धड़ को पीछे ले जाते हुए ठुड्डी और सीने को जमीन पर इंटरलॉक भुजाओं के पीछे सटा दें ताकि नितंब अच्छी तरह से ऊपर उठ जाए। नितंब ऊपर उठाते हुए सांस भरें और यथाशक्ति रुकने के बाद सांस छोड़ते हुए सामान्य स्थिति में आ जाएं। इसे अधिकतम पांच मिनट करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भस्त्रिका प्राणायाम: कफ और एलर्जी दूर करता है यह योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-and-process-of-bhastrika-pranayama-of-breath-of-fire-yoga-pose/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 12:06:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-and-process-of-bhastrika-pranayama-of-breath-of-fire-yoga-pose/</guid>
      <description>भस्त्रिका प्राणायाम से कई गुना अधिक ऑक्सीजन मिलता है। अस्थमा, कफ, एलर्जी की समस्या दूर होती है। मधुमेह की समस्या नियंत्रित रहती है। व्यक्ति खुद को युवा महसूस करता है।  ऐसे करें सुखपूर्वक बैठकर, गर्दन और रीढ़ को बिल्कुल सीधा रखें और ज्ञान मुद्रा लगाएं। प्रसन्नतापूर्वक व शांतचित्त होकर, पूरी शक्ति के साथ गहरी सांस फेफड़े में भरें। जितना दबाव सांस लेते समय हो, उतने ही दबाव के साथ सांस बाहर निकलने दें। सांस लेने-छोड़ने में ढाई-ढाई सेकंड का समय लगाएं। सांस भरते समय हल्का पीछे झुकें और सांस छोड़ते हुए हल्का आगे झुकें। उच्च रक्तचाप, कमर में दर्द, हृदय रोग, हर्निया के रोगी इसे न करें। रोजाना केवल दो से पांच मिनट करें। कैंसर जैसे गंभीर रोग में इसे 10 मिनट तक किया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खुबानी खाने से पेट रहता है साफ, दिल के लिए भी है फायदेमंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-health-benefits-of-eating-apricot/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 11:47:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-health-benefits-of-eating-apricot/</guid>
      <description>स्वस्थ रहना है, तो खुबानी खाएं। इसके अन्य फायदों के बारे में बता रही हैं डाइटिशियन हिमांशी शर्मा-  -खुबानी (ऐप्रीकॉट) में फाइबर होता है। इससे पाचन तंत्र ठीक होता है। कब्ज एवं गैस की समस्या दूर होती है। सूखे खुबानी पेट के लिए लाभकारी हैं।  -खुबानी कोलेस्ट्रॉल को नियंत्रित करता है। इसमें मौजूद बीज इम्यून सिस्टम को मजबूत करते हैं। हृदय संबंधी रोगों के होने की संभावना कम होती है।  -खुबानी खाने से त्वचा संक्रमण दूर होते हैं। इसके बीज में मौजूद विटामिन बी-17 कैंसर से बचाव में लाभकारी है। गर्मी में तरोताजा रहने के लिए खुबानी खाएं।  -इसमें प्रचुर मात्रा में विटामिन ए और एंटीऑक्सीडेंट होता है, जो आंखों की कोशिकाओं को स्वस्थ रखते हैं। जिन्हें मोतियाबिंद है, उनके लिए फायदेमंद फल है।  -सूखी खुबानी में आयरन अधिक होता है। यह शरीर में हीमोग्लोबिन के स्तर को बढ़ाता है। शरीर में खून की कमी है, तो इसका सेवन प्रतिदिन करने से लाभ होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आपको पता है आपके शरीर का यह हिस्सा लगातार खत्म हो रहा है?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-should-know-about-apoptosis-in-multicellular-organisms/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 11:41:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-should-know-about-apoptosis-in-multicellular-organisms/</guid>
      <description>डॉ. श्रीगोपाल काबरा के मुताबिक, जिस प्रकार जैन मुनि जीवन की सार्थकता और उपादेयता के चुकने का भान होने पर संथारा कर देह त्यागते हैं, उसी प्रकार प्राणी शरीर में &#39;संत&#39; कोशिकाएं भी संथारा करती हैं। वे इसलिए संथारा करती हैं, ताकि अन्य अपना सार्थक जीवन जी सकें।  भ्रूण के सृजन काल में जब अंगों का विकास हो रहा होता है, तब चयनित कोशिकाओं का अंग में समायोजन और शेष का संथारा कर विलुप्त होना एक सतत प्रक्रिया है। अंगों में समायोजित न हुई कोशिकाएं अपनी उपादेयता चूक जाने पर संथारा द्वारा अपना जीवन त्यागकर अवशोषित हो जाती हैं। हथेली में अलग-अलग उंगलियां बनती हैं, क्योंकि उनके बीच की कोशिकाएं संथारा कर विलुप्त हो जाती हैं। अपोप्टोसिस की क्रिया में बाधा बढ़ाती है कैंसर का खतरा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चाय पीने वालों को आता है कम गुस्सा, वजह भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-you-should-drink-tea-to-control-anger/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 10:56:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-you-should-drink-tea-to-control-anger/</guid>
      <description>आप बात-बात पर गुस्सा कर बैठते हैं? अक्सर तनाव में या फिर नाराज रहते हैं? तो इस आदत पर काबू पा लें। आप जितना गुस्सा करेंगे, उतना ही ज्यादा यह आपकी सेहत के लिए नुकसानदायक साबित होगा। कुछ लोग गुस्से पर नियंत्रण करने के लिए दवाओं का सहारा लेते हैं, लेकिन कुछ चीजों के सेवन से भी आप गुस्से पर काबू पा सकते हैं। चीनी खाएं, गुस्सा भगाएं 
एक अध्ययन में यह बात सामने आई है कि जिन्हें गुस्सा अधिक आता है, उन्हें चीनी खाना चाहिए। शरीर में शर्करा की अधिक मात्रा गुस्से को नियंत्रित करने में मदद करती है। अमेरिका के ओहियो स्टेट यूनिवर्सिटी ने अपने इस अध्ययन में खाने-पीने में मीठी चीजों का इस्तेमाल न करने और मीठे पेय पदार्थ पीने वाले लोगों के व्यवहार की तुलना की। निष्कर्ष में उन्होंने पाया कि जिन्होंने मीठे पेय पदार्थों का सेवन किया था, उन्हें गुस्सा होते बहुत कम पाया गया। ‘एग्रेसिव बिहेवियर’ जर्नल के अनुसार, शोधकर्ताओं का मानना है कि खून में मौजूद ग्लूकोज से मस्तिष्क को ऊर्जा मिलने की वजह से गुस्सा कम आता है और मीठे पेय पदार्थों से ऊर्जा जल्दी मिलती है। खट्टे फलों से परहेज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मम्मी कहती है साबुन से हाथ कुल 30 सेकेंड्स तक धोना चाहिए, सही है क्या?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-prooves-why-you-need-to-wash-hands-for-30-seconds/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 10:33:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-prooves-why-you-need-to-wash-hands-for-30-seconds/</guid>
      <description>हाथ धोएं, लेकिन कितनी देर? हाथ धोना छोटा सा काम लगता है, लेकिन इसका सही तरीका जानना भी जरूरी है।   खाना खाने से पहले क्या आप अपने हाथों को धोते हैं? मान लिया धोते हैं, लेकिन कितनी देर, पांच सेकंड या फिर दस सेकंड? अक्सर कुछ लोग खाने से पहले हैंड सैनिटाइजर लगाकर सोचते हैं कि हाथ पूरी तरह से साफ हो गया, पर ऐसा होता नहीं। हाथों पर थोड़े बहुत कीटाणु फिर भी रह जाते हैं। हाल ही में हुए एक शोध में कहा गया है कि हाथों से कीटाणु पूरी तरह से हट जाएं, इसके लिए जरूरी है कि आप कम से कम 20 से 30 सेकंड तक अपने हाथों को साफ करें।  हाथ में होते हैं ऐसे किटाणु</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मामूली सीमेंट से खुद बनाएं ऐसी शानदार चीजें, घर की सजावट देख मेहमान हो जाएंगे इंप्रेस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/watch-how-to-make-cement-showpieces-for-home-decor-in-this-diy-video/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 09:25:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/watch-how-to-make-cement-showpieces-for-home-decor-in-this-diy-video/</guid>
      <description>अक्सर ऐसा होता है कि जब भी हमें घर का इंटीरियर अपग्रेड करना होता है, सीधे किसी हाई-एंड शोरूम से सजावट की महंगी चीजें खरीद लाते हैं। वे दिखने में तो खूबसूरत होते हैं, लेकिन उनमें &#39;पर्सनल टच&#39; नहीं होता। अगर आप बिना ज्यादा पैसे खर्च किए अपने हाथों से खूबसूरत शो-पीसेज बनाना चाहती हैं, तो आपको बताते हैं सीमेंट से शो-पीस बनाने के आसान तरीके... शोपीस
एक बर्तन में सीमेंट और पानी मिलाकर घोल तैयार करें। अब इस घोल में रुमाल डुबोकर हल्का निचोड़ लें। इसके बाद सीमेंट लगे रुमाल को पेपर ग्लास पर फैला दें। 24 घंटे बाद रुमाल और ग्लास को अलग करें और रुमाल को उलटकर रख दें। तैयार है आपका शानदार शो-पीस। इसमें कैंडल रखकर सजा सकती हैं या फिर पैधे भी लगा सकती हैं। गमला</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिल्मों से गायब हैं रेखा, फिर भी सालभर में ऐसे कमा लेती हैं करोड़ों रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-ablout-bollywood-actress-rekha-net-worth-and-source-of-income/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 09:25:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-ablout-bollywood-actress-rekha-net-worth-and-source-of-income/</guid>
      <description>बॉलीवुड एक्ट्रेस रेखा जब भी किसी इवेंट में जाती हैं, महंगी साड़ियां, भारी-भरकम गहने और चमचमाती कार में नजर आती हैं। आखिर वह इतनी हाई-फाई लाइफस्टाइल कैसे मेनटेन करती हैं? इन दिनों सोशल मीडिया पर चर्चा का विषय है कि आखिर बॉलीवुड एक्ट्रेस रेखा का घर कैसे चलता है? बिना फिल्म, टीवी या विज्ञापन किए वह पैसे कैसे कमाती हैं?   अरबों में है रेखा की इनकम और प्रॉपर्टी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानें किस फल को कब खाने से होता है सबसे ज्यादा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-right-time-of-the-day-to-eat-particular-fruit/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 09:24:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-right-time-of-the-day-to-eat-particular-fruit/</guid>
      <description>फलों को कार्बोहाइड्रेट्स और फाइबर का सबसे अच्छा स्रोत माना गया है, जो शरीर को तुरंत ऊर्जा प्रदान करते हैं। लेकिन जब आप भीगे हुए नट्स या बीजों को फलों के साथ मिलाकर खाते हैं, तब इसमें खनिज और विटामिन्स की मात्रा दोगुनी हो जाती है। साथ ही नट्स और बीजों में भरपूर मात्रा में प्रोटीन, हेल्दी फैट्स और फाइबर पाए जाते हैं।  जिमपिक (एग्रीगेटर ऑफ हेल्थ एंड फिटनेस सेंटर फॉर ट्रेनर्स एंड कंज्यूमर्स) में न्यूट्रिशनिस्ट एवं आहार विशेषज्ञ सुजाता शेट्टी का कहना है कि सेब, एवोकाडो और केला को मिलाकर बने फ्रूट सलाद में फ्लेवोनॉएड्स, पेकि्टन, फाइबर, हेल्दी फैट्स जैसे एमयूएफए, फॉलिक एसिड और पोटैशियम आदि भरपूर मात्रा में पाए जाते हैं। यह शरीर में शुगर, कोलेस्ट्रॉल और ब्लड प्रेशर के स्तर को नियंत्रित करने और इम्यूनिटी को बढ़ाने में मदद करते हैं।  नाश्ते में सेब</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लहसुन की चाय के ये 8 फायदे आप भी नहीं जानते होंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eiegpn/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 16:19:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eiegpn/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खूबसूरत मुखड़े और दिलकश अदाओं पर कभी फिदा दी दुनिया, आज पहचानना भी है मुश्किल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bet-you-can-not-recognize-these-bollywood-actresses-in-their-latest-pictures/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 11:50:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bet-you-can-not-recognize-these-bollywood-actresses-in-their-latest-pictures/</guid>
      <description>बॉलीवुड एक्ट्रेस रेखा, हेमा मालिनी, वहीदा रहमान के लुक में आज भी ज्यादा फर्क महसूस नहीं होता क्योंकि वे लगातार फिल्मों या सुर्खियों का हिस्सा बनी रहीं। लेकिन वे अभिनेत्रियां जिन्होंने पर्दे से दूरी बना ली, अचानक इन दिनों एक-एक करके जब उनकी लेटेस्ट तस्वीर लोगों के बीच आ रही है, तो उन्हें शॉक लग रहा है।  मुमताज पिछले साल बॉलीवुड की एक्ट्रेस मुमताज अचानक उस वक्त सुर्खियों में आ गईं जब लंदन में उन्हें देखा गया। हालांकि, इतने सालों में उनका रूप इस हद तक बदल चुका है कि उन्हें पहचानना भी मुश्किल है। रीना रॉय</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिटनेस के लिए जिम में पैसा और समय बर्बाद करने की बजाय घर पर करें ये आसान व्यायाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-like-gym-for-fitness-do-these-easy-exercises-at-home/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 22:13:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-like-gym-for-fitness-do-these-easy-exercises-at-home/</guid>
      <description>फिटनेस के लिए जिम में पैसा और समय दोनों बर्बाद करने की बजाय घर पर कुछ आसान से व्यायाम कीजिए। सेहत खिल उठेगी।  फिट रहने के लिए हम जिम जाकर खूब पसीना बहाते हैं, लेकिन समय की कमी के कारण जल्दबाजी में किया गया व्यायाम फिटनेस को और बिगाड़ देता है। समय की कमी है, तो आप घर पर रहकर ही आसान से व्यायाम की मदद से फिटनेस बनाए रख सकते हैं।   अगर आपके पास जिम जाने का समय नहीं है, तो घर पर रहकर फिट रहने के लिए डांस कीजिए। सुबह उठकर अपनी पसंद का गीत बजाइए और बस दस मिनट के लिए जोश के साथ थिरकिए। न्यू इंग्लैंड जर्नल ऑफ मेडिसन की एक स्टडी के अनुसार, डांस आपकी यादाश्त बढ़ा सकता है।  इससे दिमाग स्वस्‍थ रहता है। डांस शरीर में लचीलापन लाता है। इससे जोड़ों के दर्द में आराम भी मिलता है। डांस करने से रक्त संचार भी अच्छा होता है व शरीर की ऊर्जा बढ़ती है। फिटनेस बनी रहे, इसके लिए सीढ़ियां चढ़िए और उतरिए। इस व्यायाम को आप घर, आॅफिस कहीं भी कर सकते हैं। इससे जोड़ों के दर्द में आराम मिलता है। देखा जाता है कि घर पर नहाते समय बहुत से लोग शॉवर का इस्तेमाल करते हैं। शॉवर का इस्तेमाल करने की बजाए बाल्टी व मग का इस्तेमाल करना फिट रहने का अच्छा व्यायाम है। ऐसा करने से आपके शरीर को श्रम करना होता है, जो अतिरिक्‍त वसा को कम करने में सहायक है। फिट रहने का एक और घरेलू व असदार तरीका है सुबह उठकर घर की सफाई करना। इससे कैलोरी तो बर्न होती ही है, साथ ही आपका शरीर भी सक्रिय होता है। अगर आपने घर में बगीचा बना रखा है, तो कुछ समय उसको भी दीजिए। पेड़ों को पानी देने के लिए पाइप की जगह बाल्टी का प्रयोग कीजिए। बाल्टी उठाने, गमले साफ करने से भी शरीर में स्फूर्ति आती है और शरीर का व्यायाम भी हो जाता है। अगर आप मशीन में कपड़े धोते हैं, तो उसकी जगह हाथ से कपड़े धोइए। ऐसा करने से शरीर की अतिरिक्त ऊर्जा खर्च करनी पड़ती है, जिससे शरीर स्वस्‍थ व फिट बनता है। सुबह-सुबह दस से बीस मिनट साइकिल चलाना भी अच्छा व्यायाम है। इससे हाथों-पैरों का व्यायाम हो जाता है। पसीना आने से विषाक्त पदार्थ शरीर से बाहर निकलते हैं, कैलोरी बर्न होती है, ताजी हवा मिलती है।  -अाकांक्षा सिंह </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिगरेट से ज्यादा खतरनाक अगरबत्ती का धुआं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eigvpv/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 15:34:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eigvpv/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने बच्चे की भलाई चाहते हैं, तो उनके स्कूल से लौटते ही कर लें ये 8 काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eight-things-you-should-know-after-returning-your-child-from-school/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 13:41:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eight-things-you-should-know-after-returning-your-child-from-school/</guid>
      <description>अब पेरेंट्स के लिए और जरूरी हो गया है कि स्कूल से लौटकर आने पर बच्चों से बात करें। सब कुछ कहें और सुनें। कोई अनहोनी होने से पहले स्थिति को समझने की कोशिश करें। यह संवाद आपको न सिर्फ बच्चे के करीब ले आएगा, बल्कि आप स्कूल के बारे में भी बहुत कुछ जान सकेंगी, इसलिए स्कूल से लौटने पर बच्चों से सवाल कीजिए और जानिये कि उनका दिन कैसा बीता?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तांबे का बर्तन इन चीजों को बना देता है जहर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eiefbk/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 12:29:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eiefbk/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाना खाते समय भूलकर भी ना करें ये गलतियां, वर्ना बाद में पछताना पड़ेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/avoid-these-harmful-mistakes-while-eating-the-food/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 10:32:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/avoid-these-harmful-mistakes-while-eating-the-food/</guid>
      <description>आहार विशेषज्ञ डॉ. मिताली भाटिया कहती हैं कि हमें खाने से पहले खाद्य पदार्थों के मिश्रण बारे में समझना जरूरी है। उदाहरण के लिए फल और पका हुआ भोजन। फल को एक क्षारीय भोजन सामग्री माना जाता है, जोकि हमारे शरीर द्वारा आसानी से पचा लिया जाता है और शरीर को ऊर्जा प्रदान करता है। वहीं दूसरी ओर पके हुए भोजन को शरीर को ऊर्जा देने से पहले पचने में समय लगता है। जब आप भोजन के तुरंत बाद एक फल को खाते हैं, तब यह आसानी से नहीं पचता और पेट में तब तक बना रहता है, जब तक कि पका हुआ भोजन पूरी तरह से नहीं पच जाता। इससे हमें गैस, सूजन आदि की समस्या होती है। इसलिए इस कॉम्बिनेशन से बचना चाहिए।यदि आपको भोजन के साथ पानी पीने की आदत है, तो अपनी इस आदत को बदल लें, क्योंकि भोजन के साथ पानी पीने से आपके पेट में जमा हुआ पाचक रस शरीर में अच्छे से नहीं घुल पाता है। अच्छा हो कि आप हमेशा भोजन करने से एक घंटे पहले और भोजन के एक घंटे बाद पानी पिएं। इससे आपका शरीर सही तरह से भोजन के पोषक तत्वों को ग्रहण कर पाता है। इसी तरह केला और दूध का उदाहरण है। जहां तक आयुर्वेद की बात है, तो केला और दूध के मिश्रण की मनाही की जाती है। इसे पेट के लिए बहुत भारी माना जाता है और यह मिश्रण आपको शारीरिक और मानसिक रूप से सुस्त बना सकता है। यदि आपको केला आैर दूध खाने की आदत है, तो इस मिश्रण में कुछ इलायची और जायफल के पाउडर को मिला लें। इससे यह आसानी से पच जाता है। कुछ लोग दही में फल मिक्स करके रायता खाते हैं। आयुर्वेद के अनुसार, खट्टे फलों को दही के साथ मिलाने से पाचन क्रिया को नुकसान पहुंच सकता है। इससे शरीर में टॉक्सिन बढ़ सकता है। नाड़ी, रक्त संचय, ठंड, कफ और एलर्जी आदि की समस्या भी हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेसिपी: सेहत के साथ रखें स्वाद का भी ख्याल, ऐसे बनाएं हरी मटर की दाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-how-to-cook-lentils-of-green-peas/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 10:21:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-how-to-cook-lentils-of-green-peas/</guid>
      <description>जानिए हरी मटर की दाल कैसे बनाएं  सामग्री मटर के दाने एक कप टमाटर 2 (100 ग्राम) घी एक छोटी चम्मच हरी मिर्च दो साबुत, एक लंबाई में कटी हुई हरा धनिया 2-3 बड़ा चम्मच (बारीक कटा हुआ) अदरक का पेस्ट ¾ छोटी चम्मच हींग ½ चुटकी जीरा ½ छोटी चम्मच हल्दी पाउडर ¼ छोटी चम्मच लाल मिर्च पाउडर ¼ छोटी चम्मच धनिया पाउडर 1 छोटी चम्मच गरम मसाला ¼ छोटी चम्मच नमक ¾ छोटी चम्मच या स्वादानुसार तेल एक से दो बड़ा चम्मच  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रीडर्स रेसिपी: जानें गुलकन्द चना बर्फी बनाने का आसान तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-idea-to-cook-gulkand-chana-barfi/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 10:21:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-idea-to-cook-gulkand-chana-barfi/</guid>
      <description>आज हम आपको बतातें हैं कि गुलकन्द चना बर्फी कैसे बनती है। जानिए इसे बनाने का आसान तरीका सामग्री एक कप पिसी चने की दाल 1&amp;frasl;4 कप चीनी चार छोटा चम्मच गुलकंद काजू, बादाम आैर पिस्ते की कतरन आधा कप घी आधा कप दूध।   बनाने का तरीका सबसे पहले कड़ाही में तेल डालकर घी को गर्म करें। फिर उसमें चने की दाल को मंद आंच पर भून लें। जब खुशबू आने लगे, तब उसमें दूध डालें और चीनी मिलाएं। जब मिश्रण गाढ़ा हो जाए, तब उसमें गुलकंद और कटे मेवे डालें और थाली में घी लगाकर मिश्रण को फैला दें। ऊपर से काजू, बादाम, पिस्ते की कतरन डालकर दबा दें आैर चाकू की मदद से इसे बर्फी के आकार में काटकर सर्व करें। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>