<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jan 2018 18:04:34 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>पेट की चर्बी को कुछ दिन में गायब कर देगा अदरक का ये गजब का नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cut-your-tummy-fat-forever-with-this-instant-easy-ginger-remedy/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 18:04:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cut-your-tummy-fat-forever-with-this-instant-easy-ginger-remedy/</guid>
      <description>अगर आप भी अपने टमी फैट की वजह से स्टाइलिश कपड़े पहनने से पहले दस बार सोचते हैं तो ये खबर आपके लिए ही है। वैसे तो मोटापा शरीर के किसी भी हिस्से पर अच्छा नहीं लगता है, लेकिन टमी फैट सबसे जिद्दी होता है।  पढ़ें- ज्यादातर देखा गया है कि पेट के पास जमा चर्बी को कम करने के लिए लोगों को काफी मशक्कत करनी पड़ती है। आइए जानते हैं कैसे इस जादुई नुस्खे की मदद से आप पेट के पास जमा इस चर्बी से हमेशा के लिए छुटकारा पा सकते हैं। सामग्री-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिम जाने की जरूरत नहीं, अगर ये 3 आदतें बदल जाएं तो हर मर्द बन जाएगा फौलाद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-these-three-bad-habits-can-make-you-fit-and-strong/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 18:03:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-these-three-bad-habits-can-make-you-fit-and-strong/</guid>
      <description>लड़के अच्छी फिटनेस पाने के लिए जिम में कई घंटों पसीना बहाते हैं लेकिन क्या आप जानते हैं महज अपनी 3 गंदी आदतों से तौबा करके भी वो ये फिटनेस पा सकते हैं। आइए जानते हैं पुरुषों की कौन सी हैं वो 3 गंदी आदतें।   पढ़ें- नशा
किसी भी तरह का नशा आपके शरीर को अंदर से खोखला बनाता है। शोध की मानें तो नशा करने वाले लोगों का शरीर वक्त के साथ कमजोर और पतला लगने लगता है। माना जाता है कि नशा करने की वजह से व्यक्ति के शरीर का विकास भी ढंग से नहीं हो पाता। चिंता</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ठंड की दुश्मन है ये खास सब्जी, दिल की बीमारी भी करेगी दूर और भी काफी फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/garlic-not-only-cure-heart-problems-but-have-magical-effects-to-protect-you-from-cold/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 17:14:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/garlic-not-only-cure-heart-problems-but-have-magical-effects-to-protect-you-from-cold/</guid>
      <description>अगर आप दिल से जुड़ी किसी बीमारी से पीड़ित हैं या फिर सर्दियों की मार झेलना आपके बस की बात नहीं तो इस रामबाण सब्जी की मदद लें। ये सब्जी न सिर्फ शरीर में बढ़ते कोलेस्ट्रॉल को बल्कि डायबिटीज के मरीजों के लिए भी वरदान है।  पढ़ें-  ठंड से छुटकारे के लिए नैचुरल एंटीबायोटिक
कई शोधों में अब यह बात पूरी तरह प्रमाणित हो चुकी है कि ठंड के दिनों में लहसुन के सेवन से सर्दी नहीं लगती। ठंड के दिनों में गाजर, अदरक और लहसुन का जूस बनाकर पीने से शरीर को एंटीबायोटिक्स मिलते हैं और ठंड कम लगती है।दांतों के दर्द में फायदेमंद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कई तरह से काम आ सकता एक टेप, जरूर देखें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ex2rrl/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 15:39:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ex2rrl/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नाश्ते के लिए ऐसे झटपट तैयार करें बिना अंडे का ऑमलेट... </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewyru0/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 11:51:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewyru0/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मूंगफली के ये फायदे जान लेंगे तो कभी नहीं कहेंगे इसे टाइम पास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-need-to-know-about-benefits-of-peanuts/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 10:32:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-need-to-know-about-benefits-of-peanuts/</guid>
      <description>ठंड का मौसम हो और गर्म-गर्म मूंगफली न हो, ऐसा हो नहीं सकता। यूं कहे कि मूंगफली के बिना सर्दियां अधूरी है। अक्सर लोग इसे टाइम पास कहते है, लेकिन अगर आप इसके फायदे के बारे में जानेंगे तो इसे टाइम पास कहना भूल जाएंगे।  एंटीऑक्सिडेंट्स, विटामिन्स, मिनिरल्स आदि तत्व मूंगफली को बेहद फायदेमंद बनाते हैं। एंटीऑक्सिडेंट्स से भरपूर मूंगफली में विटामिन ई भरपूर मात्रा में पाया जाता है जो एक बेहतरीन एंटीऑक्सिडेंट है। यह तनाव को कम करता है और त्वचा को खूबसूरत बनाता है। तो सर्दियों में तनावमुक्त और दमकती त्वचा के लिए मूंगफली जरूर खाएं। गर्भवती महिलाओं के लिए मूंगफली का सेवन और भी फायदेमंद है। इसमें फोलेट नामक तत्व अच्छी मात्रा में होता है जो शरीर में कोशिकाओं के विभाजन में मदद करता है। साथ ही फोलेट गर्भ के भीतर शिशु को मस्तिष्क संबंधी समस्याओं से भी दूर रखता है। मूंगफली में प्रोटीन भी अच्छी मात्रा में होता है जो शरीर के विकास के लिए बहुत जरूरी है। ऐसे में न सिर्फ बच्चों को मूंगफली खिलाना बहुत फायदेमंद है बल्कि बॉडी बिल्डिंग के शौकीन युवाओं के लिए भी यह फायदेमंद है।  विटामिन बी का स्रोत मूंगफली में विटामिन बी3 अच्छी मात्रा में होता है जो याददाश्त और दिमाग के लिए बहुत जरूरी होता है। इसके अलावा, इसमें विटामिन बी कॉम्प्लेक्स भी अच्छी मात्रा में पाया जाता है।मूंगफली में ट्राइटोफन नामक अमीनो एसिड मौजूद होता है जो मस्तिष्क में सेरोटोनिन के उत्पादन में मदद करता है। जो लोग अवसाद में होते हैं उनके लिए मूंगफली का सेवन बहुत फायदेमंद है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दी के तेवर से बचना है तो रसोई में मौजूद इन चीजों का करें इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedies-save-you-from-seasonal-diseases-in-this-winter/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 10:23:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedies-save-you-from-seasonal-diseases-in-this-winter/</guid>
      <description>ठंड अपने तेवर दिखाने लगी है और जिसका असर लोगों पर दिखने लगा है। अधिक ठंड होने से जहां मौसमी बीमारी भी अपना रंग दिखाने लग जाती है, वहीं हार्ट अटैक जैसी बड़ी समस्याओं की संभावना भी बढ़ जाती है। हृदय रोग विशेषज्ञों का भी मानना है कि गर्मी की तुलना में सर्दियों में हार्ट अटैक की संभावना 50 फीसदी बढ़ जाती है। सर्दियों में हार्ट अटैक सुबह होता है क्योंकि इस दौरान वातावरण का तापमान कम हो जाता है। इस मौसम में इन बीमारियों से बचने के लिए आपके घर में ऐसी कई चीजें मौजदू है जो आपको इन सबसे कोसों दूर रखेगी।  खांसी और कोल्ड डायरिया होने पर अतीश, काकड़ा सीही, मुलैठी और छोटी पिप्पली पीस लें। चार-चार चुटकी दिन में तीन बार शहद के साथ पांच साल तक के बच्चों को दिया जा सकता है। इससे सांस की दिक्कत तो दूर होती है और बलगम भी बाहर निकल जाता है। इसके अलावा अदरक, तुलसी, काली मिर्च का काढ़ा थोड़ा-थोड़ा पिलाया जा सकता है। सोते समय दूध में हल्दी मिलाकर पिलाने से भी सर्दी में फायदा होता है। आयुर्वेद के अनुसार हल्दी कफ वात नाशक, पित्त वर्धक और लिवर के लिए उत्तेजक है। सर्दी लगने पर हल्दी की धुनी दी जाती है। सिर दर्द और साइनोसाइटिस में हल्दी गुनगुने पानी के साथ लेने से बलगम निकलता है। सिर हल्का हो जाता है। हर रोग में एक ग्राम से अधिक नहीं होना चाहिए। गुनगुने जल, दूध या शहद के साथ इसे देना चाहिए। जुकाम, सर्दी, सिर दर्द, दांत दर्द में भी ये फायदा पहुंचता है। सर्दियों में मेथी के पत्तों की सब्जी बनाए। मेथी की सब्जी गठिया, जकड़न, जुकाम और सूजन में काफी उपयोगी होती है। हींग खांसी, कफ मिटाने, छाती के दर्द व पेट दर्दों को मिटाने वाली दवा है। पेट की अग्नि बढ़ाने, आमाशय व आंतों के लिए उत्तेजक और पित्त वर्धक है। खांसी होने पर लौंग को पानी के पीसकर छान लें और मिश्री मिलाकर या आग पर भूनकर शहद में मिलाकर खाए। लौंग का सबसे बड़ा गुण है रक्त के श्वेत कणिकाओं को बढ़ाना है। खांसी, सांस, शूल व क्षय रोग में इस्तेमाल किया जाता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जितने पैसे आप जिम की फीस में बहा देते हैं, उतने में तो घर पर ही खुल जाएगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-set-up-your-own-home-gym-for-less-than-gym-fees/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 10:10:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-set-up-your-own-home-gym-for-less-than-gym-fees/</guid>
      <description>आजकल हर कोई खुद को फिट रखने के लिए जिम की ओर रूख कर रहा है, लेकिन इनमें से अधिकतर लोग बजट बिगड़ने को और समय की कमी के चलते लंबे समय तक जिम नहीं जा पाते। बजट बिगड़े भी क्यों न, जिम की एक महीने की फीस ही एक हजार से ज्यादा होती है। अगर आप भी इन वजह से जिम नहीं जा पा रहे हैं तो हम जिम को आपके घर पर ही ला देते हैं और वो भी काफी कम बजट। इस जिम को घर पर बनाने में आपकी जेब से सिर्फ उतना ही पैसा निकलेगा, जितना आप तीन से चार महीने के लिए जिम में दे देते हैं। खास बात ये है कि यहां पर कभी भी समय निकालकर आ सकते हैं।  कमरे से शुरू करें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आप भी बनाइए हंसी-खुशी का कैलेंडर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-be-happy-make-calendar-of-happiness/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 10:06:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-be-happy-make-calendar-of-happiness/</guid>
      <description>हजारों हजार दुखी-दर्दी लोगों में गिनती के चार आदमी ऐसे भी मिल जाएंगे जो खुश रहते हैं। इनकी सबसे बड़ी खूबी यह होती है कि इनके जीने का जज्बा जिंदगी के तमाम रंजोगम पर भारी पड़ता है। दरअसल हममें से ज्यादातर लोग इसलिए दुखी रहते हैं कि वे पहल ही नहीं करते और जो ढर्रा चला आ रहा है उससे कुछ अलग करने की हिम्मत नहीं जुटा पाते। इसलिए ऐसे लोगों के लिए जिंदगी कभी-कभी बिल्कुल बेमजा हो जाती है। इसलिए पहल करने का साहस कीजिए। हिम्मत भरी एक छोटी-सी पहल आपके जीवन में नए रंग भर सकती है और उसे अलग और नए तरीके से दिलचस्प बना सकती है।  सुबह स्पेशल बनाइए अपने व्यस्त शेड्यूल में से थोड़ा-सा वक्त निकालकर यदि प्रकृति की सैर पर जाएं तो हम सेहतमंद महसूस करते हैं। ताजी हवा, हल्की धूप और चारों तरफ शांति कई प्रकार से लाभ पहुंचाते हैं। शरीर को भरपूर मात्रा में विटामिन ही मिलता है। साहित्यकार हों, चाहे कलाकार हों या वैज्ञानिक उसे कुछ नया अलग करने की प्रेरणा प्रकृति से ही मिलती है। प्रकृति के नियमित सम्पर्क में रहें। उसके सकारात्मक प्रभावों का आनंद लें और ईश्वर की इस नेमत को हाथों से न जाने दें।  लोगों से मिलें आप भले कितने भी व्यस्त हों लेकिन आसपास के लोगों से मिलना-जुलन जारी रखें। प्लस मेडिकल जर्मन के शोध में भी इस बात का खुलासा हुआ है कि जिन लोगों की सोशल लाइफ अच्छी होती है वो लंबा जीवन जीते हैं। कई लोगों के साथ मिलने-जुलने से मनमुटाव नहीं होता है जो हमें मानसिक और शारीरिक दोनों दृष्टि से स्वस्थ रखता है।  मनपसंद खाना संतुलित आहार लेना सेहत के लिए अच्छा तो माना ही जाता है लेकिन कभी-कभर मोमबत्तियों को पूरे घर में जलाएं फिर पूरे परिवार के साथ कैंडल लाइट डिनर का आनंद लें। कभी-कभर अपन सबसे ज्यादा पसंद की चीज जरूर खाएं।  नई खुशबुओं का प्रयोग करें खुशी को लेकर एक रिसर्च में यह बात सामने आई है कि सकारात्मक भावनाओं का मन पर अच्छा असर पड़ता है। इसलिए नई खुशबुओं का भी प्रयोग करें। अपने घर में तथा अपने इर्द-गिर्द खुशबुएं बिखेर दें ताकि खुशी और आनंद दुगुने हो जाएं।  पॉजीटिव बनें अपने कार्यों की सूची बनाएं और बिना किसी निगेटिव विचार के उसे पूरा करने का प्रयास करें। इससे काम आसान हो जाएंगे। अपनी हॉबी के लिए समय निकालें। यह आपको अत्यधिक खुशी देगा। अपने जीवन की कमियों पर दुखी होने के बजाए कुछ अच्छी बातों पर खुश हों। प्रसिद्ध मनोवैज्ञानिक डेल कारनेगी ने लिखा है कि ‘‘अपने कष्टों नहीं नेमतों को याद करें।’’  अपने को दूसरों के अनुसार ढालें प्यार जिंदगी को फूल की तरह खिला देता है। उनके साथ वक्त गुजारें जिन्हें आप प्यार करते हैं। पत्नी, बच्चों या साथ में रह रहे स्वजनों से पहले पूछें कि उनके हिसाब से मौज-मस्ती के चार दिन कहां गुजार सकते हैं। फिर उनके हिसाब से अपने को ढालें। ऐसा करके देखिए आपके आनंद का स्वाद गई गुना बढ़ जाएगा। दूसरों के दिलों में आपके प्रति सहज सम्मान बढ़ेगा वह अलग।  सुखद नींद यदि व्यक्ति अच्छी नींद ले तो उसका दिनभर अच्छा बीतेगा। सोने से मूड बेहतर रहता है। साथ ही एकाग्रता और याददाश्त में इजाफा होता है। वनज को संतुलित रखने के लिए भी नींद जरूरी है। इसलिए भरपूर नींद लें।  अच्छा सोचें दुनिया में बहुत से लोग करते तो ठीक-ठाक पर सोचते उलटा हैं। इनकी यही सोच इनके किए-कराए पर पानी फेर देती है। इस बात को मन में दृढ़ता से बैठा लें कि अच्छा करने से अच्छा ही होता है। मन में व्यर्थ की चिंता और संशय न लाएं। शांत मन से सभी काम करें।  दुश्मनी न पालें अपना कीमती वक्त बेवजह के झगड़ों में बर्बाद न करें। इस तरह लंबे समय तक किसी बात की गांठ मन में बना लेने से मानसिक और शारीरिक दोनों रूपों से नुकसान होता है।  माफ करें अपने संपर्क में आने वाले हर व्यक्ति से सहज, सौहार्द्र तथा प्रेम से भरपूर प्रेम संबंध रखना चाहिए। यह तभी संभव है जब हमारे व्यक्तित्व में क्षमा करने की प्रवृत्ति होगी। क्षमा करने से हम अंदर से बड़े और मजबूत होते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर कुछ ही मिनटों में ऐसे बनाएं स्पेशल मसाला डोसा...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewevu2/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 14:09:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewevu2/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अग्निसार क्रिया: अब नहीं होंगे गैस की समस्या से परेशान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cure-of-acidity-and-gas-problems-through-agnisar-kriya/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 17:33:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cure-of-acidity-and-gas-problems-through-agnisar-kriya/</guid>
      <description>शरीर को चलाने वाली सभी 13 अग्नियों को इस क्रिया से बल मिलता है। यह क्रिया षटकर्म का एक अंग है। जिन्हें गैस या वायुजनित रोग हैं, उनके लिए यह बहुत उपयोगी है। पूरी सांस भरें और अच्छी तरह से सांस बाहर निकालने के बाद पेट को अंदर की तरफ खींचे और फिर बाहर की ओर ढीला छोड़ें।   जब पेट को आगे-पीछे करते हुए मांसपेशियां दुखने लगें और सांस रोकना मुश्किल हो जाए, तब पेट को ढीला छोड़ दें और सांस भरकर आराम से सीधे खड़े हो जाएं। थोड़े विश्राम के बाद इस क्रिया को फिर से दुहराएं। शुरुआत में इसे लगभग 10 बार करें। पेप्टिक अल्सर, कोलाइटिस, हर्निया, पेट के ऑपरेशन, मासिक धर्म, गर्भावस्था आदि की स्थिति में इसका अभ्यास न करें।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उद्गीत प्राणायाम: पांव की सूजन से दिलाए छुटकारा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/udgeeth-pranayama-to-reduce-swelling-of-feet/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 17:33:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/udgeeth-pranayama-to-reduce-swelling-of-feet/</guid>
      <description>फाइलेरिया में पांव बहुत ज्यादा सूज जाते हैं। इसमें कोई भी दवा कुछ हद तक ही कारगर होती है। इससे पीड़ित व्यक्ति को वायुकारक तत्वों से परहेज करना चाहिए। हमेशा गुनगुने पानी का सेवन करना चाहिए। रोजाना सुबह उद्गीत प्राणायाम लाभकारी है।   सुखपूर्वक बैठकर सामान्य गति से लंबी-गहरी सांस अंदर लें और ऊं के उच्चारण के साथ सामान्य गति से ही सांस छोड़ें। ऊं के उच्चारण में &#39;ओ&#39; से तीन गुना अधिक समय &#39;म&#39; के उच्चारण पर हो।  सांस लेते समय अपने आसपास सकारात्मक ऊर्जा की मौजूदगी महसूस करें। ध्यान अग्निचक्र पर हो। प्रतिदिन तीन से चार मिनट तक या औसतन सात बार तक अभ्यास करें। उद्गीत प्राणायाम और भोजन के बीच तीन से पांच घंटे का अंतराल रखें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंह में पानी आ जाए ऐसे हैं ये आलू लॉलीपॉप कटलेट, 5 मिनट में करें तैयार  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewjf8v/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 15:25:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewjf8v/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंग तंत्र: शरीर के पावर हाऊस के बारे में कितना जानते हैं आप, यही रखता है जिंदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-in-details-that-why-mitochondria-is-the-powerhouse-of-the-cell/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 15:24:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-in-details-that-why-mitochondria-is-the-powerhouse-of-the-cell/</guid>
      <description>माइटोकोंड्रिया ( कोशिका का पावर हाउस) के बारे में विस्तार से बता रहे हैं डॉ. गोपाल काबरा। प्राणी की हर कोशिका (लाल रक्त कणों के अलावा) को जीवित रहने और कार्य करने की ऊर्जा पावर हाउस से मिलती है। इन पावर हाउस को &#39;माइटोकोंड्रिया&#39; कहते हैं। माइटोकोंड्रिया ऑक्सीजन जलाकर ऊर्जा उत्पन्न करते हैं। माइटोकोंड्रिया का अपना डी.एन.ए. होता है, जो प्राणी के अपने विशिष्ट डी.एन.ए (जो कोशिका के न्यूक्लियस में होती है) से भिन्न होता है। माइटोकोंड्रिया के डी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस आसन को करने से पेट की सारी समस्याएं होंगी दूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/0_4okowxhl/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 14:03:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/0_4okowxhl/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिप्रेशन में हैं तो करें इस आसन को, झटपट मिलेगा आराम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/0_h34b758p/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 14:03:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/0_h34b758p/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटे से बेर के 6 बहुत बड़े लाभ, जानिए क्या कहती हैं डाइटिशियन अंशुल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-6-benefits-of-jujube-or-red-date-for-health/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 13:40:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-6-benefits-of-jujube-or-red-date-for-health/</guid>
      <description>बेर का जूस फेफड़े संबंधी विकारों और बुखार में राहत देता है। बेर के कई अन्य फायदे भी हैं, जिसके बारे में बता रही हैं डाइटिशियन अंशुल जयभरत।  बेर खाने से लो-ब्लड प्रेशर, एनीमिया और लिवर आदि की समस्याओं से निजात मिलती है। साथ ही यह शरीर में ट्यूमर सेल्स को भी पनपने नहीं देता है।  बेर में मैग्नीशियम, पोटैशियम, फॉस्फोरस, कैल्शियम और आयरन आदि होते हैं। जो इम्यून सिस्टम को मजबूत करते हैं और शरीर में रोगों से लड़ने की क्षमता बढ़ती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यदि आपको ट्रैवल से पहले घबराहट होती है तो जरूर आजमाएं ये 5 उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-simple-ways-to-dealing-with-travel-anxiety/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 13:03:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-simple-ways-to-dealing-with-travel-anxiety/</guid>
      <description>यदि आपको यात्रा से पहले चिंता या घबराहट होती है, तो घर से निकलने से पहले हल्का और सुपाच्य भोजन करें। ओवर ईटिंग से बचें। अपने साथ कुछ ऐसे स्नैक्स रखें, जो पौष्टिक हो और भूख लगने पर आप उन्हें खा सकें। बाहर का खाना खाने से बचें। यात्रा के दौरान चिंता से ग्रस्त रहेंगे, तो पूरा सफर तनाव भर रहेगा। कई गंभीर मामलों में दवा के जरिए इलाज संभव है। ऐसे में कहीं भी जाने से पहले साइकोलॉजिस्ट से संपर्क अवश्य करें। खासकर तब, जब आप पहली बार अधिक दिनों के लिए अकेले किसी अनजान जगह पर जा रहे हैं। सकारात्‍मक सोच के साथ घर से निकलें। इससे मन में अच्छे विचार आते हैं।  आप कम चिंतित रहेंगे और आराम महसूस होगा। आपका अवचेतन मन वहीं सुनता-समझता है, जो आप उसे बताते हैं। चिंता और घबराहट से छुटकारा पाने का सबसे आसान उपाय है अपनी सांसों पर काबू पाना। सांस को नियंत्रित कर डर की भावना और हृदय गति को धीमा कर सकते हैं। इससे चिंता दूर होती है। ट्रैवल एंग्जाइटी कई बार यात्रा के दौरान होने वाली दुर्घटनाओं के बारे में सोचने से भी होती है। जाहिर है ऐसे में चिंता बढ़ेगी। यात्रा के दौरान कोई संगीत सुनें। अच्छी किताबें पढ़ें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात को ये 7 फूड खाने से पहले सौ बार सोचें, फायदे-नुकसान जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-should-never-eat-these-7-foods-at-night/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 12:58:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-should-never-eat-these-7-foods-at-night/</guid>
      <description>खाद्य पदार्थों के सेवन का समय काफी हद तक आपके स्वास्थ्य को प्रभावित करता है। फल स्वास्थ्यवर्धक होते हैं, लेकिन फलों को रात में खाने से बचना चाहिए। रात में फल खाने से ब्लड शुगर का स्तर प्रभावित होता है। ऐसे कौन-कौन से खाद्य पदार्थ हैं, जिन्हें रात में खाने से परहेज करना चाहिए, बता रही हैं सीनियर डाइटिशियन डॉ. हिमांशी शर्मा। केला- इसमें पोटैशियम, मैग्नीशियम और फाइबर होता है। लंच में इसका सेवन स्वास्थ्य के लिए अच्छा होता है। केले का सेवन प्रतिरक्षा तंत्र को मजबूत करता है। त्वचा में निखार लाता है, लेकिन रात में सोने से ठीक पहले केला खाते हैं, तो आपको बलगम और पाचन संबंधी समस्याएं हो सकती हैं। सेब- सेब फाइबर और एंटीऑक्सीडेंट्स का अच्छा स्रोत होता है। सुबह सेब खाने से इसमें मौजूद पेक्टिन नामक तत्व अद्भुत रूप से ब्लड शुगर को नियंत्रित रखते हुए कोलेस्ट्रॉल के स्तर को सही रखता है। रात में सेब खाने से शरीर में पेक्टिन आसानी से नहीं पच पाता है। आलू- यह स्टार्च, विटामिन सी एवं बी-6, फाइबर, मैग्नीशियम आदि का अच्छा स्रोत होता है। सुबह के समय आलू का सेवन आपके शरीर के कोलेस्ट्रॉल के स्तर को नियंत्रित करता है। यदि आप रात में आलू का सेवन करते हैं, तो इससे वजन बढ़ने की संभावना होती है। नट्स- इसमें ओमेगा-3 एसिड, वसा, विटामिन ई और अन्य पोषक तत्व प्रचुर मात्रा में पाए जाते हैं। ये हृदय को स्वस्थ रखते हैं। लंच में इनका सेवन ब्लड प्रेशर के स्तर को सही रखता है। रात में सेवन से इनमें मौजूद वसा आपका वजन बढ़ा सकते है। चीज- चीज कैल्शियम और विटामिन बी 12 का बहुत ही अच्छा स्रोत होता है। सुबह के समय चीज का सेवन सेहत के लिए काफी फायदेमंद होता है। अगर आप वजन बढ़ाना चाहते हैं, तो रात में सोने से पहले इसका सेवन करें। चावल- लंच में चावल खाना शरीर के मेटाबॉलिज्म को बढ़ाता है। रात में चावल खाने से वजन बढ़ सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा ट्रैवल करने वाले लोग इस खबर को जरूर पढ़ें, कहीं आपको ये बीमारी तो नहीं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-that-travel-anxiety-can-spoil-your-trip/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 12:27:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-that-travel-anxiety-can-spoil-your-trip/</guid>
      <description>किसी को यात्रा रोमांचित करती है, तो किसी के लिए यह रोजमर्रा की परेशानियों से पीछा छुड़ाने का बहाना है। वहीं कुछ लोग ऐसे भी हैं, जो यात्रा पर जाने से पहले तो बेहद उत्साहित रहते हैं, लेकिन जैसे-जैसे दिन करीब आता है, उनके अंदर यात्रा को लेकर घबराहट बढ़ने लगती है। इनमें यात्रा के दौरान चिंता और व्यग्रता के लक्षण अधिक नजर आते हैं। इस स्थिति को ‘ट्रैवल एंग्जाइटी’ कहते हैं।  यह समस्या उन लोगों में अधिक देखने को मिलती है, जो यात्रा पर बहुत कम निकलते हैं। उनमें भी यह समस्या देखने को मिलती है, जो रोजमर्रा के दिनों में भी अधिक चिंतित रहते हैं। कुछ लोगों को पहाड़ों पर जाने से घबराहट होती है, तो कुछ लोगों को फ्लाइट से सफर करने के बारे में सोच कर चिंता सताने लगती है। ट्रैवल एंग्जाइटी की वजह</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेक्स लाइफ को बनाना चाहते हैं बेहतर, तो डाइट में जरूर शामिल करें ये चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-diet-which-can-do-wonders-to-your-sex-life/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 14:53:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-diet-which-can-do-wonders-to-your-sex-life/</guid>
      <description>भागती-दौड़ती जिंदगी में गलत खानपान, तनाव के बीच लोगों में आजकल की यौन क्षमता से जुड़ी कई समस्याएं होना बेहद आम बात है। ऐसे में अगर आप अपनी डाइट में घर पर मौजूद कुछ खास चीजों को शामिल कर लेंगे तो आपकी रोमांटिक लाइफ और भी बेहतर बन जाएगी।  पढ़ें- लहसुन
लहसुन में एलिसिन नामक रसायन मौजूद होता है जो शरीर में रक्त का प्रवाह तेज करता है और कामेच्छा बढ़ाने में मदद करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यकीन मानिए...ये 12 संकल्प बदल देंगे आपका नया साल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1evuy4j/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 13:01:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1evuy4j/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खांसी ने कर दिया है बुरा हाल, काली मिर्च का ये नुस्खा देगा तुरंत राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/black-pepper-home-remedy-will-give-you-instant-relief-from-cough-and-cold/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 12:59:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/black-pepper-home-remedy-will-give-you-instant-relief-from-cough-and-cold/</guid>
      <description>बदलते मौसम ने अगर आपको भी सर्दी जुकाम और खांसी की चपेट में ले लिया है तो मौसम का लुत्फ लेते हुए काली मिर्च के इस नुस्खे की मदद लीजिए। यकीन मानिए इस नुस्खे को अपनाने के बाद आप महंगी दवाईयों के नाम भूल जाएंगे।   पढ़ें-  सर्दी खांसी से राहत पाने के लिए सबसे पहले 2 कप पानी में 15-20 काली मिर्च डालकर तब तक उबालते रहे जब तक पानी आधा न रह जाए। काली मिर्च के इस पानी को हल्का गुनगुना होने के लिए छोड़ दें। गुनगुना होने पर इस पानी में शहद डालकर पीएं। इस नुस्खे की मदद से दो दिन में आप अपनी खांसी और जुकाम से राहत पा सकते हैं। काली मिर्च के अलावा शहद और नींबू का नुस्खा भी आपको बदलते मौसम की खांसी से तुरंत राहत दिला सकता है। इसके लिए आपको शहद में नींबू मिलाकर पीना है। शहद में खांसी को खत्म करने वाले कुदरती गुण होते हैं जबकि नींबू में सिट्रिक अम्ल मौजूद होने की वजह से कफ खत्म होने में भी राहत मिलती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>न्यू ईयर पर हाथ ना मिलाएं- करें नमस्ते, पूरे साल होंगे ऐसे फायदे जो सोच भी नहीं सकते</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-newyear-know-about-the-magical-health-benefits-of-doing-namaste/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 11:55:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-newyear-know-about-the-magical-health-benefits-of-doing-namaste/</guid>
      <description>आपने अक्सर बड़े बुर्जुगों को घर आए मेहमानों और रिश्तेदारों को दोनों हाथ जोड़कर नमस्ते करते और करवाते देखा होगा। हालांकि ये अलग बात है कि बदलते वक्त के साथ आजकल लोग नमस्ते की जगह हैंड शेक करना ज्यादा पसंद करते हैं।  अगर आपके साथ भी कुछ ऐसा ही है तो यकीन मानिए नमस्ते करने के जादुई फायदे सुनकर न्यू ईयर पर हैंड शेक नहीं नमस्ते करने का ही रेजुलेशन लेंगे आप।   पढ़ें-  वैज्ञानिकों की मानें तो जब कोई व्यक्ति नमस्ते करने के लिए अपने दोनों हाथों को जोड़ता है तो उसकी उंगलियों के टिप पर दबाव बढ़ जाता है। उंगलियों की टिप की नसे व्यक्ति के कान, आंख और दिमाग की नसों के साथ जुड़ी होती हैं। जिसकी वजह से आपकी याददाश्त मजबूत होती है। नमस्ते करने का दूसरा बड़ा फायदा ये होता है कि जब आप नमस्ते करने के लिए आपने दोनों हाथों को जोड़ते हैं तो आपके हाथों के प्रेशर पॉइंट्स एक्टिव हो जाते हैं और सामने वाले व्यक्ति और उसे जुड़ी सारी जानकारी आपके दिमाग से आसानी से नहीं निकलती। नमस्ते करने का सबसे बड़ा फायदा ये होता है कि जब हम किसी को नमस्ते करने के लिए हाथों को अनहत चक्र के पास ले जाते हैं तो आपके शरीर से निकली हुई पॉजिटिव एनर्जी सामने वाले इंसान को मिलने लगती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर चुटकियों में बनाए लजीज कढ़ाई मशरूम, पार्टी की बढ़ा देगा रौनक </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-kadai-mushroom-at-home-in-new-year-party/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 10:39:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-kadai-mushroom-at-home-in-new-year-party/</guid>
      <description>न्यू ईयर की पार्टी में अगर आप ये सोच रहे हैं कि क्या बनाए जिससे मेहमान इंप्रेस हो जाए तो कढ़ाई मशरूम आपके लिए बेस्ट ऑप्शन हो सकता है। इसे बनाना काफी आसान है। तो चलिए आपको कढ़ाई मशरूम बनाने की विधि बताते हैं।   पढे़ं-  कढ़ाई मशरूम बनाने के लिए सामग्री- 
मशरूम - 200 ग्राम
शिमला मिर्च - आधा कप कटी हुई
सूखा धनिया - 1 छोटा चम्मच</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शोध: जानिए नए साल में कैसे-कैसे संकल्प लेते हैं हम, क्या होते हैं नतीजे!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-know-how-to-take-a-resolution-in-the-new-year/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 10:37:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-know-how-to-take-a-resolution-in-the-new-year/</guid>
      <description>विशेषज्ञों के अनुसार, आधे-अधूरे मन से सिर्फ रस्म अदायगी के लिए लिए गए रेजोल्यूशंस कभी पूरे नहीं होते। वेबसाइट स्टैटिस्टिकल ब्रेन डॉट कॉम द्वारा करवाए गए एक शोध में अमेरिका में हर वर्ष 41 फीसदी लोग नए वर्ष पर संकल्प लेते हैं, जबकि 42 फीसदी लोगों ने कभी भी नए वर्ष पर कोई भी संकल्प नहीं लिया।   सिर्फ 9.2 फीसदी लोग अपने संकल्प को पूरा करने में सफल होते हैं और प्रत्येक वर्ष 42.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आप जानते हैं नए साल पर हम क्यों लेते हैं संकल्प, कब से चल रही परंपरा?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/new-year-resolution-know-why-we-take-the-resolution-on-the-new-year-when-starts-this-tradition/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 13:02:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/new-year-resolution-know-why-we-take-the-resolution-on-the-new-year-when-starts-this-tradition/</guid>
      <description>नए वर्ष पर संकल्प लेने की शुरुआत आज से लगभग चार हजार वर्ष पूर्व प्राचीन बेबीलोन में हुई थी। बेबीलोन प्राचीन मेसोपोटामिया का हिस्सा था। बेबीलोनवासियों ने ही नव वर्ष पर सबसे पहले जश्न मनाया और संकल्प लिया था। वे नव वर्ष जनवरी में नहीं मध्य मार्च में मनाते थे, जब वहां फसल की रोपाई होती थी। नव वर्ष का यह उत्सव 12 दिनों तक चलता था, जिसे ‘अकितू’ कहा जाता था।   अकितू नाम के इस धार्मिक उत्सव में या तो नए राजा का चुनाव किया जाता था या बेबीलोनवासी अपने राजा के प्रति अपनी निष्ठा जताते थे। वे ईश्वर से वादा करते थे कि यदि उन्होंने कोई कर्ज या किसी से कोई सामान लिया है, तो वे उसे अवश्य लौटा देंगे। नए वर्ष पर संकल्प लेने की शुरुआत इन्हीं वादों से मानी जा सकती है।   भावना बर्मी सीनियर क्लिनिकल साइकोलॉजिस्ट कहती हैं, लोग मुख्य रूप से दो कारणों से संकल्प लेते हैं। पहला, बाहरी दबाव या दिखावे के कारण। इसमें जब हम अपने आसपास के लोगों को संकल्प लेता देखते हैं, तो हम भी उनका देखा-देखी संकल्प ले बैठते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए साल पर कोई नया संकल्प लेने से पहले ध्यान में जरूर रखें ये बातें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/new-year-resolution-keep-these-things-in-mind-before-taking-a-new-resolution-on-the-new-year/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 12:44:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/new-year-resolution-keep-these-things-in-mind-before-taking-a-new-resolution-on-the-new-year/</guid>
      <description>अपने लक्ष्यों को स्पष्ट करें। आपके लिए इनकी सफलता के क्या मायने हैं, इस पर विचार करें। लक्ष्यों पर अपना ध्यान केंद्रित रखें। ध्यान रहे कि इन लक्ष्यों में एक स्पष्टता हो। संकल्पों की लंबी सूची न बनाएं। एक-दो संकल्प लें। उन्हें सही तरह से परिभाषित जरूर करें। अपने दिमाग में इन लक्ष्यों को प्राप्त करने का एस.एम.एम.आर.टी फॉर्मूला याद रखें। फिर इन्हें प्राप्त करने के लिए अपने प्रयासों की शुरुआत करें।  बाधाओं की सूची बनाएं- संकल्पों को पूरा करने के दौरान चाहे जितनी भी बाधाएं आएं, उनका सामाना करने के लिए तैयार रहें। बाहरी और आंतरिक (आपके व्यवहार में बदलाव) बाधाओं की पहचान करके, इन्हें वर्गीकृत करें। उनकी सूची बनाएं। इससे आपको अपने संकल्पों की ओर व्यवस्थित तरीके से आगे बढ़ने में मदद मिलेगी।  किसी की मदद लें- आप चाहते हैं कि इस वर्ष आप अपने संकल्पों को निभा पाएं, तो किसी ऐसे व्यक्ति की मदद लें, जो आपको आपके लक्ष्यों से भटकने न दे। जब भी आपके कदम लड़खड़ाएं, वह आपको प्रोत्साहित करे। इसमें वही इंसान आपकी सही तरीके से मदद कर सकता है, जो अपने संकल्पों को बहुत ही आसानी से पूरा कर पाता है। संकल्प आपने लिया है, लेकिन कई बार इनकी सफलता में अन्य लोग भी महत्वपूर्ण भूमिका निभाते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वादगली: अमेरिका की सुपरहिट डिश &#39;बनाना फोस्टर&#39;, घर में ऐसे बनाइए...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-cook-american-banana-foster/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 12:29:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-cook-american-banana-foster/</guid>
      <description>अमेरिका में जरा सी रम, वनीला और चीनी को जला कर चाशनी तैयार की जाती है। फिर इस सॉस को हल्के तले हुए केले की कतलियों पर डाल कर इसे वनीला आइसक्रीम के साथ परोसा जाता है। इसे ही नाम दिया गया है ‘बनाना फोस्टर’।  केले की प्रमुख पहचान फल वाली है, भले ही कच्चे केले से कबाब भी तैयार किए जाते हैं, कोफ्ते भी और तरकारी तो आम है- कम से कम पूर्वी और दक्षिणी भारत में। हाल ही में हमारा ध्यान एक मित्र ने इस ओर आकर्षित किया कि अमेरिका में केले का इस्तेमाल एकाधिक मशहूर मिष्ठान की बुनियाद के रूप में किया जाता है। नए साल के मौके पर जब क्रिसमस पुडिंग और केक से मन भर जाता है, तब ‘बनाना फोस्टर’ नामक अमेरिकी व्यंजन अनायास लोकप्रिय हो जाता है।  जरा सी रम, वनीला और चीनी को लगभग जलाकर (कैरेमलाइज करना) चाशनी तैयार की जाती है। फिर उसके सॉस को हल्के तले केले की कतलियों पर डाल कर इसे वनीला आइसक्रीम के साथ परोसा जाता है। अपने देशवासियों को हम यह याद दिलाना चाहेंगे कि अमेरिकी ही केले की जमीन पर तीन स्वाद वाले आइसक्रीम अभिभूत रख कर ‘सन्डे’ बनाते हैं, जिसके ऊपर चॉकलेट या स्ट्रॉबेरी सिरप के साथ-साथ मेवे, सूखे मुरब्बे के टुकड़ों से सजावट की जाती है। ‘बनाना फोस्टर’ सॉस में भी अखरोट की गिरी का इस्तेमाल होता है। कभी-कभार ‘बनाना फोस्टर’ को आइसक्रीम के साथ नहीं, पर अंडे के घोल में लिपटे मीठे फ्रेंच टोस्ट के साथ भी पेश किया जाता है।   ‘बनाना फोस्टर’ से अभिभूत अपने मित्रों को हम बताना चाहते हैं कि मिठाई के रूप में केला चीन में भी चाव से खाया जाता है। ‘टॉफी बनाना’ को मैदे के घोल में पकौड़े की तरह डुबा कर तला जाता है। नाम मात्र की चीनी इस पर बुरकने का चलन है। बहरहाल, इतनी दूर का सफर तय करना भी गैर जरूरी है। केरल में पाझम् पोऴी (पाझम् पोरी) नामक मीठा व्यंजन पकाए जाने वाले केलों से तैयार किया जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तनाव दूर करना है तो लद्दाख जाएं, सर्दियों में रहस्यमयी होती है ये यात्रा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/stress-will-away-after-trip-of-ladakh/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 12:28:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/stress-will-away-after-trip-of-ladakh/</guid>
      <description>उस समय सिर्फ तीन साल की थी, जब मेरे माता-पिता मुझे और मेरी बहन को मनाली के सफर पर लेकर गए थे। उस समय रोहतांग दर्रा जाने का कोई रास्ता नहीं हुआ करता था, तो हम ट्रेक करके पहुंचे थे। इस दौरान वहां ट्रेकिंग का यह मेरा पहला अनुभव था। यहीं से एक पर्वतारोही के रूप में मेरी शुरुआत हुई।  पर्वत मेरे पिता की कमजोरी थे। उन्हें पहाड़ों से प्यार था। जब कभी घूमने का प्लान होता, तो अक्सर हम पहाड़ों की तरफ ही रुख करते। हम लोग सेबों के बाग में एक घर किराए पर ले लेते थे, जहां आमतौर पर मेरे पिता लिखने में व्यस्त रहते और मां चित्रकारी में। इन पहाड़ों और रोहतांग दर्रे ने मुझे भूगोल का व्यवहारिक ज्ञान दिया। छुट्टियों की योजना बनाना मेरे लिए कभी भी मुश्किल काम नहीं रहा। मुझे उन अंदरूनी इलाकों को खोज निकालना पसंद है, जहां आमतौर पर पर्यटक नहीं पहुंच पाते हैं।  वैसे, मुझे क्रॉस कंट्री ड्राइविंग पसंद है, लेकिन पैदल घूमने का अपना ही मजा है। ट्रेकिंग से मुझे पागलपन की हद तक प्यार है और जब मैं यह कर रही होती हूं, तो वास्तव में मैं&amp;hellip;मैं होती हूं। मैं इन्हीं चीजों में अपने आप को खोज पाती हूं। सालों से मैं हिमालय क्षेत्र में घूम रही हूं और इसके अंदरूनी इलाकों किन्नौर, लाहौल और स्पीति देख चुकी हूं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिसर्च: नए साल पर खुद से करते हैं वादे, जानिए कितना खरा उतरते हैं हम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/new-year-resolution-we-promise-ourselves-and-know-how-we-are-true/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/new-year-resolution-we-promise-ourselves-and-know-how-we-are-true/</guid>
      <description>दिन बदला, रात बदली, मौसम बदले, तारीखें बदलीं। देखते ही देखते साल भी बदल गया। एक बार फिर से हम नए साल के स्वागत में बांहें फैलाए तैयार खड़े हैं। फिर से एक नया सवेरा, नई उमंगें, नई खुशियां पाने और बांटने की तैयारी में हम जुट गए हैं।  नए साल के साथ ही शुरुआत होती है, खुद से नए वादे करने की। नए-नए संकल्प लेने की। वादा, खुद को बदलने का, बुरी आदतों को छोड़ने का, परिवार को समय देने का, प्रकृति को संजोए रखने का। एक ऐसा संकल्प या वादा, जो स्वयं से ही नहीं, बल्कि हम अपने माता-पिता, भाई-बहनों, बड़े-बुजुर्गों, दोस्तों, पड़ोसियों, प्रकृति, पशु-पक्षियों आदि से करते हैं।  हर साल नए वर्ष पर हजारों लोग संकल्प लेते हैं। कोई झूठ न बोलने का संकल्प लेता है, तो कोई धूम्रपान छोड़ने का। लोग संकल्प तो ले लेते हैं, लेकिन आंकड़ों पर नजर दौड़ाएं, तो बहुत कम ही लोग हैं, जो अपने संकल्पों को निभा पाने में कामयाब होते हैं।   यूनिवर्सिटी ऑफ ब्रिस्टल में न्यू ईयर रेजोल्यूशन से संबंधित एक अध्ययन किया गया। इसमें तीन हजार लोगों को शामिल किया गया। अध्ययन में शामिल 52 फीसदी लोगों को संकल्प लेते वक्त खुद पर विश्वास था कि वे इसे अवश्य पूरा करेंगे, बावजूद इसके इनमें से 88 फीसदी लोग अपने रेजोल्यूशंस को पूरा नहीं कर पाए।  22 फीसदी पुरुष खुद के द्वारा सेट किए गए लक्ष्यों में सफल होते हैं, जबकि सिर्फ 10 फीसदी महिलाएं ही इसमें सफल होती हैं। जैसे-जैसे साल बीतता है, वैसे-वैसे हम अपने संकल्पों को भूलते जाते हैं। भूल जाने के कई बहाने भी हम बनाते हैं। तमाम तरह के स्पष्टीकरण देते हैं। क्या कभी सोचा है कि आखिर आप संकल्पों को पूरा क्यों नहीं कर पाते?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुकून भरी नींद है सोना तो इन चीजों से आज ही कर लें किनारा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-stress-free-sleep-than-try-these-4-steps/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 09:51:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-stress-free-sleep-than-try-these-4-steps/</guid>
      <description>अक्सर बेड पर आते ही लोगों की नींद गायब हो जाती है। लेटने के बाद भी इधर उधर करवट बदलते ही ज्यादा समय चला जाता है। ऐसा ज्यादातर तनाव की वजह से होता है। तो अगर आप इसी परेशानी से जूझ रहे हैं तो ये उपाय आपकी मदद जरूर कर सकते हैं।  पढे़ं- बि बड़े तकिए का न करें इस्तेमाल
सोने के लिए हो सके तो ज्यादा मोटे और बड़े तकिए का इस्तेमाल करने से बचें। ऐसा होने पर ब्लड सर्कुलेशन ठीक तरह से नहीं होता और सिर दर्द की शिकायत हो सकती है। पढे़ं- मोबाइल को रख दें किनारे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात में सोने से पहले पुरुष रोजाना खाएं 2 इलायची, दूर हो जाएगी खास कमजोरी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-caradamom-on-regular-basis-will-help-men-to-get-rid-of-infertility/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 09:49:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-caradamom-on-regular-basis-will-help-men-to-get-rid-of-infertility/</guid>
      <description>खीर का स्वाद हो या फिर हलवे का जायका इन दोनों ही सूरतों में इलायची का तड़का कमाल दिखा देता हैं। लेकिन आज हम आपको इलायची का ऐसा फायदा बताने जा रहे हैं जिसे अपनाकर आप अपनी सारी शारीरिक समस्याओं से छुटकारा पा सकते हैं।   पढे़ं- हाजमा करता है दुरुस्त
अक्सर लोग उल्टा सीधा खा लेते हैं जिससे उनका हाजमा बिगड़ जाता है ऐसे में इलायची आपको इस समस्या से छुटकारा दिला सकती हैं। रोजाना इसे खाने से आपका हाजमा ठीक रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 4 चीजों को रूटीन में करें शामिल, नया साल बन जाएगा खुशनुमा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/acquire-these-4-healthy-habits-as-your-new-year-resolution-of-2018/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 09:39:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/acquire-these-4-healthy-habits-as-your-new-year-resolution-of-2018/</guid>
      <description>नए साल का सेलीब्रेशन अभी से शुरू हो गया है। लोग नए साल का जश्न मनाने के लिए न केवल धूमधाम से पार्टी की प्लानिंग कर रहे हैं बल्कि ये भी सोच रहे हैं कि आखिर वो क्या रेज्यूलेशन लें। अगर आप यही सोच रहे हैं तो आपकी इस परेशानी को हम चुटकियों में दूर कर देते हैं। इन चीजों को अपनाकर आप अपने नए साल को शानदार बना सकते हैं।   पढे़ं-  रोजाना करेंगे एक्सरसाइज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने घर के किचन में तवे पर ऐसे बनाएं लजीज ब्रेड पिज्जा, वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1evcsok/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 14:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1evcsok/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस जोड़ी का वर्कआउट देखकर आपको भी मिलेगा Couple goal</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1evbmrz/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 12:47:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1evbmrz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अच्छा दिखने के लिए सेलिब्रिटीज चोरी छिपे अपनाते हैं ये नुस्खा,   लड़कों को यह ट्राई जरूर करना चाहिए </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-using-lemon-before-shaving-beard/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 12:42:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-using-lemon-before-shaving-beard/</guid>
      <description>शेविंग करने से पांच मिनट पहले अपने गालों खासकर चेहरे के उस हिस्से पर जहां शेव की जाती है, अच्छी तरह नींबू का रस लगाइए। लगाने के बाद हाथ में थोड़ा सा पानी लेकर हल्के-हल्के उस स्थान पर मालिश कीजिए। कुछ ही देर में आप पाएंगे कि आपकी स्किन काफी स्मूद हो रही है। अब चेहरे को बिना साबुन के धो डालिए। ध्यान रहे कि चेहरे को तोलिए या किसी कपड़े से कस कर ना पोछें। अब शेविंग कीजिए। ध्यान रहे कि शेविंग सही दिशा में की जा रही हो। शेविंग करते समय स्किन पर ज्यादा जोर से रेजर मत रगड़िए। आप पाएंगे कि नींबू के नुस्खे से आपकी स्किन काफी स्मूद हो गई है। लगातार शेविंग करने से मर्दों के चेहरे की स्किन खुरदुरी होने लगती है। समय के साथ उसमें कड़ापन और झाइयां भी दिखने लगती है। लेकिन नींबू का ये नुस्खा स्किन को हमेशा स्मूद और जवान बनाए रखेगा। आप चाहें तो हर बार शेविंग करने से पहले इस नुस्खे को आजमाएं। इससे आपका चेहरा कभी भी खुरदुरा नहीं होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ खान-पान नहीं, शादी के बाद इस वजह से भी बढ़ता है वजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-people-gain-weight-after-marriage/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 10:47:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-people-gain-weight-after-marriage/</guid>
      <description>अधिक्तर मामलों में पाया गया है कि शादी के बाद लोग मोटे हो जाते हैं। कहा जाता है कि खाने-पीने की वजह से उनका वजन बढ़ जाता है। हालांकि यह पूरा सच नहीं। विशेषज्ञों के अनुसार शादी के बाद यौन जीवन में सक्रियता के कारण भी वजन में बढ़ोतरी होती है। अगर कोई महिला 20 साल की है तो अगले पांच सालों में उसका वजन 11 किलो ग्राम तक बढ़ जाता है। वहीं इसी उम्र के पुरुष का वजन 13 किलोग्राम तक जाता है। आनुवांशिक दृष्टि से पुरुष या महिला के शरीर में एस्ट्रोजन, प्रोजेस्ट्रोन व टेस्टोस्टेरोन हार्मोनस का असंतुलन होता है जिससे वज़न बढ़ता है। शादी के बाद कपल्स के शरीर में काफी बदलाव आते हैं। ऐसा अक्सर बदली हुई लाइफस्टाइल की वजह से होता है। साथ ही ये भी कहा जाता है कि लोग शादी के बाद जितना ज्यादा खुश होते हैं उनके मोटे होने की उतनी ज्यादा संभावनाएं होती हैं। एक शोध के अनुसार शादीशुदा जोड़े सिंगल लोगों की तुलना में ज्यादा अच्छा खाना खाते हैं। लेकिन एक्टिव नहीं रहते जिसकी वजह से वजन में बढ़ोतरी होती है। कहा तो ये भी जाता है कि शादी की रस्मों के दौरान ही उनका वजन करीब दो किलो तक बढ़ जाता है। ऐसा इसलिए क्योंकि शादी की नर्वस्नेस की वजह से भी हमारे खान-पान का संतुलन बिगड़ जाता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादीशुदा जिंदगी में बरकरार रखना है &#39;फर्स्ट नाइट&#39; का रोमांच, तो केसर-दूध में मिलाकर जरूर पीयें ये चीज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/health-benefits-of-mishri-or-candy/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 08:36:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/health-benefits-of-mishri-or-candy/</guid>
      <description>आमतौर पर प्रसाद के रूप में खाई जाने वाली मिश्री के कई फायदे हैं। इनमें से एक है यौन शक्ति बढ़ाना। विशेषज्ञों के अनुसार मिश्री को भिंडी की जड़ के साथ मिलाकर खाने से सेक्स पावर बढ़ती है। इतना ही नहीं केसर और दूध के साथ मिश्री का सेवन करने से यौन दुर्बलता भी खत्म होती है। गला खराब होने या खराश की समस्या पर मिश्री को पानी में मिलाकर पीने से आराम मिलता है। मिश्री सेहत को फायदा पहुंचाने के साथ ताजगी भरी ड्रिंक के रुप में भी प्रयोग की जाती है। कई जगह पर मिश्री को पानी में मिलाकर पीया जाता है। इससे पाचन सही रहता है और तरावट भी मिलती है। मुंह के छाले होने पर मिश्री को इलायची के साथ मिलाकर पेस्ट बना लें। इस पेस्ट को छाले पर लगाएं। झट दूर होंगे छाले। नकसीर (नाक से खून निकलना) होने पर मिश्री को पानी में मिलाकर सूघंने पर आराम मिलता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ठंड नहीं, इस वजह से होती है जुकाम, गर्मी के मौसम में भी हो सकती है परेशानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/scientific-reason-behind-cough-and-cold-disease/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 08:36:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/scientific-reason-behind-cough-and-cold-disease/</guid>
      <description>सर्दी, जुकाम और गले में जलन एक आम बीमारी है। दुनिया में शायद ही कोई ऐसा व्यक्ति हो, जिसे ये समस्या न आई हो। पूरी दुनिया में इसके ऊपर अनेक खोजबीन की गई, लेकिन अभी तक इसका कोई इलाज या कारण सामने नहीं आया है। साथ ही सर्दी को लेकर जो भी इलाज किए जाते हैं, उससे कफ पूरी तरह से बाहर नहीं निकल पाता और फिर यही आगे चल कर अनेक बीमारियों का कारण बनता है। सर्दी, जुकाम का इलाज न ढूंढ पाने की एक वजह यह भी है कि आज तक कोई ये नहीं बता सका कि आखिर सर्दी, जुकाम की वजह से गले में जलन क्यों होती है और जो कफ शरीर से नाक के रास्ते निकलता है वह क्यों, कैसे और कहां बनता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बार-बार भूलना भूल जाएंगे, जब ये नुस्खे अपनाएंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-things-to-do-to-avoid-memory-loss/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 08:36:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-things-to-do-to-avoid-memory-loss/</guid>
      <description>अरे, मैंने गाड़ी की चाबी कहां रख दी? उफ! मैं तो टिफिन रखना भूल ही गया। कामकाजी लोगों में ऐसी समस्या आम होती है। वह छोटी-छोटी बातों को भूलने लगते हैं। इसका एक बड़ा कारण काम का दबाव, ऑफिस पहुंचने की भागदौड़ और पर्याप्त आराम न मिलना हो सकता है। अगर आपके साथ भी ऐसी समस्या होती है, तो कुछ आसान से उपायों से आप भूलने की बीमारी को दूर कर सकते हैं।  दिमागी कोशिकाओं को पर्याप्त विटामिन डी न मिलने से व्यक्ति को जल्दी भूलने, चीजें याद न रहने जैसी समस्याएं हो जाती है।  इस वजह से कमजोर होती है याद्दाश्त यूनिवर्सिटी ऑफ कैलिफोर्नियाका एक शोध कहता है कि लोगों में विटामिन डी की कमी के कारण डिमेंशिया होने का खतरा कई गुना बढ़ जाता है। शरीर को पर्याप्त विटामिन डी मिले, इसके लिए धूप सेंकना सबसे फायदेमंद होता है। शोधकर्ता कहते हैं कि विटामिन डी की कमी का असर शरीर के हर हिस्से पर पड़ता है। इससे दिमागी कोशिकाएं भी प्रभावित होती हैं। दिमागी कोशिकाओं को पर्याप्त विटामिन डी न मिलने से चीजें याद न रहने जैसी समस्या हो जाती है। इसलिए ऑफिस कल्चर में काम करने वाले ऐसे लोग जिन्हें जल्दी भूलने की बीमारी है, उन्हें शरीर को पर्याप्त विटामिन डी देना चाहिए। शोधकर्ताओं का कहना है कि विटामिन डी की कमी आपके दिमाग, रोग प्रतिरोधक क्षमता व हड्डियों के लिए भी नुकसानदेह है। डाइट में इन्हें करें शामिल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुछ ही मिनटों में ऐसे बनाएं स्वादिष्ट लच्छा पराठा, वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eutejm/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 14:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eutejm/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन चीजों को खाने से होती है पथरी, आपको भनक तक नहीं लगेगी...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-eat-these-food-items-if-you-want-to-avoid-stones-in-body/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 19:09:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-eat-these-food-items-if-you-want-to-avoid-stones-in-body/</guid>
      <description>भले आप बाहर का खाना खाने से परहेज करते हों, भले ही आप रोज व्यायाम करते हों और सेहत का पूरा ख्याल रखते हों। लेकिन जाने-अनजाने ऐसी कई चीजें हैं, जिन्हें सेहतमंद मानकर हम रोजमर्रा के खाने में शामिल कर लेते हैं, असलियत में हमारे लिए जानलेवा साबित हो सकती है। एक नजर खाने-पीने की उन &#39;हेल्दी&#39; चीजों पर जिन्हें ज्यादा खाने से हमें पथरी की समस्या हो जाती है... शिमला मिर्च में ऑक्सलेट के क्रिस्ट्ल्स पाए जाते हैं जो कैल्शियम से मिलकर उसे बांध लेते हैं। इससे कैल्शियम ऑक्सलेट के ‌क्रिस्टल बनते हैं। यही पथरी होता है। &#39;द हेल्‍थ साइट&#39; के मुताबिक अगर आप शिमला मिर्च कम खाएं तो पथरी से बचे रह सकते हैं। अगर आपको पहले से पथरी है या पेट के कई रोगों से परेशान रहते हैं, तो ऑक्सलेट से भरपूर चॉकलेट को कम से कम लें। अगर आप खाली पेट चाय ज्यादा पीते हैं तो ये आपको पथरी जैसी गंभीर बीमारी दे सकता है। पथरी से बचना चाहते हैं तो चाय की लत छोड़ दें। टमाटर के बीजों में भी ऑक्सलेट की भारी मात्रा पाई जाती है इसलिए बेहतर होगा कि टमाटर का इस्तेमाल करते हुए उसके बीजों को निकाल ही दें।सीफूड्स में भारी मात्रा में प्यरीन्स मिलता है। इसके सेवन से यूरिक एसिड शरीर में ज्यादा बनती है। इससे यूरिक एसिड स्टोन बनने के चांसेज भी बढ़ जाते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक्टिंग से ज्यादा अपनी इन 5 अदाओं के लिए फेमस हैं सलमान, कई एक्टर करते हैं कॉपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-style-of-salman-khan-in-bollywood/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 11:28:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-style-of-salman-khan-in-bollywood/</guid>
      <description>अपने अभिनय से ज्यादा अपनी अदाओं के लिए जाने जाते हैं। आज वो अपना 52वां बर्थ डे कर रहे हैं। आइए जानते हैँ कि उनकी क्या अदाएं हैं। एक कार्यक्रम में आमिर खान ने कहा ‌था कि मुझे फिल्में चलाने के लिए अभिनय करना पड़ता है, फिल्म की कहानी और डायरेक्‍शन देखना पड़ता है। सलमान के साथ ऐसा नहीं है। सलमान की अदाएं ही फिल्म चलाने के लिए काफी हैं।   *बॉलीवुड में डांसर तो बहुत हैं लेकिन सलमान खान का डांस हमेशा कॉपी किया जाता है। फिर वह चाहे &amp;lsquo;डिंग चिका&amp;rsquo; का डांस हो या फिर &amp;lsquo;तौलिया डांस&amp;rsquo;। सभी डांस खूब लोकप्रिय हुए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बचपन में कुंए में फेंक दिये गए थे सलमान, जानें उनकी फेवरेट डिश से लेकर डेस्टिनेशन तक   सबकुछ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-about-salman-khan-likes-and-dislikes/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 11:06:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-about-salman-khan-likes-and-dislikes/</guid>
      <description>सलमान खान जूतों का प्रचार करते हुए आपको नजर आ जाएं लेकिन निजी जीवन में उन्हें नंगे पांव चलना बेहद पसंद है। उन्हें खाने में चाइनीज पसंद है और उन्हें पेंटिंग करने का भी शौक है। फिल्मों से जुड़ने से पहले सलमान को तैराकी का शौक था। अपने स्कूल की तैराकी टीम में भी सलमान शामिल थे। अगर सलमान फिल्मों में करियर नहीं बनाते थे तो शायद तैराकी में भारत का नाम रोशन कर रहे होते। लेकिन क्या आपको पता है कि जिंदगी में हर चीज का खतरा उठाने वाले सलमान खान को पानी से डर लगता था। वो बचपन में तैरने से बहुत डरते थे। एक दिन उनकी बड़ी अम्मी ने उन्हें रस्सी से बांधा और पड़ोस के एक कुएं में फेंक दिया। यह सलमान के लिए स्वीमिंग का पहला पाठ था। इसके बाद से सलमान अक्सर उस कुएं में तैरने के लिए जाया करते थे। बचपन में उन्होंने इस कुएं में ही स्वीमिंग सीखी। सलमान खान को साबुनों का बेहद शौक है। उनके बाथरूम में दुनिया भर के तमाम साबुनों का कलेक्शन हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस वजह से नीले पत्थर वाला ब्रेसलेट हमेशा पहने रहते हैं सलमान, एक अंडा खाने में लग जाते हैं घंटों</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-salman-khan-always-wears-blue-stone-bracelet/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 10:24:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-salman-khan-always-wears-blue-stone-bracelet/</guid>
      <description>अब्दुल राशिद सलीम यानी सलमान खान 52 साल के हो चुके हैं। उनके डांस स्टेप्स से लेकर उनकी लाइफस्टाइल तक पर उनके फैन्स से लेकर फैशन पुलिस तक की नजर रहती है। सलमान खान हमेशा अपनी दाईं कलाई में नीले पत्थर वाला एक ब्रेसलेट हमेशा पहने रहते हैं। फिल्म की शूटिंग के लिए भी वह उसे नहीं उतारते। क्या आपको पता है इस ब्रेसलेट के पीछे का कारण? दरअसल, ऐसा ब्रेसलेट उन्होंने 15 साल पहले पिता सलीम खान के हाथों में देखा था और फिर उसे निकाल कर अपने लिए उसका डुप्लीकेट बनवाया। सलमान इसे अपने लिए बहुत लकी मानते हैं।  सलमान ‘स्यूसाइड डिजीज’ नाम की बीमारी के शिकार हैं!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B&#39;Day Spl: 12 करोड़ के बंगले में रहता है बिग बॉस का ये कंटेस्टेंट, सेलिब्रिटी जैसी है लाइफस्टाइल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-bigg-boss-11-contestant-puneesh-sharma-lives-lavish-life/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 14:17:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-bigg-boss-11-contestant-puneesh-sharma-lives-lavish-life/</guid>
      <description>सलमान खान के रियलिटी शो &#39;बिग बॉस 11&#39; के कंटेस्टेंट पुनीश शर्मा शो के सेमिफाइनल में पहुंच गए हैं। घर में भले ही कोई उन्हें भाव ना देता हो लेकिन असल जिंदगी में वह करोड़पति हैं। 26 दिसंबर यानी मंगलवार को उनके जन्मदिन के बहाने एक नजर उनकी लैविश लाइफस्टाइल पर... दिल्ली के रहने वाले पुनीश शर्मा सेलिब्रिटी की तरह जिंदगी जीते हैं। शहर में उनके कई बार और नाइट क्लब्स हैं। उनके पास मर्सिडीज बेंज जीएलए क्लास और ऑडी ए4 है जिनकी कीमत लाखों में है।  पुनीश शर्मा जिस बंगले में रहते हैं उसकी कीमत 12 करोड़ रुपये है। कुछ मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक यह भी दावा किया जा रहा है कि उनके हिस्से की कुल संपत्ति की कीमत 60 करोड़ रुपये है। पुनीश शर्मा के पास सिविल इंजीनियरिंग की डिग्री है। उनके पापा की एक कंस्ट्रक्शन कंपनी है जिसका नाम &#39;हाईराइज बिल्डिंग कंस्ट्रक्शन&#39; है। इसके अंतरर्गत पुनीश ने कई बड़े प्रोजेक्ट्स हैंडल किये हैं। उन्होंने इंग्लैंड के साउथ योर्कशायर में मौजूद शेफिल्ड यूनिवर्सिटी से इंटरनैशनल बिजसेन में मास्टर्स की पढ़ाई की है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरल मत्स्यासन: शरीर की पाचन शक्ति बढ़ाने का अचूक उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/fish-pose-or-saral-matsyasana-improve-digestion/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 13:35:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/fish-pose-or-saral-matsyasana-improve-digestion/</guid>
      <description>सरल मत्स्यासन से इर्रिटेबल बाउल सिंड्रोम की समस्या दूर होती है। पाचनतंत्र सुधरता है। पेट के रोग दूर होते हैं।   ऐसे करें भूख बढ़ती है। पद्मासन में बैठ जाएं यानी दाएं पैर को बाईं और बाएं पैर को दाईं जंघा पर रखें। अब इसी अवस्था में लेट जाएं। फिर अपने दोनों हाथों को इंटरलॉक करके सिर के पीछे रखें। पीठ के हिस्से को ऊपर उठाकर गर्दन मोड़ते हुए सिर के ऊपरी हिस्से को जमीन पर टिकाएं। अब अपने दोनों पैरों के अंगूठों को हाथों से पकडें। इस दौरान कोहनियां जमीन से सटी रहें। इस स्थिति में कम से कम पांच सेकंड तक रुकें और फिर पूर्व अवस्था में वापस आ जाएं। यह आसन करते समय सांस की गति सामान्य रखें। पांच मिनट तक अभ्यास कर सकते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उडि्डयान बंध: गुस्से पर करना है काबू तो हर दिन करें इसका अभ्यास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-about-uddiyana-bandha-asana/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 13:23:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-about-uddiyana-bandha-asana/</guid>
      <description>उड्डियान बंध का अर्थ है सांस बाहर निकाल कर नाभिमूल को रीढ़ पर लगाना। इस बंध से पेट के अंग सही तरीके से काम करते हैं। पेट और कमर की चर्बी घटती है। चिड़चिड़ापन, क्रोध और अवसाद दूर होता है। यह मधुमेह घटाने और प्रतिरोधक क्षमता बढ़ाने में भी सहायक है।  ये है इस मुद्रा में बैठने का तरीका
मणिपुर चक्र पर ध्यान रखते हुए अंतर्कुंभक लगाएं। हाथों को घुटनों पर रखें। कंधों को ऊंचा करें और कमर से ऊपर के हिस्से को थोड़ा आगे की ओर झुकाएं। अब पेट की मांसपेशियों को यथासंभव सिकोड़ें। इस अवस्था में यथाशक्ति रुकें। फिर मांसपेशियों के तनाव को ढीला करते हुए, अत्यन्त धीमी गति से सांस छोड़ते जाएं और प्रारंभिक स्थिति में लौट आएं।  कितनी बार करें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर में कम है इस चीज की मात्रा, तो मामूली चोट लगने पर भी जा सकती है जान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-blood-platelet-is-important-for-mammal/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 13:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-blood-platelet-is-important-for-mammal/</guid>
      <description>रक्त में लाल और श्वेत कोशिकाओं के साथ प्लेटलेट्स (बिंबाणु) नामक नन्ही कोशिकाएं (असल में मेगाकैरियोसाइट नामक कोशिका के बिना केंद्रक वाले टुकड़े) होती हैं, जो घाव लगने पर रक्त वाहिनियों से रक्तस्राव रोकती हैं।  प्लेटलेट्स केवल स्तनधारी प्राणियों में ही होती हैं। मान्यता है कि स्तनधारियों में प्रसव के अंत में जब प्लेसेंटा गर्भाशय से अलग होता है, तब रक्तस्राव होता है। उसे रोकने के लिए प्रकृति से प्लेटलेट्स का प्रावधान विकसित हुआ है। प्लेटलेट्स या बिंबाणुओं को थ्रामबोसाइट्स या थक्का कोशिकाएं भी कहते हैं, क्योंकि वे ही रक्त का थक्का जमाती हैं। जब भी चोट लगने या घाव होने पर रक्त वाहिनियों से रक्तस्राव शुरू हो जाता है, तब प्लेटलेट्स ही वाहिनियों के खुले मुंह को बंद करती हैं। वाहिनी कटने पर प्लेटलेट्स उसके मुंह पर एक के ऊपर एक इकट्ठी हो जाती हैं। रक्तवाहिनियों के कटे मुंह को बंद करने के लिए प्लेटलेट्स एक त्रिस्तरीय प्रक्रिया अपनाती हैं। चिपकना (अधेशन), चैतन्य होना (एक्टीवेशन) और चुनना (एग्रीगेशन)। कटे मुंह पर प्लेटलेट्स चिपक जाती हैं, जिससे उनकी सतह खुरदरी और चिपचिपी हो जाती है, जिन पर और प्लेटलेट्स चिपकती हैं। इस तरह प्लेटलेट्स एक के ऊपर एक ईंट की तरह चुनती चली जाती हैं और खुले मुंह पर ढक्कन लग जाता है। लाल रक्त कणों की उत्पत्ति लाल अस्थि मज्जा (रेड बोन मैरो) में होती है। लाल रक्त कणों के बनने की प्रक्रिया का नियंत्रण किडनी में होता है। किडनी खराब होने पर अल्परक्तता (एनीमिया रोग) इसी कारण होता है। ईंटें चुनने के बाद सीमेंट की परत भी प्लेटलेट्स लगाती हैं। प्लेटलेट्स एक रसायन छोड़ती हैं, जिससे रक्त में घुली फिब्रिनोजन प्रोटीन, रेशेरूपी फिब्रीन के जाल में परिवर्तित हो जाती है, जिनमें फंस कर लाल कण सीमेंट जैसी परत बना प्लेटलेट्स के ढक्कन को पुख्ता कर देते हैं। शरीर में प्रतिदिन 10 अरब नई प्लेटलेट्स बनती हैं। रक्त में इनका जीवनकाल 7-10 दिन का होता है। सामान्यतया 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>