<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Sep 2017 08:09:40 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>अगर आपकी गर्लफ्रेंड के हैं बहुत &#39;मेल फ्रेंड्स&#39; तो होंगे ये फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/its-okay-boys-if-your-girlfriend-has-a-lot-of-guy-friends/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 08:09:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/its-okay-boys-if-your-girlfriend-has-a-lot-of-guy-friends/</guid>
      <description>कई बार ऐसा होता है कि आपकी गर्लफ्रेंड के केवल लड़के ही दोस्त होते हैं। जब आप में होते हैं तो इस बात को लेकर कई बार दोनों के बीच लड़ाई होती है। कई बार आप खुद को इनसिक्योर भी महसूस करते हैं लेकिन अगर आपकी गर्लफ्रेंड के कई मेल फ्रेंड्स है तो इसके लिए आपको ज्यादा परेशान होने की जरूरत नहीं है। इसके भी अपने फायदे हैं... क्या ? आइए हम आपको बताते हैं।  पढ़ें-  आपका ही है फायदा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्रत में सेहत और स्वाद दोनों का ख्याल रखेगा आलू केला पकौड़ा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-special-aalu-dish-during-navratri-fast/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 08:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-special-aalu-dish-during-navratri-fast/</guid>
      <description>नवरात्रि के दिनों में उपवास करने वाले लोग जिस चीज का सबसे अधिक सेवन करते हैं वो है आलू। आलू को कई तरह से बनाकर फलाहार के रूप में खाया जा सकता है तो चलिए आज हम आपको आलू केला पकौड़ा कैसे बनाते हैं इसके बारे में बताएंगे।   पढ़ें-  आलू केला पकौड़ा के लिए आपको चाहिए-
-उबले हुए कच्चे केले -उबले हुए आलू
-कूट्टू का आटा
-हरी मिर्च</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक चुटकी जीरे से फिर उग आएंगे बाल, जरूर करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-baldness-and-hair-fall-troubles-you-than-try-this-cumin-as-home-remedy/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 14:02:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-baldness-and-hair-fall-troubles-you-than-try-this-cumin-as-home-remedy/</guid>
      <description>दाल में तड़का लगाना हो या फिर आलू टमाटर की सब्जी का स्वाद बढ़ाना हो, दोनों ही सूरतों में जीरे का अहम रोल होता है। यानि की एक चुटकी जीरे की कमी खाने के स्वाद को बिगाड़ने का दम रखती हैं लेकिन यही जीरा न केवल खाने को लजीज बनाता है बल्कि बालों के लिए भी फायदेमंद होता है।   पढ़ें- बदलते मौसम में लोग अक्सर बाल झड़ने की समस्या से परेशान रहते हैं ऐसे में चुटकी भर जीरा आपको इस समस्या से निजात दिला सकता है। पढ़ें- जीरे का इस्तेमाल गंजेपन से परेशान लोग भी कर सकते हैं। इसके लिए बस आपको छोटा सा काम करना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन लड़कों से दूर भागती हैं लड़कियां, लड़के हो जाएं सावधान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/women-stay-away-for-those-men-who-has-these-kind-of-health-problem/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 12:38:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/women-stay-away-for-those-men-who-has-these-kind-of-health-problem/</guid>
      <description>किसी ने सही कहा है कि हर कोई परफेक्ट नहीं होता फिर चाहे वो लड़का हो या फिर लड़की। दिन भर में लोग बहुत सारे काम करते हैं ऐसे में जरूरी नहीं है कि आपका हर काम हर एक को पसंद आए। इन्हीं सबके बीच लड़कों की कुछ ऐसी परेशानी होती हैं जो लड़कियों को एकदम रास नहीं आती।  तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर लड़कों की कौन सी ऐसी पांच परेशानियां हैं जिसे लड़कियां बिल्कुल बर्दाश्त नहीं कर सकती।  पढ़ें- बढ़ा हुआ पेट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोज चेहरे पर लगाएं प्याज का रस, छूमंतर हो जाएंगे सारे दाग धब्बे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-onion-on-your-face-it-will-give-you-fabulous-skin/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 10:30:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-onion-on-your-face-it-will-give-you-fabulous-skin/</guid>
      <description>प्याज सेहत के लिए काफी गुणकारी है ये तो आपने कई बार सुना होगा लेकिन क्या आपको पता है प्याज का रस स्किन संबंधी समस्याओं को भी चुटकियों में दूर कर सकता है।  तो चलिए आपको बताते हैं कि प्याज स्किन के लिए कैसे लाभकारी है।  पढ़ेें- चेहरे के दाग धब्बों को करता है दूर
प्याज चेहरे पर मौजूद डार्क कलर के पैच या फिर स्किन से संबंधित समस्याओं को चुटकियों में दूर कर देता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्रत रखने से होते हैं गजब के फायदे, क्या आपको पता है ?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-fasting-on-navratri/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 08:22:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-fasting-on-navratri/</guid>
      <description>व्रत रखना श्रद्धा से जुड़ा होता है हालांकि बहुत सारे लोग इसलिए भी व्रत रखते हैं ताकि उनका वजन कम हो सके। आज नवरात्रि का पहला दिन है और इसी दिन से लोग घर में नौ दिनों के लिए कलश की न केवल स्थापना करते हैं बल्कि मां दुर्गा की भक्ति में व्रत भी रखते हैं। हालांकि बहुत कम लोगों को पता है कि व्रत रखना सेहत के लिए भी फायदेमंद होता है।  तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर व्रत रखने से सेहत संबंधी कौन से फायदे होते हैं।  पढ़ें-  शरीर में मौजूद चर्बी होती है कम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप भी कर रही हैं एक्स्ट्रा मैरिटल अफेयर तो जान लें ये खतरे...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-in-extra-marital-affair-know-these-negative-effects-of-it/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 08:01:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-in-extra-marital-affair-know-these-negative-effects-of-it/</guid>
      <description>धड़कनें तेज हो जाती हैं। सांसें महकने लगती हैं। हर पल ख्यालों में कोई छाया रहता है&amp;hellip;जी हां, प्यार में आलम कुछ ऐसा ही होता है लेकिन तब क्या हो जब आपका दिल किसी शादीशुदा इंसान पर आ जाए। जब आप अपने रिश्ते में बेइमान हो जाएं और अपनी शादीशुदा जिंदगी को भूल कर दूसरे रिश्ते के रोमांच का आनंद लेने के लिए एक्स्ट्रा मैरिटल अफेयर करने लगे। इससे पहले कि आप अपने को तबाह कर लें, और किसी ऐसे इंसान जो दिल दे बैठे जो पहले से शादी शुदा है तो इससे पहले इसके खतरों के बारे में जान लें। परिवार को छोड़ नहीं सकते</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B&#39;day Spl: प्रेग्नेंसी के बाद &#39;बेबो&#39; ने इस तरह पाई अपनी पुरानी रंगत, 14 किलो कम किया वजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/birthday-special-know-about-kareena-kapoor-weight-loss-secrets-after-delivery/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 07:42:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/birthday-special-know-about-kareena-kapoor-weight-loss-secrets-after-delivery/</guid>
      <description>बॉलीवुड की बेबो यानि आज अपना 37वां बर्थडे मनाने जा रही है। इंटस्ट्री में अपनी दमदार एक्टिंग‌ के अलावा अपने जीरो फिगर की वजह से भी एक अलग पहचान बनाने में कामयाब रही। अपनी इस फिटनेस को लेकर बेबो लोगों की प्रेरणा बनी हुई थी लेकिन प्रेग्नेंसी के चलते एकदम से उनका वजन बढ़ गया और चेहरे की रंगत भी गायब हो गई।  उस लुक को देखकर एक तो लोगों को लगा कि सैफीना का जमाना अब गया लेकिन ने उनको जवाब देते हुए डिलीवरी के बाद अपना पुराना लुक‌ और फिगर हासिल कर लिया। तैमूर के जन्म के मात्र 45 दिन बाद ही अपनी पुरानी रंगत पाने में जुट गई और करीब 14 किलो वेट लॉस किया। जाने करीना का फिटनेस फंडा-  ये भी पढ़ें-  तैमूर का जन्म 20 दिसंबर 2016 को हुआ था। उस समय बेबो का वेट करीब 18 किलो बढ़ गया था। डबल चिन दिखने के साथ ही चेहरे की चमक भी गुम हो गई थी लेकिन उन्होंने डिलीवरी के 45 दिनों बाद से ही अपनी फिटनेस पर ध्यान देना शुरू कर दिया। इसके बाद करीना सप्ताह के 5 दिन एक घंटे तक वर्कआउट करके पसीना बहाने लगी। वेट लॉस करने की प्रक्रिया में करीना एक-एक स्टेप आगे बढ़ी और उन्होंने कोई भी जल्‍दबाजी नहीं की। अगर वो वेट लॉस को लेकर जल्दबाजी दिखाती है तो इसका नुकसान उन्हें दो कदम पीछे आकर चुकाना पड़ता। ये भी पढ़ें-  पहला लक्ष्य शरीर में उन सब चीजों को वापस लाना था, जो प्रेग्नेंसी के समय बदल गई थी। करीना के अनुसार प्रेग्नेंसी के समय महिलाओं के शरीर से करीब 5 सालों का कैल्शियम निकल जाता है। इसीलिए पहले जैसा फिगर पाने के लिए शरीर में कैल्शियम के स्तर को बढ़ना था। जिसके चलते उन्‍‌होंने रोज रात को एक बड़ा गिलास दूध का पीना शुरू किया। दुध से बनी चीजों में सीएलए (संयुग्मी लिनोलिक एसिड) की मात्रा बहुत अधिक होती है, जो फैट बर्न करने में मदद करता है। प्रेग्नेंसी की वजह से हुए डार्क सर्कल्स को दूर करने के लिए विटामिन बी 12 और आयरन युक्त आहर लेना शुरू किया। बेबो में इसमें अपना पसंदीदा तिल के लड्डू और जौ को खाना शुरू किया। इन दोनों ही चीजों में बी12 और आयरन पाया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुट्टू के आटे के ये फायदे जानकर आप भी हो जाएंगे खाने पर मजबूर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-kuttu-ka-atta/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 07:37:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-kuttu-ka-atta/</guid>
      <description>नवरात्रि में ज्यादातर लोग मां दुर्गा की उपासना कर व्रत रखते हैं। व्रत रखने से न केवल मन शांत होता है बल्कि सेहत के लिए भी फायदेमंद होता है। ज्यादातर लोग व्रत में कुट्टू के आटे का सेवन करते हैं लेकिन इस आटे का सेवन करने से आपको कई बीमारियों से लड़ने की शक्ति मिलती है।  तो चलिए आपको बताते हैं कि कुट्टू का आटा खाने से क्या लाभ होता है।   पढ़ें- वजन कम करने में मददगार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोने से पहले हर लड़की सोचती है ये बातें, लड़के जान लें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/girls-are-thinking-about-these-things-before-sleeping-at-night/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 15:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/girls-are-thinking-about-these-things-before-sleeping-at-night/</guid>
      <description>सुकून भरी नींद कौन नहीं चाहता। दिनभर के कामकाज के बाद रात में बिस्तर पर आते ही ऐसा महसूस होता कि मानों जन्नत मिल गई हो। हालांकि बिस्तर पर आते ही लोगों के मन में कई तरह की बातें भी घूमने लगती है फिर चाहे वो वो दिन की शुरुआत से जुड़ी हो या फिर दिन के अतं से।   तो चलिए आज हम आपको बताते हैं कि लड़कियां रात में सोने से पहले क्या क्या सोचती हैं।  पढ़ें- पार्टनर के साथ फ्यूचर के बारे में सोचना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब शंख बजाकर दूर करें गैस की समस्या, जानें और भी कई फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-health-benefits-of-blowing-shankh/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 15:20:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-health-benefits-of-blowing-shankh/</guid>
      <description>आपने भी अपने घरों में शंख रखा होगा। पूजा पाठ में इसका इस्तेमाल भी करते होंगे, पर क्या कभी आपको शंख बजाने से होने वाले फायदे के बारे में पता है? अगर नहीं तो यहां जानिए शंख बजाने के इन फायदो के बारे में&amp;hellip;  पढ़ें-  तनाव होता है दूर
जो लोग भारी तनाव से गुजर रहे हैं उन्हें शंख बजाना शुरू कर देना चाहिए। शंख बजाते समय दिमाग से सारे विचार चले जाते हैं और धीरे-धीरे तनाव कम होने लगता है।गैस की प्रॉब्‍लम होती है दूर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 4 तरीकों से चुटकियों में बढ़ेंगे आपके बाल...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-simple-tips-to-make-your-hair-grow-faster/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 14:28:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-simple-tips-to-make-your-hair-grow-faster/</guid>
      <description>हर लड़की चाहती है कि उसके बाल लंबे होने के साथ ही शाइन भी करें। अपना ज्यादातर समय बालों पर बिताने के बाद और हजारों खर्च करने के बाद भी उन्हें मन मुताबिक परिणाम नहीं मिल पाता। यही नहीं कई बार तो कैमिकल का प्रभाव बालों की नेचुरल ग्रोथ पर पड़ता है। नतीजा रूखे होकर बालों का झड़ना। अगर आप भी इन्हीं समस्याओं से जूझ रही है तो यहां बताए टिप्स को फॉलो करके देखें।   ये भी पढ़ें-  हर 8 से 10 सप्ताह में बालों को ट्रिम करवाना अच्छा रहता है। ट्रिमिंग से बालों तेजी से बढ़ते हैं। ट्रिमिंग करवाने से आपके बालों का रफ सिरा और दो मुंहे बाल निकल जाते हैं। बालों की अच्छी ग्रोथ के लिए कंडीशनर को अपना दोस्त बना लिजिए। आपने अक्सर देखा होगा कि बाल के निचला हिस्सा काफी पतला और डैमेज रहता है। वो इसीलिए क्योंकि निचले हिस्से को सही तरह से पोषण नहीं मिल पाता है। इसीलिए आप जब भी अपने हेयर वाश करें उसके बाद कंडीशनर जरूर करें। इससे भविष्य के आपके बाल खराब नहीं होंगे। ये आपके बालों को हेल्‍थी तो बनाएंगे ही साथ ही आपके बाल तेजी से भी बढ़ेंगे। गर्म तेल का मसाज बालों की अच्छी ग्रोथ के लिए सबसे अहम होता है। गर्म तेल का मसाज आपको तनाव से भी आराम दिलाता है। सप्ताह में एक बार बालों को गर्म तेज से मसाज करने से आपके बाल तेजी से तो बढ़ेंगे ही साथ ही आपके फ्लोर पर और हेयर ब्रश में भी आपको बाल नहीं दिखेंगे। हो सके तो मसाज के लिए नारियल, जैतून या लैवेंडर के तेल का इस्तेमाल करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है हनीमून पर जानें का सही समय, हर कपल रखें ध्यान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-the-perfect-time-to-go-for-honeymoon/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 11:18:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-the-perfect-time-to-go-for-honeymoon/</guid>
      <description>शादी के बाद कपल हनीमून को लेकर काफी उत्साहित होते हैं और हो भी क्यों न आखिरकार यही समय तो होता है एक दूसरे को अच्छे से जानने का। हालांकि हनीमून पर कब जाएं ये ऐसा सवाल है जो हर कपल के दिमाग में होता है क्योंकि शादी के बाद दोनों के ऊपर जिम्मेदारियां आ जाती हैं ऐसे में सही समय क्या है ये हम आपको बताते हैं।  पढ़ें- छुट्टियों की न हो समस्या</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मनपसंद खाना खाने के बाद जरूर करें ये काम नहीं बढ़ेगा वजन...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/now-have-the-favorite-food-any-time-these-things-will-not-increase-the-weight/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 09:36:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/now-have-the-favorite-food-any-time-these-things-will-not-increase-the-weight/</guid>
      <description>वजन बढ़ने की चिंता ऐसी होती है जिसमें लोग अपने मन को मारकर बहुत सारी चीजों को खाने से परहेज करते हुए दिखाई देते हैं खासतौर पर तली भुनी हुई चीजों को। हालांकि ये चीजें ऐसी होती हैं कि इन्हें देखते ही मुंह में पानी आ जाता है।   लेकिन आज हम आपको कुछ ऐसे तरीके बताएंगे जिन्हें अपनाने के बाद आपको इन चीजों से न तो मुंह फेरना पड़ेगा और न नहीं आपका वजन बढ़ेगा।  पढ़ें- हल्का गर्म पानी पिएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुबह उठते ही अधिकतर लोग करते हैं ये काम, क्या आप करते हैं ?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/most-people-wake-up-thinking-about-this-thing/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 08:06:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/most-people-wake-up-thinking-about-this-thing/</guid>
      <description>ज्यादातर लोग सुबह उठते ही अपना फोन चेक करते हैं। ये हम नहीं कह रहें हाल ही में हुई एक में ये बात सामने आई है। रिसर्च में कहा गया है कि ज्यादातर कामकाजी लोग सुबह जागने के बाद अपने फोन की तलाश करने लगते हैं।  पढ़ें- यानि इसका मतलब ये है कि काम और पैसे को लोग अपनी जिंदगी में ज्यादा अहमियत देते हैं। लोग सुबह-सुबह ये जानना चाहते हैं कि रात भर में उन्होंने किन जरूरी मैसेजेस को मिस किया। कहीं बॉस का कोई जरूरी मेल तो नहीं आया। सुबह उठते ही ये बातें उनके दिमाग में घूमने लगती हैं।रिसर्च में इस बात का भी खुलासा हुआ है कि अधिकांश लोग जो अपनी नौकरी से ज्यादा संतुष्ठ होते है वो अलार्म को इतना सीरियसली नहीं लेते। इसके अलावा ज्यादातर लोग तो सोने से पहले सुबह उठने की तैयारी में लग जाते है।सुबह जागने के बाद कुछ और करने से पहले अपने शरीर को जागाने के लिए पांच मिनट का समय लें और पूरी बॉडी को स्ट्रेच करें। परिणाम आपको खुद ही नजर आने लगेंगे।आपके सोने की स्थिति भी अगले दिन पर बहुत निर्भर करती है। रिसर्च में ये बात सामने आई है कि जो लोग अपने शरीर को मोड़कर सोते है वो सुबह खुद को थका हुआ और बेचैन महसूस करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्याज के छिलके भी हैं काम के, यकीन नहीं हो रहा तो खुद ट्राई करें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-onion-peels-as-home-remedy/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 16:08:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-onion-peels-as-home-remedy/</guid>
      <description>प्याज सेहत के लिए काफी अच्छा होता है। इसका इस्तेमाल न केवल खाना बनाने में बल्कि सलाद के रूप में भी किया जाता है। अक्सर लोग प्याज को छीलकर उसके छिलके को फेंक देते हैं लेकिन क्या आपको पता है सिर्फ प्याज ही नहीं बल्कि उसके छिलके भी गुणकारी होते हैं।   तो चलिए आपको बताते हैं कि प्याज के छिलकों का इस्तेमाल सेहत के लिए कैसे फायदेमंद होता है।   पढ़ें- एंटी ऑक्सीडेंट्स से भरपूर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाल कटवाने के बाद नाई से करवाते हैं मसाज, कहीं लेने के देने न पड़ जाए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-haircut-neck-massage-by-barber-may-cause-paralysis-says-doctor/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 12:27:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-haircut-neck-massage-by-barber-may-cause-paralysis-says-doctor/</guid>
      <description>अक्सर आपने नाई को बाल काटने के बाद गर्दन का मसाज करते हुए देखा होगा और इस मसाज से आपको आराम भी मिला होगा लेकिन क्या आपको पता है नाई का यही मसाज आपके लिए जानलेवा बन सकता है।   पढ़ें- हेयरकट करवाने के बाद नाई आपकी गर्दन को दाएं से बाएं और बाएं से दाएं तरफ मोड़ता है। ऐसा करने से गर्दन की नर्व डैमेज हो सकती है और आपको पैरालिसिस हो सकता है। पढ़ें- टाइम्स ऑफ इंडिया में छपी खबर के मुताबिक ऐसा ही एक वाक्या अजय कुमार के साथ घटा। अजय कुमार की उम्र 54 साल है और वो हमेशा की तरह हेयरकट करवाने नाई के पास गए और मसाज भी लिया। पढ़ें- कुमार का कहना है कि हेयरकट और मसाज के बाद उन्हें अच्छा महसूस हुआ लेकिन थोड़ी देर बाद ही सांस लेने में दिक्कत होने लगी। ऐसा इसलिए हुआ क्योंकि मसाज ने उनकी phrenic nerve को नुकसान पहुंचाया जो diaphragm को कंट्रोल करती है और यही diaphragm हमारी सांस को नियंत्रित करता है। इस पूरे मामले को लेकर मेदांता के श्वसन और नींद की दवा के निदेशक डॉक्टर आनंद जायसवाल का कहना है कि &amp;lsquo;अजय कुमार को सांस लेने में दिक्कत हो रही थी जिस वजह से उन्हें non-invasive ventilation पर रखा गया है।&amp;rsquo; इसके साथ ही डॉक्टर का कहना है कि &amp;lsquo;हेयरकट के बाद नाई जो मसाज करता है उससे आपके नेक ज्वाइंट्स, टिशूज और मसल्स को नुकसान पहुंच सकता है यहां तक की पैरालिसिस यानी कि लकवा भी हो सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुबह से ही सिर में रहता है दर्द तो जल्द सुधार लें ये आदतें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-five-reasons-which-cause-the-headache-in-early-morning/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 11:20:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-five-reasons-which-cause-the-headache-in-early-morning/</guid>
      <description>दिन की शुरुआत अच्छी हो तो अंत भी अच्छा होता है। अक्सर ऐसा देखा गया है कि लोग सुबह उठकर फ्रेश महसूस नहीं करते और सिर में दर्द की शिकायत करते हैं। अगर आपके साथ भी कुछ ऐसा ही हो रहा है तो उसकी कई वजह हो सकती हैं।  पढ़ें- शुगर लेवल कम होना
रात में सोते समय शरीर में खाना नहीं जाता ऐसे में शरीर में शुगर का स्तर कम होता है जिस वजह से लोगों को सुबह उठते ही सिर दर्द की समस्या होने लगती है। पढ़ें- गलत तरीके से सोना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुस्सा करना भी होता है अच्छा, तुरंत करें जाहिर वरना...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/expressing-anger-is-important-for-your-health-know-the-benefits/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 09:17:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/expressing-anger-is-important-for-your-health-know-the-benefits/</guid>
      <description>अक्सर लोगों को आपने कहते हुए सुना होगा कि गुस्सा करना गलत बात है। गुस्से में इंसान अपने आपे से बाहर चला जाता है और उसकी सोचने समझने की शक्ति बिल्कुल कम हो जाती है।   इसके अलावा कुछ लोगों को आपने मुट्ठी बांधे गुस्से को दबाते हुए जरूर देखा होगा या फिर कभी खुद भी ऐसी परिस्थिति से गुजरे होंगे। वहीं मनोवैज्ञानिकों की मानें तो गुस्से को दबाने से कई तरह की समस्याएं आ सकती हैं इसलिए गुस्से को जाहिर करना अच्छा होता है। तो चलिए आपको बताते हैं कि गुस्से को जाहिर करने से क्या फायदे होते हैं।  पढ़ें- गलतियों को समझने में मिलती है मदद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 की उम्र में आकर इतनी बदल जाती है आपकी सोच, ये है सच..</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/your-life-rules-totally-change-when-you-are-in-thirties/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 08:53:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/your-life-rules-totally-change-when-you-are-in-thirties/</guid>
      <description>30 की उम्र हर किसी की जिंदगी का सबसे बेहतरीन समय होता है। ये वो समय होता है जब आपके पास अपनी जिंदगी को लेकर एक योजना होती है। ये वो समय होता है जब आप अपनी मर्जी से जिंदगी का लुत्फ उठाते हैं। जिस समय आपकी जिंदगी में &#39;वो चार लोग&#39; नहीं होते, जो अक्सर आपकी जिंदगी में बिना बुलाए घुस आते थे। 30 की उम्र के बाद आपकी जिंदगी में कुछ ये बदलाव होते हैं।  ये भी पढ़ें-  जब आप 3 वाली लाइन में पहुंचते हैं यानि जब आप 30 की उम्र पर पहुंचते है तो अक्सर आप घर में बैठकर पुराने दिनों को याद करते हैं। स्कूल में किसी लड़के के इंस्टाग्राम डेंडल का स्क्रीन शॉट लेकर दोस्तों को भेजना और उसे डांस फ्लोर पर जज करके उसके मजे लेते हैं, लेकिन इस समय आप शायद ये भूल जाते हैं कि ऐसा करके आप भी उन चार लोगों में शामिल हो रहे है, जिनके बारे में अक्सर आपने अपनी फैमिली से बात करते हुए सुना होगा, यानी &#39;चार लोग क्या कहेंगे&#39; के तीसरे बंदे आप बन जाते हैं। इस समय आप उन लोगों को भी याद करते हैं जिनके बारे में आप सोचते थे कि वो लोग कहेंगे कि &#39;उनका जमाना अच्छा&#39; था। खैर इस उम्र में आप भी उन्हीं लोगों में शामिल हो जाते हैं, जो इस बारे में बात करते हैं कि आज की जेनरेशन आपके गुजरे समय पर कैसे बकवास कर रही हैं। जब आपकी उम्र बीस साल से कम होती है तो आपको कुछ खोने का डर सताता रहता है, लेकिन जैसे जैसे आप बड़े होते हैं ये सब सोच बदल जाती है। जब आप बीस से अधिक और तीस की उम्र से कम होते हैं तो सोते समय ये खोने के डर वाली सोच बदल जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपके शरीर में हो रहे हैं ये बदलाव, उंगलियां दे रही हैं इशारा...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-does-your-fingers-say-about-your-health/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 16:27:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-does-your-fingers-say-about-your-health/</guid>
      <description>सेहतमंद रहना तो हर किसी की तमन्ना होती है लेकिन क्या आप जानते हैं आपके स्वास्थ्य से जुड़े कई राज आपकी उंगलियां भी खोलती हैं। जी हां हाथों के जरिए अपनी सेहत को जाना जा सकता है। आइए बताते हैं कैसे&amp;hellip;  पढ़ें-  लाल हथेली का होना
अगर आपकी हथेली हमेशा लाल रहती है तो संभल जाएं ये लीवर की समस्या के लक्षण हो सकते हैं। अगर आप गर्भवती हैं तो ब्लडप्रेशर बढ़ने के कारण हथेली का लाल होना आम बात है। लेकिन अगर ऐसा नहीं है तो कुछ गड़बड़ जरूर है।उंगलियों में सूजन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर चीजों को गौर से देखने पर भी सहम जाते हैं आप, तो मामला गड़बड़ है...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-some-of-the-most-unusual-phobias-we-have-ever-heard-of/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 14:59:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-some-of-the-most-unusual-phobias-we-have-ever-heard-of/</guid>
      <description>दुनिया में हर किसी को कुछ न कुछ खो देने का डर है और कभी-कभी ये डर इतना बढ़ जाता है कि ये फोबिया का रूप ले लेता है। अगर आप अपनी जिंदगी में ऐसी चीजों से सामना कर रहे हैं जिन्हें देखकर या जिनके आसपास होने से भी आपको डर लगता है तो हो सकता है कि आप ‘फोबिया’ का शिकार हैं।  पढ़ें-  डिसेंडोफोबिया
क्या आपके साथ कभी ऐसा हुआ है कि आप अपने कमरे से निकलकर नीचे जाने के लिए सीढ़ियों की ओर बढ़े थे और पहली सीढ़ी पर पहुंचते ही अचानक रुक गए। क्यों?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं आप भी तो नहीं खा रहे ज्यादा मछली...पढ़ लें ये रिसर्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-reason-why-eating-fish-can-cause-diabetes/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 13:19:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-reason-why-eating-fish-can-cause-diabetes/</guid>
      <description>हम सभी जानते हैं कि मछली खाना स्वास्थ्य के लिए अच्छा होता है। हफ्ते में एक दिन तैलीय मछली खाना बुढ़ापे में आंखों की सुरक्षा के लिहाज से फायदेमंद हो सकता है। लेकिन फिश को लेकर हुई एक और रिसर्च आपको चौंका सकती है।  पढ़ें-  एक रिसर्च में खुलासा हुआ है कि मछली में पाया जाने वाला टॉक्सिन डायबिटीज के खतरे को बढ़ाता है। मछली में ज्यादा मात्रा में कैलोरी और कम मात्रा में वसा पायी जाती है। इसलिए ज्यादा मछली खाने वाले लोग बहुत जल्दी मोटे हो सकते हैं और मोटापा डायबिटीज का कारण बनता है।हालांकि, ज्यादा मछली खाने से डायबिटीज होने की आशंका बढती है। लेकिन मछली को संतुलित मात्रा में लिया जाए तो इसका सेवन कई बीमारियों से बचाता भी है। मछली में फैट बहुत कम होता है और प्रोटीन ज्यादा। मछली में ओमेगा-3 फैटी एसिड भी स्वास्थ्य के लिए बहुत फायदेमंद होती है। मछली में विभिन्न प्रकार के विटामिन, खनिज और कई अन्य पोषक तत्व मौजूद होते हैं इसलिए मछली का सेवन शरीर की कई जरूरतों को पूरा करता है लेकिन संतुलन बहुत जरूरी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर की इन 5 चीजों के आगे फेल हैं महंगे टूथपेस्‍ट, मिनटों में चमका देते हैं दांत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-home-remedies-whiten-your-teeth/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 08:51:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-home-remedies-whiten-your-teeth/</guid>
      <description>हर कोई व्यक्ति खुलकर हंसना चाहता है लेकिन किसी न किसी कारण से सिर्फ एक हल्‍की सी मुस्कुराहट से ही काम चला लेते हैं। खूलकर न हंस पाने के पीछे एक सबसे बड़ा कारण है दांतों का पीलापन। चाहे कितना ही अच्छा टूथपेस्ट का इस्तेमाल कर लें फिर भी दांतों में पीलापन रह ही जाता है। अगर आपकी हंसी को भी इसी ने रोक दिया है तो आपके घर पर मौजूद ये 5 चीजें आपकी मदद करेगी। कुछ दिन इनका इस्तेमाल करने से आपके दांत मोती जैसे चमकने लगेंगे।  ये भी पढ़ें-  स्ट्रॉबेरी दांतों के पीलापन को दूर करने में काफी मदद करता है। स्ट्रॉबेरी में मौजूद एंजाइम मैलिक एसिड और विटामिन सी आपके दांतों से पीलापन हटा देते हैं। इसी वजह से सप्ताह में कम से कम दो बार स्ट्रॉबेरी के मैश करके उससे ब्रश करें। अगर आप इससे ब्रश नहीं कर पा रहे हैं तो इसे चबाते हुए खाएं।  अधिकतर डेंटिस्ट्स का मानना है कि ब्रशिंग की तुलना में फ्लोसिंग (दांत साफ करने का धागा) अधिक महत्तपूर्ण है। फ्लोसिंग दांतों के बीच से पीलापन हटा देती है। इसीलिए सप्ताह में कम से कम दो बार फ्लोसिंग करनी चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> मंझले बच्चे होते हैं ज्यादा स्मार्ट रिसर्च में हुआ खुलासा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-reason-why-middle-children-of-the-house-are-the-wonderful-person/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 08:47:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-reason-why-middle-children-of-the-house-are-the-wonderful-person/</guid>
      <description>परिवार में अक्सर मंझले बच्चे खुद को अकेला महसूस करते हैं। आपने ऐसे बच्चों को शिकायत करते हुए सुना होगा कि उनके मम्मी पापा उनसे कम प्यार करते हैं। हाल ही में हुई एक रिसर्च में इस बात का खुलासा हुआ है कि मंझले बच्चे अपने अन्य भाई बहनों के मुकाबले काफी होशियार होते हैं।  पढ़ें- क्रिएटिव होते है
हाल ही में हुई रिसर्च में इस बात का खुलासा हुआ है कि मंझले बच्चे सबसे ज्यादा होशियार, सफल और लोकप्रिय होते हैं। अब चूंकि ये अपना समय अक्सर अकेले बिताते हैं इसलिए क्रिएटिविटी इनमें खूब देखने को मिलती है।अच्छे पार्टनर साबित होते है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B&#39;day Spl: सुबह योग करने से लेकर खिचड़ी खाने तक, ये है पीएम मोदी की अनोखी दिनचर्या</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-daily-routine-of-prime-minister-of-india-narendra-modi-on-his-birthday/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 14:21:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-daily-routine-of-prime-minister-of-india-narendra-modi-on-his-birthday/</guid>
      <description>न केवल अपने कामों से बल्कि बुलंद आवाज से सवा करोड़ देशवासियों के दिल में अपनी खास जगह बनाने वाले प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के बारे में कहा जाता है कि वो करीब 18 घंटे काम करते हैं।   तो चलिए आपको बताते हैं कि लगातार 18 घंटों काम करने वाले पीएम मोदी की दिनचर्या कैसी है।   पढ़ें-  मोदी जी की दिनचर्या सुबह 4 बजे से शुरू हो जाती है और रात में करीब 12 बजे के बाद ही सोते हैं। पढ़ें-सुबह उठने के बाद सबसे पहले पीएम मोदी योग, सूर्य नमस्कार और मेडीटेशन करते हैं जिसके बाद वो स्नान करके नाश्ता करते हैं। इसी बीच मोदी जी अखबार भी पढ़ते हैं और करीब 9 बजे तक ऑफिस पहुंच जाते हैं।पीएम मोदी शुद्ध शाकाहारी भोजन खाना ही पसंद करते हैं। सुबह के नाश्ते में अदरक वाली चाय के साथ गुजराती व्यंजन में कभी खाखड़ा, भाखड़ी तो कभी पोहा भी खाते हैं। यहां आपको बता दें कि मोदी जी अपने रसोइए बद्री द्वारा बनाया गया खाना ही खाते हैं। पीएम मोदी खाने के बड़े शौकी हैं। उन्हें सबसे ज्यादा गुजराती और दक्षिण भारतीय व्यंजन पसंद है। इसमें खिचड़ी, कढ़ी, उपमा शामिल है। इसके अलावा शाम के खाने में खिचड़ी खाना ही पसंद करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जरूरत से ज्यादा करेंगी जिम तो शरीर को होंगे ये बड़े नुकसान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/excessive-exercise-will-leave-bad-impact-on-girls-health/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 12:23:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/excessive-exercise-will-leave-bad-impact-on-girls-health/</guid>
      <description>थोड़ा सा भी वजन बढ़ने पर लड़कियां तुरंत जिम जाने लगती हैं लेकिन क्या आपको पता है लड़कियों का जरूरत से ज्यादा एक्सरसाइज करना उनकी सेहत पर बुरा असर डाल सकता है।  तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर लड़कियों को ज्यादा कसरत करने से क्या नुकसान होता है।   पढ़ें- पीरियड्स में होती है परेशानी
कई लड़कियां जिम में घंटों एक्सरसाइज करती हैं। अगर आप ऐसा ही कुछ कर रही हैं तो सावधान हो जाइए। ज्यादा जिम करने से पीरियड्स रेग्यूलर नहीं होने की समस्या हो सकती है। ऐसा इसलिए क्योंकि जिम करते वक्त शरीर को नियमित रुप से जितनी ऊर्जा की जरूरत होती है उतनी कैलोरीज को लिए बिना कसरत करती हैं। ऐसे में इसका असर फर्टिलिटी पर पड़ता है। पढ़ें-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस खास तेल की मालिश से पुराने से पुराना कमर दर्द हो जाएगा झटपट दूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-get-instant-relief-in-backache-try-mustard-oil-as-home-remedy/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 11:08:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-get-instant-relief-in-backache-try-mustard-oil-as-home-remedy/</guid>
      <description>ऑफिस में लगातार बैठकर काम करने और त्योहारों के मौके पर घर की साफ सफाई करने में सबसे ज्यादा शरीर के जिस हिस्से में बुरा असर पड़ता है वो है कमर। दोनों ही सूरतों में कमर का दर्द कभी कभी इतना बढ़ जाता है कि लोगों को उठने और बैठने में भी परेशानी का सामना करना पड़ता है।   आज हम आपको एक ऐसा घरेलू नुस्खा बताएंगे जिसे अपनाकर आपका कमर दर्द छूमंतर हो जाएगा।   पढ़ें- कमर दर्द में अक्सर लोग दवाई का सहारा लेते हैं लेकिन इसके कुछ देर तक तक ही राहत मिलती है ऐसे में अगर आप ये खास घरेलू नुस्खा आजमाएंगी तो धीरे-धीरे आपको कमर दर्द से छुटकारा मिल जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी के पहले लड़कियों को सताने लगता है ये डर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/girls-are-scared-before-marriage-because-of-these-reasons/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 09:47:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/girls-are-scared-before-marriage-because-of-these-reasons/</guid>
      <description>शादी एक ऐसा बंधन होता है जिसमें केवल दो लोगों की शादी नहीं होती बल्कि दो परिवारों का भी मिलन होता है। शादी के बाद लड़का और लड़की दोनों की ही जिम्मेदारियां बढ़ जाती हैं। ऐसे में शादी के पहले लड़की के मन में कुछ ख्याल भी आने लगते हैं जो उसे रह रहकर परेशान करने लगते हैं।  तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर ऐसा कौन सा डर है जो लड़की को शादी के पहले सताने लगता है।  पढ़ें-  परिवार से तालमेल होने का डर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये खास जूस पलभर में दूर कर देगा तनाव, आप भी करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-suffering-from-stress-than-try-this-amazing-bottle-gourd-and-ginger-juice/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 08:34:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-suffering-from-stress-than-try-this-amazing-bottle-gourd-and-ginger-juice/</guid>
      <description>किसी भी काम को करते वक्त दिमाग में शांति न होना, मन बेचैन रहना और लगातार किसी उधेड़बुन में लगे रहना ही तनाव कहलाता है। हालांकि ये कब और किस वक्त होता है इसका कोई निश्चित पैमाना नहीं है लेकिन ये कभी भी किसी को भी हो सकता है फिर वजह चाहे कोई भी क्यों न हो।  लेकिन आज हम आपको इस तनाव से निपटने का एक ऐसा तरीका बताएंगे जिससे पलभर में आप तनाव से मुक्ति पा सकते हैं।  पढे़ं-   तनाव की वजह से न केवल दिमाग बल्कि सेहत पर भी बुरा असर पड़ता है जिसकी वजह से सोचने और समझने की क्षमता भी डगमगाने लगती है। ऐसे में ये तरीका आपकी मदद कर सकता है लेकिन इसके लिए आपको कहीं बाहर नहीं बल्कि अपनी रसोई का रुख करना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोज पिएंगे तुलसी वाला दूध तो छूमंतर हो सकती हैं ये बीमारियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-basil-milk-on-a-daily-basis-will-give-you-these-amazing-health-benefits/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 16:47:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-basil-milk-on-a-daily-basis-will-give-you-these-amazing-health-benefits/</guid>
      <description>रोजाना दूध पीना सेहत के लिए अच्छा होता है लेकिन आज हम आपको तुलसी वाले दूध के ऐसे फायदे बताएंगे जिसे पीने से कई बीमारियों से छुटकारा मिल सकता हैं।   पढ़ें- फ्लू से राहत
तुलसी की पत्तियों का इस्तेमाल सर्दी जुकाम में लोग काढ़ा बनाने में करते हैं लेकिन अगर आप तुलसी की पत्तियों को दूध में उबालकर पिएंगे तो फ्लू से बचाव हो सकता है। तुलसी में एंटी इन्फ्लेमेट्री तत्व मौजूद होते हैं जो फ्लू से बचाव करने में मदद करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>करेंगे ये 4 काम तो जल्दी हो जाएंगे बूढ़े</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-four-mistakes-will-soon-make-you-older/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 14:59:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-four-mistakes-will-soon-make-you-older/</guid>
      <description>वक्त से पहले ही अगर आपके चेहरे पर उम्र झलकने लगे तो ये समझ जाइए कि आप अपने रूटीन में कुछ ऐसी गलतियां कर रहे हैं जो आपकी शरीर पर उलटा प्रभाव डाल रही हैं। ऐसे में समय रहते ही उन गलतियों को ठीक कर लेना ही बेहतर होता है।  तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर ऐसी कौन सी वजह से जो उम्र से पहले ही आपको बुढ़ापे की ओर बढ़ा देती है।   पढ़ें- तनाव में रहना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18 साल की उम्र के बाद लड़के और लड़कियों दोनों को कभी नहीं करना चाहिए ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/boys-and-girls-should-be-take-care-of-these-things-at-the-age-of-18/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 09:57:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/boys-and-girls-should-be-take-care-of-these-things-at-the-age-of-18/</guid>
      <description>18 साल की उम्र लड़के और लड़कियों दोनों के लिहाज से ही काफी खास होती है। ये ऐसी उम्र होती है जिसमें दोनों टीनेजर से निकलकर वयस्क लोगों की श्रेणी में आने को अग्रसर होते हैं। ऐसे में कुछ चीजों का ध्यान रखना बेहद जरूरी होता है।  तो चलिए आपको बताते हैं कि ऐसी कौन सी 5 चीजें हैं जिसका दोनों को खास ध्यान रखना चाहिए।  पढ़ें- पढ़ाई पर करें फोकस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 की उम्र में दिखना है 20 का तो ये नुस्खे हैं रामबाण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/wants-to-look-forever-young-than-try-these-home-remedy-tricks/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 16:35:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/wants-to-look-forever-young-than-try-these-home-remedy-tricks/</guid>
      <description>हर कोई सुंदर दिखना चाहता है लेकिन समय के साथ-साथ चेहरे पर उम्र का झलकना स्वाभाविक है। इसी से बचने के लिए लोग बाजार में मिलने वाली कई एंटी एजिंग क्रीम का इस्तेमाल करते हैं लेकिन आज हम आपको पांच ऐसे घरेलू नुस्खे बताएंगे जो न केवल आपकी जेब का ख्याल रखेगा बल्कि आपकी उम्र को भी छिपाने में मदद करेगा।  पढ़ें-  ऑलिव ऑयल और शहद
शहद और ऑलिव ऑयल दोनों में ही भरपूर मात्रा में पोषक तत्व मौजूद होते हैं और इनका पैक एंटी एजिंग का काम करता है। विधि- एक चम्मच ऑलिव ऑयल और एक चम्मच शहद को बराबर मात्रा में मिलाए। इसके बाद चेहरे पर लगाते हुए मसाज करें और कम से कम 10 से 15 मिनट तक रहने के बाद पानी से मुंह धो लें। पढ़ें-   सेब का सिरका</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हम में से किसी को भी हो सकता है डिप्रेशन, जानें इसके लक्षण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-symptoms-of-depression-which-can-be-identified-in-time-to-avoid-this-serious-situation/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 16:34:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-symptoms-of-depression-which-can-be-identified-in-time-to-avoid-this-serious-situation/</guid>
      <description>डिप्रेशन एक बेहद गंभीर बीमारी की तरह उभर कर सामने आ रहा है। इस मानसिक बीमारी को बहुत नजरअंदाज किया जाता है। मन का वहम या पागलपन कह कर टाल दिया जाता है। इसकी पहचान भी आसानी से नहीं होती लेकिन इसके परिणाम बेहद गंभीर हो सकते हैं। इसलिए इसकी पहचान होना बहुत जरूरी है। आइए जानते हैं इसके लक्षणों के बारे में।   पढ़ें- किसी काम में मन न लगना और जरूरत से ज्यादा थकान होना डिप्रेशन के आम लक्षण है। नींद बिल्कुल न आना या जरूरत से ज्यादा सोना।  अकेले रहना और ज्यादातर समय उदास रहना एक बड़ा लक्षण है। हमेशा मौत के बारे में सोचना या मरने की इच्छा होते रहना। पढ़ें-चीजों को याद रखने और फोकस करने में परेशानी आना। याद की हुई चीजें भूल रहे हैं तो सावधान हो जाएं और इस तरफ ध्यान दें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब इस बात को जानकर कभी नहीं खाएंगे पपीता, कहीं होने न लगे पछतावा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-papaya-on-daily-basis-is-not-good-for-blood-pressure-patient/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 14:28:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-papaya-on-daily-basis-is-not-good-for-blood-pressure-patient/</guid>
      <description>फलों को खाने से सेहत हमेशा दुरुस्त रहती है लेकिन क्या आपको पता है इन्हीं फलों में से एक फल ऐसा है जिसे ज्यादा खाना आपकी सेहत पर भारी पड़ सकता है और वो है पपीता।   तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर पपीता को कब खाना चाहिए और कब नहीं।  पढ़ें- गर्भपात होने का खतरा
अक्सर आपने लोगों से ये कहते सुना होगा कि पपीते को गर्भवती महिलाओं को नहीं खाना चाहिए। यहां तक की गर्भ धारण के समय पपीते का एक पीस भी उनका गर्भपात करा सकता है। ऐसा इसलिए क्योंकि पपीता गर्भाशय को संकुचित कर देता है। पढ़ें- गले को कर सकता है प्रभावित</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लड़कियों के शरीर के इन हिस्सों में है फैट तो फिक्र की नहीं है बात </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-fat-on-girls-these-five-body-parts-is-absolutely-normal/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 09:34:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-fat-on-girls-these-five-body-parts-is-absolutely-normal/</guid>
      <description>थोड़ा सा वजन बढ़ते ही लड़कियां झट से जिम जाना शुरू कर देती हैं। हालांकि लड़कियों का ऐसा करना खुद की वजह से कम बल्कि दूसरों की वजह से ज्यादा होता है। अगर कोई भी दोस्त या फिर सहकर्मी लड़की को दो से तीन बार वजन बढ़ने के लिए टोक देता है तो लड़कियां कॉन्शियस हो जाती हैं जिस वजह से वजन कम करने लिए जिम जाने लगती है।   लेकिन अगर आपके शरीर के इन हिस्सों में ज्यादा फैट बढ़ रहा है तो आपको परेशान होने की जरूरत नहीं हैं।  पढ़ें- कमर के ऊपर वाले हिस्से में बल पड़ना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देर रात नहाने से होता है ये बड़ा फायदा, आप भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bathe-at-night-will-give-you-these-amazing-health-benefits/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 09:33:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bathe-at-night-will-give-you-these-amazing-health-benefits/</guid>
      <description>ठंडे ठंडे पानी से नहाकर बदन में तरावट आ जाती है और मन के साथ-साथ शरीर भी दिनभर काम करने के लिए तैयार हो जाता है। रोजाना सुबह नहाने के तो आपने कई सारे फायदे सुने होंगे लेकिन आज हम आपको देर रात नहाने के ऐसे फायदे बताएंगे जिसे जानने के बाद सोने से पहले नहाना शुरू कर देंगे।  पढ़ें-  बढ़ती है रोग प्रतिरोधक क्षमता
रात में नहाकर सोने से अच्छी नींद आती है इसके साथ ही रोग प्रतिरोधक क्षमता बढ़ जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>काम के बीच में ब्रेक लेकर जरूर खेलें मोबाइल में गेम्स, होगा ये बड़ा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/playing-game-between-the-work-reduces-your-stress-says-research/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 14:42:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/playing-game-between-the-work-reduces-your-stress-says-research/</guid>
      <description>ऑफिस में एक जगह बैठकर लगातार काम करना काफी मुश्किल होता है लेकिन फिर भी लोग काम के बोझ की वजह से ऐसा करते हैं। ऐसा होने पर ज्यादातर लोगों को काम के दौरान तनाव, चिड़चिड़ापन और निराशा का भाव आने लगता है और इसका सीधा असर काम पर पड़ता है।  लेकिन हाल ही में एक रिसर्च में इस बात का खुलासा हुआ है कि काम के दौरान अपने फोन पर गेम खेलने से व्यक्ति का मन शांत होता है।  पढ़ें-  अमेरिका के सेंट्रल फ्लोरिडा विश्वविद्यालय के शोधकर्ताओं ने ये रिसर्च की जिसमें उन्होंने इस बात का खुलासा किया। पढ़ें- इस रिसर्च के लिए 66 लोगों ने हिस्सा लिया और कंप्यूटर आधारित कार्य करने को कहा गया। इस दौरान उन्हें 5 मिनट का ब्रेक दिया गया। पढ़ें- ब्रेक के दौरान कुछ प्रतिभागी अपने फोने में गेम खेल रहे थे तो वहीं कुछ लोग एक कमरे में चुपचाप बैठे रहे। जिसके बाद शोधकर्ताओं ने पाया कि जो लोग कमरे में चुपचाप बैठे थे उनकी अपेक्षा जो लोग गेम खेल रहे थे उनमें तनाव का स्तर कम देखा गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस उम्र के बाद पुरुषों को ये खास काम करना पड़ सकता है महंगा... </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/men-will-suffer-from-these-five-diseases-at-the-age-of-30/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 09:19:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/men-will-suffer-from-these-five-diseases-at-the-age-of-30/</guid>
      <description>उम्र के हर पड़ाव में शरीर में सेहत संबंधी कुछ समस्याएं आती हैं। वहीं पुरुषों को 30 साल के बाद अपना खास ख्याल रखना चाहिए क्योंकि इस उम्र के बाद लड़कों को कई तरह की शारीरिक समस्याओं का सामना करना पड़ सकता है।  पढ़ें- दिल का रखें ज्यादा ख्याल
30 साल की उम्र ऐसी होती है जिसमें ज्यादातर लड़कों के ऊपर जिम्मेदारियों का बोझ होता है जिस वजह से वो ज्यादा टेंशन में रहने लगते हैं। ऐसे में उन्हें दिल से संबंधित बीमारी हो सकती है। पढ़ें- ब्लड प्रेशर बढ़ना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपकी हर बड़ी बीमारी की दवा है ये खास &#39;फल&#39;, नाम में ही छिपा है सारा रहस्य</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-passion-fruit-on-daily-basis-will-solve-your-all-health-issues/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 09:15:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-passion-fruit-on-daily-basis-will-solve-your-all-health-issues/</guid>
      <description>फल खाने से शरीर को कई सारे विटामिन्स और मिनरल्स मिलते हैं लेकिन आज हम आपको एक ऐसे फल के बारे में बताने जा रहे हैं जिसका रोजाना सेवन करने से आपके शरीर को पांच तरह के फायदे हो सकते हैं।   पढ़ें- हाई ब्लड प्रेशर से बचाता है
पैशन फ्रूट में अधिक मात्रा में पोटेशियम होता है लेकिन सोडियम नहीं होता जिसकी वजह से ये फल हाई बल्ड प्रेशर होने से बचाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाथों की खूबसूरती बढ़ाने के अलावा इन बीमारियों से छुटकारा दिला सकती है मेहंदी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-mehndi/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 15:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-mehndi/</guid>
      <description>कोई भी त्योहार हो या फिर फंगशन लड़कियों के हाथ में मेहंदी न लगी हो ऐसा तो हो ही नहीं सकता। मेहंदी हाथों की खूबसूरती बढ़ाने के अलावा बालों की कंडीशनिंग का भी काम करती हैं लेकिन क्या आपको पता है मेहंदी सेहत के लिहाज से भी लाभकारी होती है।   तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर मेहंदी सेहत के लिए कैसे फायदेमंद होती हैं।  पढ़ें- माइग्रेन में लाभकारी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब बिना दवाओं के छूमंतर होगी पुरुषों की शारीरिक कमजोरी, तुरंत होगा असर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-food-items-will-increase-the-men-power-quickly/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 11:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-food-items-will-increase-the-men-power-quickly/</guid>
      <description>भागदौड़ भरी जिंदगी में लोग सेहत को दरकिनार कर देते हैं और बेहिचक कुछ भी खा लते हैं जिसका सीधा असर पुरुषों की फर्टिलिटी पर पड़ता है। तो चलिए आज हम आपको ऐसे पांच चीजें बताने जा रहे हैं जो दवाओं के बगैर पुरुषों की फर्टिलिटी बढा़ने में मदद करेंगी।  पढ़ें- शहद
शहद का सेवन पुरुषों को रोजाना करना चाहिए। शहद में उच्च गुणवत्ता वाले अमीनो एसिड और कार्बोहाइड्रेट्स होते हैं जो फर्टिलिटी बढा़ने में मदद करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपका पार्टनर नहीं सोया रातभर तो सुबह हो सकता है कुछ ऐसा...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-your-partner-is-not-sleeping-properly-than-you-can-phase-these-problems-in-the-morning/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 11:39:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-your-partner-is-not-sleeping-properly-than-you-can-phase-these-problems-in-the-morning/</guid>
      <description>रात में 6 से 7 घंटे की नींद न लेने से कई तरह की बीमारियां हो सकती हैं ये तो आपने कई बार सुना होगा लेकिन हाल ही में हुई रिसर्च में इस बात का खुलासा हुआ है कि कम सोना भी आपके रिलेशनशिप में खटास की वजह बन सकता है।  पढ़ें- रात में पूरी नींद न लेने से कैंसर, डायबिटीज और समय से पहले ही मृत्यु की संभावना बढ़ जाती है। वहीं इस रिसर्च में इस बात का खुलासा हुआ है कि एक पार्टनर की नींद पूरी और दूसरी की न पूरी होने की वजह से भी रिश्ते खराब हो जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जरूरत से ज्यादा इन चीजों को खाना बन सकता है जानलेवा, खाने से पहले जान लें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-high-calorie-food-items-can-cause-many-health-related-problems/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 09:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-high-calorie-food-items-can-cause-many-health-related-problems/</guid>
      <description>अगर आप खाने पीने के शौकीन हैं और अच्छी चीज को बेहिसाब खा लेते हैं तो ये खबर जरूर पढ़ लीजिए क्योंकि कुछ चीजों को बेहिसाब खाना आपकी सेहत के लिए खतरनाक बन सकता है।   दरअसल, एक पुरुष को एक दिन में 2500 कैलोरी और महिला को 2000 कैलोरी की जरूरत होती है। इसलिए कुछ चीजों को बेहिसाब खाने से सेहत पर खराब असर पड़ सकता है। तो चलिए हम आपको बताते हैं कि कौन सी 5 चींजे हैं जिन्हें ज्यादा खाने से परहेज करना चाहिए।  पढ़ें- 100 ग्राम चीज में 403 कैलोरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक साल से कम उम्र के बच्चों के लिए गाय का दूध है जानलेवा, आप भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cow-milk-is-dangerous-for-below-one-year-baby/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 17:38:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cow-milk-is-dangerous-for-below-one-year-baby/</guid>
      <description>गाय का दूध बच्चों के लिए अच्छा माना जाता है लेकिन अगर बच्चा एक साल से कम्र उम्र का हो तो यही दूध बच्चे के लिए जानलेवा बन सकता है।  पढ़ें- विशेषज्ञों की मानें तो गाय के दूध में प्रोटीन अधिक मात्रा में होता है जिसे छोटे बच्चे पचा नहीं पाते हैं। इस दूध को पीने से बच्चों को सांस और पाचन तंत्र संबंधी समस्या हो सकती है।
पढ़ें- डैनोन इंडिया के हेल्थ ऐंड न्यूट्रीशन साइंस विभाग के नंदन जोशी के अनुसार &amp;lsquo;गाय का दूध बच्चों की किडनी पर खराब असर डाल सकता है।&amp;rsquo;इस दूध को देने से एक साल से कम उम्र के बच्चों में रोग होने का खतरा 65 फीसदी तक बढ़ जाता है। छोटे बच्चों को हाइड्रोलाइज्ड और एमिनो एसिड वाले भोजन की जरूरत होती है जिससे उन्हें एलर्जी या उससे संबंधित कोई समस्या न हो।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चाहते हैं मुलायम और घने बाल तो आज ही ट्राई करें खास मिट्टी का मास्क</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-multani-mitti-home-remedy-for-long-and-healthy-hair/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 17:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-multani-mitti-home-remedy-for-long-and-healthy-hair/</guid>
      <description>ज्यादातर लोगों की एक ही परेशानी होती है कि उनके बाल घने नहीं है और दिन पर दिन बालों का मुलायम पन गायब हो रहा है। अगर आपके बालों की भी यही समस्या है तो आप इस खास मिट्टी के मास्क को अपनाकर बालों को घने और मुलायम बना सकती हैं।  पढ़ें- बालों का झड़ना होता है कम 
मुल्तानी मिट्टी एक तरह का प्राकृतिक वरदान है। बालों पर इसे लगाने से न केवल बालों का झड़ना कम होता है बल्कि बाल लंबे घने और मुलायम भी रहते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना 3 बार से ज्यादा चाय पीना खड़ी कर सकता है ये 5 बड़ी मुसीबतें  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/more-than-three-cup-of-tea-will-gives-you-these-five-side-effects/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 16:14:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/more-than-three-cup-of-tea-will-gives-you-these-five-side-effects/</guid>
      <description>ऑफिस में बैठकर लगातार काम करना हो या फिर बारिश के मौसम में चाय के साथ गरमा गरम पकौड़े खाने हों। इन सब में चाय एक ऐसी चीज होती है जिसे लोग दिन में कई बार पीते हैं लेकिन क्या आपको पता है दिन में तीन बार से ज्यादा चाय पीने से आपको कई तरह की परेशानियां झेलनी पड़ सकती हैं।  तो चलिए आपको बताते हैं कि चाय पीने से 5 कौन कौन से बड़े नुकसान होते हैं।  पढ़ें- कैफीन को रोजाना पीना बन जाती है लत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चावल के शौकीन हो जाएं सावधान, खाने से अब बढ़ेगी मुसीबत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-white-rice-on-regular-basis-will-increase-these-5-risk/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 13:53:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-white-rice-on-regular-basis-will-increase-these-5-risk/</guid>
      <description>अक्सर आपने लोगों से ये कहते सुना होगा कि खाने में चावल न हो तो खाना अधूरा सा लगता है ठीक वैसे ही जैसे दाल में तड़का न लगने से दाल का टेस्ट अच्छा नहीं लगता। हावर्ड स्कूल ऑफ पब्लिक हेल्थ की स्टडी के मुताबिक रोज एक कटोरी पॉलिश वाला चावल खाने से टाइप टू डायबिटीज और वजन बढ़ने की संभावना बढ़ जाती है।   तो चलिए हम आपको बताते हैं कि एक कटोरी से ज्यादा चावल खाने से कौन से 5 बड़े नुकसान हो सकते हैं।  पढ़ें- अधिक कैलोरी का होना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब ये 3 टिप्स मर्दों की बॉडी को बनाएंगे perfect, आज ही आजमाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/man-should-try-these-3-tips-for-toned-body-and-strong-muscles/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 12:59:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/man-should-try-these-3-tips-for-toned-body-and-strong-muscles/</guid>
      <description>आजकल के जमाने में लड़का हो या फिर लड़की दोनों ही फिटनेस को लेकर काफी जागरूक हो गए हैं और इसी वजह से वो जिम भी जाते हैं। लेकिन आज हम आपको बॉडी को टोंड करने के ऐसे तीन टिप्स बताएंगे जिन्हें अपनाकर न केवल बॉडी टोंड हो जाएगी बल्कि आपके मसल्स को मजबूती भी मिलेगी।   पढ़ें- अखरोट
अखरोट का सेवन करने से कई सारे फायदे होते हैं। इसमें प्रोटीन, कैल्शियम, मैग्नीशियम मौजूद होता है जिससे बॉडी को टोंड करने में मदद मिलती है। लेकिन इसे खाते समय इस बात का ध्यान रखें कि इसे नट्स के तौर पर ही खाएं। इसके अलावा एक दिन में पांच से ज्यादा अखरोट का सेवन न करें क्योंकि इससे आपका वजन बढ़ सकता है। पढ़ें- सोयाबीन</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>