<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Nov 2017 17:31:33 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ट्रैवल करने से पहले रखें इन खास बातों का ध्यान, नहीं होगी कोई परेशानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e9rghu/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 17:31:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e9rghu/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> सलाद को लेकर अक्सर लोग सोचते हैं ये 5 बातें, असलियत कुछ और</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-myth-about-salad-you-need-to-stop-believing/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 16:58:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-myth-about-salad-you-need-to-stop-believing/</guid>
      <description>ज्‍यादातर लोग अपनी डाइट में सलाद लेना पसंद करते हैं। उनके अनुसार ये काफी फायदेमंद होता है। वैसे सलाद को लेकर कई ऐसी सकारात्मक धारणाएं भी हैं, जिसे अक्सर हम सुनते रहते हैं, जबकि हकीकत कुछ और है। कई बार ये सलाद नुकसान भी करवा देते हैं।  भ्रम - फैट फ्री सलाद हमेशा सेहतमंद है।
असलियत - ऐसा जरूरी नहीं है। पत्तेदार सब्जियों और फलों के सलाद में बहुत अधिक मात्रा में एंटीऑक्सीडेंट्स हैं जिन्हें पचाने के लिए थोड़ा फैट्स जरूरी है। सलाद में ऑलिव ऑयल की ड्रेसिंग आपके लिए सुरक्षित और कारगर विकल्प हो सकती है। भ्रम - सलाद में हमेशा कम कैलोरी होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन उपायों से मिनटों में मुलायम हो जाएंगी आपकी फटी एड़ियां, आजमाकर देखें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-these-home-remedies-tips-for-cracked-heels-in-winters/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 15:32:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-these-home-remedies-tips-for-cracked-heels-in-winters/</guid>
      <description>सर्दियां शुरू हो चुकी है और इन दिनों की गुलाबी-गुलाबी सर्दी हर किसी को पसंद आती है। वहीं शुरुआती ठंड में धूल, मिट्टी और धूप शरीर पर अपना प्रभाव डालने लग जाते हैं। इस दिनों जहां ड्राइ स्किन की समस्या बढ़ जाती है, वहीं एड़ियों का फटना आम बात हो गई है। अगर आप भी इस मौसम में फटी एड़ियों को लेकर परेशान रहते हैं तो हम आपको बताने जा रहे हैं कुछ ऐसे उपाय, जिसमें आप घर में ही मिनटों में कर सकते हैं।  ये भी पढ़ें-  सुबह नहाने के पहले अगर आप अपने पैरों पर फूट क्रीम या तेल की नियमित रूप से पांच मिनट मसाज करें और नहाने के बाद उनपर हल्की मॉश्वराइजिंग क्रीम लगाएं तो आपके पैरों को पर्याप्त नमी तो मिलेगी ही, साथ ही त्वचा भी तरोताजा रहेगी। नहाने के पानी में बाथ सॉल्ट या बाथिंग ऑयल का इस्तेमाल जरूर करें।  जिस प्रकार फेशियल और मैनीक्योर की सर्दियों में खासी अहमियत है, उसी प्रकार हफ्ते में एक बार पेडीक्योर भी बहुत जरूरी है। हफ्ते में एक बार पैरों को साफ करके उनकी स्क्रबिंग करें। अगर बाजार में मिलने वाले स्क्रब पर आपको अधिक भरोसा नहीं है तो बेसन में नींबू का रस मिलाकर पैरों को स्क्रब करें। यह नैचुरल स्क्रब है। इसके बाद गुनगुने पानी में थोड़ा सा बॉडी वॉश मिलाकर पैरों को थोड़ी देर तक टब में रखें। हर रोज सोने से पहले पैरों को अच्छे से साफ करें और उन पर फूट क्रीम से पांच मिनट तक मसाज करें। इससे दिन भर की थकान, प्रदूषण आदि से रूखी हो जाने वाली पैरों की त्वचा को नमी तो मिलती ही है, साथ ही आपकी सारी थकान भी दूर हो जाएगी। रोज सोने से पहले पैरों की मसाज करने से सर्दियों में आपकी एड़ियां मुलायम रहेंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेगनेंसी में मछली खाना मां और गर्भस्थ शिशु के लिए फायदेमंद, अस्थमा से करता है बचाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eating-fish-during-pregnancy-prevent-fetus-from-asthma/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 13:51:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eating-fish-during-pregnancy-prevent-fetus-from-asthma/</guid>
      <description>एक अध्यन में पता चला है कि प्रेगनेंसी के दौरान मछली खाने से गर्भस्थ शिशु और मां दोनों को फायदा होता है। प्रेगनेंसी के दौरान मछली खाने वाली महिलाओं के गर्भस्थ शिशु का अस्थमा से बचाव होता है।   ये भी पढ़ें- ऐसा ही फिश ऑयल के सप्लिमेंट्स लेने वाली महिलाओं के मामले में भी देखने को मिलता है। गर्भावस्था में महिला को साल्मन, ट्राउट, ट्यूना मछलियों का सेवन करना चाहिए। ये मछलियां खासतौर पर फायदेमंद होती हैं। अमेरिका में यूनिवर्सिटी ऑफ साउथ फ्लोरिडा के शोधकर्ताओं ने दो अध्ययनों की समीक्षा की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दोस्तों के साथ करें ये एक काम कभी नहीं होगा तनाव, स्टडी में खुलासा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/stress-will-be-decrease-while-doing-exercise-with-friends-says-study/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 13:33:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/stress-will-be-decrease-while-doing-exercise-with-friends-says-study/</guid>
      <description>हाल ही में हुए एक अध्ययन में इस बात का खुलासा हुआ है कि दोस्तों के साथ एक्सरसाइज करने से तनाव कम करने में मदद मिलती हैं।   पढ़ें- ये अध्ययन ‘द जर्नल ऑफ द अमेरिकन ऑस्टियोपैथिक एसोसिएशन’ में छपा है। जिसके मुताबिक ग्रुप में काम करने से 26 फीसदी तक तनाव कम होता है।
पढ़ें-इसके साथ ही कहा गया है कि अकेले एक्सरसाइज करने वाले लोग अधिक प्रयास करते हैं लेकिन उनके तनाव के स्तर में कुछ ज्यादा बदलाव नहीं आता। पढ़ें- इस अध्ययन के बारे में अमेरिका में न्यू इंग्लैंड के यूनिवर्सिटी के डेना यॉर्कियों का कहना है - दोस्तों और कलीग्स के साथ मिलकर काम करने के कई फायदे होते हैं। शोधकर्ताओं ने सबसे अधिक तनावग्रस्त वाले एक ग्रुप के 69 मेडिकल छात्रों को 12 हफ्तों के लिए तीन कैटेगरी में उनके तनाव और जीवन की गुणवत्ता के स्तर को बताने के लिए एक सर्वेक्षण पूरा किया। पढे़ं- 2 सप्ताह तक सामूहिक और व्यक्तिगत रूप से व्यायाम करने और कई अन्य कार्यों की जांच के बाद पाया कि तनाव के स्तर में 26.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>न छुएं शरीर के ये 5 हिस्से, हो सकते हैं बड़ी बीमारी के शिकार </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-touch-these-five-body-parts-otherwise-you-may-suffer-from-diseases/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 12:52:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-touch-these-five-body-parts-otherwise-you-may-suffer-from-diseases/</guid>
      <description>हमारे शरीर में कुछ बॉडी पार्ट्स ऐसे होते हैं जो काफी सेंसटिव होते है जैसे कि चेहरा, कान और नाक। अक्सर आपने लोगों को शरीर के इन हिस्सों को बार-बार छूते हुए देखा होगा। ऐसा करना आप पर भारी पड़ सकता है क्योंकि इनको बार-बार छूने से आप इंफेक्शन का खतरा बढ़ता है। तो चलिए आपको बताते हैं कि शरीर के किन पार्ट्स को बार-बार छूने से बचना चाहिए।  पढ़ें- आंख आंख हमारे शरीर के सबसे नाजुक हिस्सा होता है। अक्सर आपने डॉक्टर से कहते हुए सुना होगा कि आंखों को बार-बार हाथों से छूना नहीं चाहिए। ऐसा इसलिए क्योंकि काम करते वक्त इंसान कई चीजों को छूता है ऐसे में उन्हीं हाथों से आंख को छूने से इंफेक्शन का खतरा बढ़ जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>याददाश्त तेज करनी है तो इन 4 चीजों को डाइट में जरूर करें शामिल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-sharpen-your-memory-then-add-these-things-in-your-daily-diet/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 16:04:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-sharpen-your-memory-then-add-these-things-in-your-daily-diet/</guid>
      <description>स्वस्थ दिमाग हेल्दी लाइफ की निशानी है, लेकिन समय के साथ-साथ याददाश्त कमजोर होने लगती है। ऐसे में अगर आपको भी चीजें रखकर भूलने की वजह से बातें सुननी पड़ती हैं तो टेंशन मत लीजिए। बस अपनी डाइट में इन चीजों को शामिल करें।   पढ़ें-  मछली
अगर आप मांसाहारी हैं तो मछली का सेवन आपके दिमाग के लिए बहुत फायदेमंद है। सैमन, ट्यूना जैसी मछलियों में ओमेगा 3 फैटी एसिड, प्रोटीन और कैल्शियम जैसे तत्व भरपूर मात्रा में होते हैं जो दिमाग और नर्वस सिस्टम के लिए बहुत उपयोगी हैं।सलाद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मॉर्निंग वॉक करते समय भूलकर भी न करें ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/backward-running-is-more-beneficial-to-loose-weight-and-keep-you-fit/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 14:32:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/backward-running-is-more-beneficial-to-loose-weight-and-keep-you-fit/</guid>
      <description>आज तक आपने खुद को फिट रखने के लिए पार्क में कई बार दौड़ लगाई होगी लेकिन क्या आप जानते हैं कि दौड़ लगाने के लिए आगे की तरफ नहीं पीछे की तरफ दौड़ना ज्यादा फायदेमंद होता है। जानें कैसे&amp;hellip;  पढ़ें-  पीछे की तरफ दौड़ लगाने से शरीर की ज्यादा ऊर्जा खर्च होती है। ऐसा करने से हमारा शरीर ज्यादा संतुलित रहता है। आइए जानते हैं इस पूरे मामले में फिटनेस ट्रेनर एंड एक्सपर्ट किरण साहनी का कहना है। किरण बताती हैं कि जब हम आगे की जगह पीछे की ओर दौड़ लगाते हैं तो अपने हर एक कदम को आगे बढ़ाने के लिए हमें पैरों की मांसपेशियों का ज्यादा इस्तेमाल करना पड़ता है। इस तरह दौड़ लगाने से लगभग 30 प्रतिशत ज्यादा ऊर्जा का उपयोग होता है। यूनिवर्सिटी ऑफ मिलान में हुए इस अध्ययन में आगे और पीछे की तरफ दौड़ने वाली कुछ महिलाओं पर एक अध्ययन किया गया। जिसमें पाया गया कि पीछे की तरफ दौड़ लगाने वाली इन महिलाओं का वजन आगे दौड़ने वाली महिलाओं की तुलना में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सलमान खान की तरह सिक्स पैक बनाएं इस योगासन की मदद से </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-make-six-pack-abs-with-the-help-of-chakrapadasana/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 12:24:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-make-six-pack-abs-with-the-help-of-chakrapadasana/</guid>
      <description>अगर आप भी सलमान खान की तरह सिक्स पैक एब्स बनाने का सपना देखते हैं तो अब घर बैठे बिना जेब ढीली किए आपकी ये ख्वाहिश पूरी हो सकती हैं। जानिए कैसे  पढ़े-  घंटों जिम में वक्त और पैसा बहाने की जगह इस खास योगासन की मदद लीजिए। इसकी मदद से कुछ ही समय में आप घर बैठे अपने पसंदीदा सेलेब्स की तरह लोगों के सामने टशन मारते दिखाई देंगे। नियमित रूप से चक्रपादासन का अभ्यास करने से पेट और जांघ की चर्बी कम होने के साथ सिक्स पैक एब्‍स भी बनाएं जा सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बच्चों को कामयाब बनाने के लिए सख्ती क्यों जरूरी, ये हैं असली वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-strict-mothers-have-better-children/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 12:22:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-strict-mothers-have-better-children/</guid>
      <description>अगर आपको भी यही लगता है कि आपके माता पिता बचपन में बाकी बच्चों की तुलना में आपके साथ काफी सख्ती से पेश आते थे तो जान लिजिए आपके आत्म विश्वास और सफल होने के पीछे आपकी मम्मी का ही हाथ है।  पढ़ें-  हाल ही में हुए एक शोध का कहना है कि बात चाहे स्कूल का होमवर्क खत्म करने की हो या फिर अपना कमरा साफ रखने की जिम्मेदारी अगर बचपन में आपको ये काम न सौंपे जाते तो आप कभी सफलता कि सीढ़ी न चढ़ पाते। शोध में कहा गया कि बचपन में भले ही आपको लगता रहा हो कि आपकी मम्मी आपकी सबसे बड़ी दुश्मन है लेकिन जब लाइफ में आप एख सफल इंसान बन जाते है तो आपको इस बात का अहसास होता है कि अगर आपके साथ ये सख्ती न कि जाती तो आप ये सफलता की सीढ़ी कभी न चढ़ पाते। एसेक्स विश्वविद्यालय की प्रोफेसर एरिका रस्कॉन ने 13 से 14 साल के 1500 बच्चों पर एक अध्धयन किया। इस दौरान उन्होंने पाया कि जो माताएं अपने बच्चों के साथ बचपन में सख्ती से पेश आती थीं वो अपने जीवन में काफी सफल हुए। ऐसा इसलिए भी हुआ क्योंकि उनकी अपने बच्चों से काफी अपेक्षाएं थीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नींद में चलने वालों के फायदे सुनेंगे तो आप भी कहेंगे ये बीमारी आपको भी हो </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-listen-to-the-benefits-of-sleep-walkers-then-you-too-will-wish-to-have-same-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 17:19:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-listen-to-the-benefits-of-sleep-walkers-then-you-too-will-wish-to-have-same-disease/</guid>
      <description>आज तक आपने नींद में चलने के सिर्फ नुकसान ही सुने होंगे लेकिन क्या आप जानते हैं इस बीमारी के अपने कई फायदे भी हैं जिन्हें सुनकर यकीनन कोई भी चाहेगा कि ये बीमारी उन्हें भी हो जाएं। आप भी जानिए इन फायदों के बारे में।   पढ़ें-  एक रिसर्च की मानें तो नींद में चलने वाले लोग मल्टी टास्किंग होते हैं। हाल में हुई इस वर्चुअल रिएलिटी रिसर्च में पाया गया कि नींद में चलने वालों की बॉडी मूवमेंट और बाकी लोगों के बॉडी मूवमेंट में काफी फर्क होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कॉन्‍फिडेंस को दोगुना कर देगा ये योगासन, घर पर आजमाकर देखें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-your-fears-and-increase-self-confidence-with-the-help-of-vriksasana-or-tree-pose/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 16:07:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-your-fears-and-increase-self-confidence-with-the-help-of-vriksasana-or-tree-pose/</guid>
      <description>आपको भी अगर बात-बात पर डर लगता है या आत्मविश्वास की कमी फील होती है तो ये खास आसन आपकी मदद कर सकता है। आजमाकर देखिए।   पढ़ें-  वृक्षासन करने का तरीका-
वृक्षासन एकाग्रता और ध्यान बढ़ाने के लिए किया जाता है। इसे करने के लिए सबसे पहले सीधे खड़े हो जाएं। अब दोनों पैरों को एक दूसरे से कुछ दूरी पर रखें और हाथों को ऊपर उठाएं। इसे सीधा करके हथेलियों को आपस में मिला दें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मनचाही सैलरी पाने के लिए जरूर आजमाएं ये दो स्मार्ट ट्रिक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-two-smart-tricks-can-help-you-to-negotiate-your-salary-in-a-better-way/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 13:46:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-two-smart-tricks-can-help-you-to-negotiate-your-salary-in-a-better-way/</guid>
      <description>नौकरी के लिए इंटरव्यू देते समय सबसे अहम समय वो होता है जब आप अपनी कड़ी मेहनत के बदले अपनी सैलरी बॉस के साथ बैठकर तय करते हैं। ऐसे में आपकी थोड़ी सी चूक आपका बड़ा भारी नुकसान करवा सकती है।  अगर आप भी जल्द किसी इंटरव्यू पर जाने की तैयारी कर रहे हैं तो अपनी पसंदीदा सैलरी पाने के लिए इन दो उपायों को जरूर गौर फरमाएं, आपकी मनचाही सैलरी की राह आसान हो सकती है।  पढ़ें- मनचाही तनख्वाह की ख्वाहिश इंटरव्यू के दौरान ही पूरी हो सकती है। इस बारे में दो अलग-अलग शोधों में दो उपाय खोजे गए हैं। जॉन हॉपकिन्स यूनिवर्सिटी के शोध के अनुसार, अगर इंटरव्यू के दौरान सैलरी पर बात करते वक्त जो लोग अपनी मंशा पहले बता देते हैं, उनके मनमुताबिक पैकेज मिलने की संभावना अधिक हो जाती है।उदाहरण के लिए, अगर इंटरव्यू लेने वाला अधिकारी आपसे पूछ रहा है कि आप उनसे कितनी सैलरी चाहते हैं तो टालने के बजाय या उनके ऊपर छोड़ने के बजाय खुद अपनी इच्छा उनके साथ शेयर करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंह के छालों से पाएं राहत आंवले के इस जादुई नुस्खे के साथ </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-mouth-ulcer-becomes-your-headache-then-add-amla-in-your-diet/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 09:41:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-mouth-ulcer-becomes-your-headache-then-add-amla-in-your-diet/</guid>
      <description>होने की वजह से काफी तकलीफ का सामना करना पड़ता है। ऐसे में आप जब कुछ भी खाते हैं तो जलन होने के साथ दर्द भी होता है। शरीर में पौष्टिकता की कमी,पीरिड्स, हार्मोन का संतुलन बिगड़ना, पेट साफ न होना आदि की वजह से मुंह में हो जाते हैं।  अगर आपको आए-दिन इस तकलीफ का सामना करना पड़ता है तो जानें कैसे आप इनसे छुटकारा पा सकते हैं।   पढ़े-  नियमित तौर पर आंवला खाने से मुंह में छाले नहीं पड़ते। यह विटमिन सी का सबसे अच्छा स्रोत है। इसमें मौजूद विटमिन सी संतरे के रस की तुलना में 20 गुना अधिक पाया जाता है। विधि-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तेज बुखार में हो गए हैं प्लेटलेट्स डाउन, हरा कद्दू देगा राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-high-fever-down-your-platelets-then-add-green-pumpkin-juice-in-your-diet-it-will-help-you/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 09:41:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-high-fever-down-your-platelets-then-add-green-pumpkin-juice-in-your-diet-it-will-help-you/</guid>
      <description>बदलते मौसम में एक बार फिर डेंगू, मलेरिया के मरीजों की संख्या में बढ़ोतरी देखी जा रहा है। आधिकारिक तौर पर इन मरीजों का आंकड़ा 200 के पार हो चुका है। इस वायरल बुखार में मरीज के प्लेटलेट्स एक दम नीचे गिर जाते हैं। ऐसे में अगर हरे कद्दू का ये आयुर्वेदिक उपाय आजमाया जाएं तो इस समस्या से छुटकारा पाया जा सकता है।   पढ़ें-  हरे कद्दू की मदद से इस वायरल बुखार का कम खर्च में बेहतर इलाज किया जा सकता है। हरे कद्दू का रस तेजी से प्लेटलेट्स बढ़ाने में मदद करता है। प्लेटलेट्स बढ़ाने के जबरदस्त उपाय</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एनीमिया से बचने के लिए आयरन बढ़ाना पड़ सकता है भारी, जान लें ये नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-too-much-of-iron-intake-is-harmful-to-body/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 09:39:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-too-much-of-iron-intake-is-harmful-to-body/</guid>
      <description>एनीमिया से बचने के लिए हम अक्सर अपने भोजन में लोहे की मात्रा बढ़ा देते हैं पर क्या आप जानते हैं ऐसा करना सेहत के लिए खतरनाक हो सकता है। एनीमिया रक्त में रेड ब्लड सेल्स की मात्रा सामान्य से कम होने पर होता है।  पढ़ें- रेड ब्लड सेल्स में हीमोग्लोबिन नामक आयरन युक्त प्रोटिन होता है जो रक्त कोशिकाओं को शरीर में ऑक्सीजन ले जाने में मदद करता है, लेकिन एनीमिया होने पर हीमोग्लोबिन की मात्रा कम होने से शरीर को पयार्प्त ऑक्सीजन नहीं मिल पाती है। हाल में हुए एक शोध की मानें तो शरीर में आयरन की कमी की ही तरह उसकी अधिकता भी काफी नुकसानदायक होती है। बता दें कि शरीर में अगर आयरन की मात्रा ज्यादा हो जाए तो उसका सीधा असर दिमाग पर पड़ता है। वैज्ञानिकों के अनुसार शरीर में आयरन अधिक होने से पर्किंसन जैसा रोग हो सकता है। अमेरिका की वेन स्टेट यूनिवर्सिटी में हुए एक शोध के मुताबिक आयरन का ज्यादा सेवन करने से ये दिमाग के एक खास हिस्से को क्षतिग्रस्त कर देता है। खास बात ये है कि ये दिमाग के उसी हिस्से को क्षतिग्रस्त करता है जो आयरन की कमी की वजह से क्षतिग्रस्त हो जाता है। शरीर में आयरन की अधिकता पर्किंसन जैसी बीमारी को न्योता देती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाली पेट खतरनाक है इन खाद्य पदार्थों का सेवन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e8mkfv/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 17:37:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e8mkfv/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिद्दी मुंहासों से हैं परेशान, इन घरेलू नुस्खों से रातोंरात पाएं छुटकारा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-get-rid-of-pimples-overnight-with-these-magical-home-remedies/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 08:33:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-get-rid-of-pimples-overnight-with-these-magical-home-remedies/</guid>
      <description>कल पार्टी में जाना है और रात चेहरे पर एक छोटा सा पिंपल निकल आए, ऐसा अक्सर आपके साथ भी हुआ होगा। चेहरे की खूबसूरती खराब करने के लिए सिर्फ एक पिंपल ही काफी होता है। अगर अगल बार कभी आपके साथ ऐसा कुछ हो तो बिना टेंशन लिए इन टिप्स की मदद से आप रातोंरात चेहरे के पिंपल से छुटकारा पा सकते हैं।   पढ़ें-  लौंग और लहसुन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोटापे से हैं परेशान तो खाएं कच्चे पपीते का हलवा, 2 दिन में बैली फैट की होगी छुट्टी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-obesity-troubles-alot-then-eat-raw-papaya-halwa-it-will-reduce-belly-fat-with-in-two-days/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 11:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-obesity-troubles-alot-then-eat-raw-papaya-halwa-it-will-reduce-belly-fat-with-in-two-days/</guid>
      <description>बढ़ते वजन की वजह से अगर आपको भी लगने लगा है कि आपकी पर्सनालिटी खराब हो रही है। इतना ही नहीं अपने मोटापे को छुपाने के लिए अब आपने ढीले-ढाले कपड़े पहनना या अंग्रेजी दवाओं का सहारा लेना भी शुरू कर दिया है तो पहले ये खबर जरूर पढ़ लें।  पढ़ें-  पेट की चर्बी और वजन घटाने के लिए वैसे तो लोग कई उपाय करते रहते हैं लेकिन वजन घटाने के लिए कच्चे पपीता का ये उपाय बेहद कारगर है। इसके नियमित सेवन से आप कुछ ही दिनों में अपने मोटापे से निजात पा सकते हैं। कच्चे पपीते का हलवा बनाने का तरीका</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अयंगर योगः शरीर के भीतरी ट्रैफिक जाम से बचाता है ऊर्ध्व बद्धअंगुलियासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-urdhva-baddhaguliyasana-helps-to-protects-the-inner-traffic-of-the-body/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 10:31:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-urdhva-baddhaguliyasana-helps-to-protects-the-inner-traffic-of-the-body/</guid>
      <description>आज के दौर में जब कभी हम किसी मुलाकात के लिए लेट हो जाते हैं तो इसका सारा दोष ट्रैफिक पर मढ़ना काफी आसान होता है। हालांकि ये बहाना कई बार सच भी होता है और कई बार इसे किसी परेशानी से बचने के लिए एक अच्छे विकल्प की तरह भी प्रयोग किया जाता है। देखा जाए तो दुनिया के सभी शहरों में यातायात एक बड़ी समस्या है। बेहतर सड़कों, एक्सप्रेस वे, बहु-लेन राजमार्गों ने यातायात को आसान तो बनाया है बावजूद इसके कई बार कुछ ऐसे जंक्शन होते हैं जहां व्यक्ति अटक जाता है।  ये जंक्शन टोल बूथ, यातायात सिग्नल या संकरी सड़कें भी हो सकती है। एक बार जब आप इन जंक्शनों को पार करते हैं तो यातायात फिर सामान्य हो जाता है। यातायात को रोकने वाले इन जंक्शनों को अंग्रेजी में (bottle neck)&amp;lsquo;बॉटल नेक&amp;rsquo; कहा जाता है। हमारे पास सड़कों का अच्छा नेटवर्क है लेकिन &amp;lsquo;बॉटल नेक&amp;rsquo; कहलाने वाली यातायात की ये बाधाएं इस नेटवर्क को अच्छी तरह से कार्य करने से रोकती हैं। स्थिति ऐसी होती है कि आप दूर से अपना गंतव्य देख तो सकते हैं लेकिन वहां तक पहुंच नहीं सकते। आप अपने गंतव्य के बेहद करीब होने के बावजूद उससे बहुत दूर होते हैं। कल्पना कीजिए कि अगर यातायात में &amp;lsquo;बॉटल नेक&amp;rsquo; कहलाने वाली कोई बाधा न हो तो यात्रा कितनी आसान हो जाएगी।  पढ़ें-   मैं योग कॉलम में ट्रैफिक के बारे में क्यों बात कर रही हूं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट और कमर की चर्बी का दुश्मन है ये खास आसन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-naukasana-will-help-you-to-reduce-your-belly-fat/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 10:20:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-naukasana-will-help-you-to-reduce-your-belly-fat/</guid>
      <description>गलत दिनचर्या और खानपान की आदतों की वजह से पेट से संबंधित कई परेशानियां झेलनी पड़ती है। जिसमें मोटापा सबसे प्रमुख है। ऐसे में अंग्रेजी में &amp;lsquo;बोट पोज&amp;rsquo; नाम से फेमस नौकासन आपकी मदद कर सकता है। इस आसन में शरीर को नाव के आकार की तरह रखकर योग का अभ्यास किया जाता है| इसके नियमित अभ्यास से पेट और कमर की चर्बी खत्म हो जाती है।   पढ़ें- ऐसे करें नौकासन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तेजी से फैल रहा डेंगू, बचाव के लिए रोज करें ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/save-your-family-by-identify-these-symptoms-and-precautions-against-dengue/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 16:06:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/save-your-family-by-identify-these-symptoms-and-precautions-against-dengue/</guid>
      <description>एक बार फिर डेंगू के मामलों में वृद्धि देखी जा रही है। डेंगू एक खास किस्म के वायरस से होता है। इसका संक्रमण डेंगू वायरस से संक्रमित मच्छर के काटने से फैलता है। डेंगू के मच्छर दिन और रात दोनों समय काट सकते हैं।  ऐसे में डेंगू के लक्षणों, इससे बचाव और उपचार के बारे में जानकारी होनी बेहत जरूरी है। इसकी मदद से आप अपने साथ अपने परिवार को भी इस संक्रमण से दूर रख सकते हैं।  पढ़ें- लक्षण</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटी-छोटी बातों पर चिढ़ना हो सकता है खतरनाक, इन टिप्स से नहीं होगा मूड स्विंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-tips-will-help-you-at-the-time-of-mood-swing/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 16:04:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-tips-will-help-you-at-the-time-of-mood-swing/</guid>
      <description>कई लोगों की शिकायत होती हैं कि उनका मन कभी स्थिर रह ही नहीं पाता। कुछ पल पर पहले उनका मूड अच्छा रहता है और छोटी-छोटी बातों पर उनका मूड खराब हो जाता है। जीवन में आगे बढ़ने और संयम बनाए रखने के लिए मन का शांत रहना बहुत जरूरी है।  अगर आपका मन शांत रहेगा तो आप अपनी लाइफ का बैलेंस बनाए रख सकेंगे और अगर मन शांत नहीं रहता तो कभी भी आप खुद को लक्ष्य पर केंद्रित नहीं रख सकेंगे। तो अगर आपका मन भी बहुत भटकता है और मूड खराब रहता है तो इन उपायों से आपकी यह समस्या दूर होगी। अतिसंवेदनशीलता से बचें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दर्द के साथ दांतों के कीड़ों का भी होगा सफाया, इस तरह इस्तेमाल करें सरसों का तेल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-effective-oils-can-cure-tooth-decay/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 15:28:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-effective-oils-can-cure-tooth-decay/</guid>
      <description>अक्सर बच्चों को ये हिदायत दी जाती है कि ज्यादा मीठा खाने से उनके दांत खराब हो जाएंगे या उनके दांतों में कीड़ा लग जाएगा। इसका मतलब ये बिल्कुल नहीं है कि ऐसा बड़े लोगों के साथ नहीं होता है।  पढ़ें- दांतों की ढंग से साफ-सफाई न होने की वजह से दांतों में कीड़ा लग जाता है जिसकी वजह से व्यक्ति को बहुत दर्द होता है, लेकिन सरसों के तेल का ये जबरदस्त नुस्खा दांत के कीड़ो के साथ दर्द से भी जल्द निजात दिला सकता है।  दांत में कीड़ा लग जाने पर सरसो के तेल में नमक और हल्दी मिलाकर एक पेस्ट तैयार कर लें। इस पेस्ट को ब्रश की मदद से अपने दांतों पर रगड़ें। रोजाना दिन में 2 बार करने से दांत के कीड़े साफ हो जाएंगे।कीड़े लगने की वजह से अगर दांत में काफी दर्द भी रहता है तो उस जगह लौंग का तेल लगाकर कुछ देर के लिए छोड़ दें। ऐसा करने से आपके दांत का कीड़ा निकलने के साथ दर्द भी तुरंत ठीक हो जाएगा। कलौंजी के बीजों को कच्चा चबाने से भी दांत के कीड़े निकलकर दांत चमक जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्लास्टिक नहीं लकड़ी की कंघी का करें इस्तेमाल, होगा जबरदस्त फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-these-amazing-unknown-benefits-of-using-wooden-comb-in-hair/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 12:50:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-these-amazing-unknown-benefits-of-using-wooden-comb-in-hair/</guid>
      <description>अगर आप भी तनाव और झड़ते बालों से परेशान हैं तो घर में मौजूद अपनी प्लास्टिक की कंघी को बदलकर लकड़ी की कंघी ले आएं। ऐसा करने से न सिर्फ आपके बाल पहले से ज्यादा अच्छे हो जाएंगे बल्कि तनाव भी झट से दूर होगा। जानते हैं कैसे।   पढ़ें-  तनाव मुक्त
लकड़ी की कंघी का इस्तेमाल करने से स्कैल्प का ब्लड सर्कुलेशन ढंग से होने लगता है। ठीक उसी तरह जैसे मसाज कराने के बाद व्यक्ति तनाव रहित फील करता है। बालों से अतिरिक्त तेल सोख लेता है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चंद दिनों में मोटापे की छुट्टी कर देगा करौंदे का ये गजब का नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-home-remedies-of-karonde-will-have-magical-effect-against-obesity-with-in-few-days/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 15:44:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-home-remedies-of-karonde-will-have-magical-effect-against-obesity-with-in-few-days/</guid>
      <description>अगर आप भी जिम में घंटों कसरत करते हैं, तरह-तरह के वेट लॉस पैकेज लेते हैं या फिर डाइटिंग के चक्कर में अपनी भूख मारते रहते हैं। बावजूद इसके आप अपना मोटापा कम नहीं कर पा रहे हैं तो घबराइएं मत अब बिना जेब ढीली किए करौंदे के इस गजब के नुस्खे के साथ बढ़ते वजन पर ब्रेक लगाएं ।   पढ़ें-  करौंदे का जूस
करौंदे का जूस भी वजन घटाने में बहुत फायदेमंद है। करौंदा विटामिन सी का बहुत अच्छा स्रोत है। इसके अलावा ये एक अच्छा एंटीऑक्सीडेंट भी है।इससे शरीर का मेटाबॉलिज्म ठीक रहता है और फैट्स कम करने में आसानी होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदलते मौसम के साथ एलर्जी से हैं परेशान, ये उपाय देंगे आराम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-precautions-will-help-you-to-avoid-seasonal-allergies/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 15:44:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-precautions-will-help-you-to-avoid-seasonal-allergies/</guid>
      <description>मेडिसिटी गुड़गांव के ईएनटी डिपार्टमेंट के चेयरमैन डॉक्टर के के हांडा ने बीबीसी को बताया कि &amp;lsquo;ज़्यादातर लोग मौसमी एलर्जी से परेशान हैं। नाक से पानी गिर रहा है, छाती जकड़ गई है, सांस लेने में परेशानी है, कान और गले में दर्द है और कुछ मामलों में आंखों में जलन और खुजली की शिकायत भी है&amp;rsquo;।   पढ़ें-  डॉक्टर हांडा बताते हैं कि गला-नाक-आंख-कान यह सारे अंग आपस में जुड़े हैं, इसलिए अगर एक में भी परेशानी हुई तो बढ़कर बाक़ी तक भी पहुंच सकती है। इनमें से ज़्यादातर परेशानियां प्रदूषण से जुड़ी हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छठ पर्वः प्रसाद के लिए पहली पसंद है रसिया, रेसिपी भी जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-delicious-recipe-of-rice-kheer-or-rasiya-will-add-charm-to-your-chhath/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 13:20:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-delicious-recipe-of-rice-kheer-or-rasiya-will-add-charm-to-your-chhath/</guid>
      <description>चार दिनों तक चलने वाले छठ के महापर्व पर हर एक दिन प्रसाद में कुछ खास बनने का रिवाज है। छठ के दूसरे दिन घरों में प्रसाद के लिए महिलाएं रसिया बनाती हैं। गुड़ और चावल से बनाई जाने वाली खीर को रसिया कहते हैं।  पढ़ें- इस प्रसाद को छठ के दूसरे दिन बनाकर सूर्य देवता को चढ़ाया जाता है। इसे रोटी या पूरी के साथ सर्व किया जाता है। आइए जानते हैं इसे बनाने के सही तरीके के बारे में। सामग्री -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उम्र से दिखना चाहते हैं 10 साल कम तो लीजिए अंकुरित लहसुन की मदद, जानें और भी फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/want-to-look-ten-years-younger-to-your-age-then-take-the-help-of-germinate-garlic/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 12:25:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/want-to-look-ten-years-younger-to-your-age-then-take-the-help-of-germinate-garlic/</guid>
      <description>प्रदूषण और स्ट्रेस की वजह से अगर समय से पहले ही आपके चेहरे पर झुर्रियां दिखाई देने लगी हैं तो घबराइएं मत अंकुरित लहसुन आपकी मदद कर सकता है। जी हां लहसुन के इस्तेमाल के तरीकों में थोड़ा बदलाव करके आप खुद फर्क महसूस करेंगे।   पढ़ें- झुर्रियों को बनने से रोकता है
एंटीऑक्सीडेंट्स से भरपूर होने के कारण लहसुन आपको तनाव रहित रखने में मदद करता है। इतना ही नहीं अंकुरित लहसुन का नियमित सेवन करने से आपकी त्वचा पर पड़ने वाले उम्र के असर को भी कम करता है। आपका चेहरा जवां और खिला-खिला लगता है। सर्दी खांसी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या वाकई आपका पसंदीदा तकिया आपको बीमार कर रहा है, जानें कैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-your-favourite-pillow-is-posing-a-threat-to-your-health/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 21:19:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-your-favourite-pillow-is-posing-a-threat-to-your-health/</guid>
      <description>दिनभर की थकान के बाद सुकून और आराम के लिए जब आप अपने बिस्तर पर पहुंचते हैं तो क्या वाकई अगली सुबह आप रिफ्रेश होकर उठते हैं या कई बीमारियां आपकी सेहत पर हमला कर चुकी होती है।   पढ़ें-  दरअसल सोने के लिए इस्तेमाल किए जाने वाले तकिये के बारे में बहुत कम ही लोग जानते हैं कि अगर इसका यूज ढंग से नहीं किया गया तो ये आपको बीमार तक कर सकता है। जी हां तकिया संक्रमण फैलाने का बड़ा स्‍त्रोत होता है। जानते हैं आखिर कैसे तकिया आपकी सेहत बिगाड़ सकता है। मुहांसे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्लड प्रेशर के मरीजों के लिए वरदान हैं इस सब्जी के पत्ते,जानें कई और फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/radish-leaves-are-boon-for-blood-pressure-patients/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 21:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/radish-leaves-are-boon-for-blood-pressure-patients/</guid>
      <description>अगर आपको लो ब्लड प्रेशर की वजह से अक्सर चक्कर आते हैं या आंखों के आगे अचानक अंधेरा छा जाता है। जिससे राहत पाने के लिए आप या तो डॉक्टर की दुकान के चक्कर लगाते हैं या किसी पेन किलर का सहारा लेते हैं। तो अब घबराने की जरूरत नहीं है। इस सब्जी के पत्तों को अपने भोजन की थाली का हिस्सा बनाते ही आपकी ये परेशानी झट से छूमंतर हो सकती है।   पढ़ें-  लोग अक्सर मूली का इस्तेमाल सलाद के रूप में करते हैं लेकिन इसके हरे पत्ते भी कम फायदेमंद नहीं है। इसमें मौजूद कैलशियम, फोलिक, एसिड, विटामिन सी जैसे तत्वों की वजह से ये शरीर की कई बड़ी बीमारियों को दूर रखते हैं। मूली में सोडियम होता है और यह शरीर में नमक की कमी को पूरा करता है, इसलिए लो ब्लडप्रेशर के मरीजों के लिए भी यह बेहद फायदेमंद है। इसके अलावा इसमें मौजूद एंथेकाइनिन दिल के लिए फायदेमंद होता है।इसमें फाइबर भरपूर मात्रा में पाया जाता है। जिसकी वजह से व्यक्ति को कब्ज से राहत मिलती है। इसके रस को पानी और मिश्री के साथ पीने से पीलिया रोग में भी लाभ मिलता है। इतना ही नहीं यह बालों का झड़ना भी कम करता है। यह शरीर में विषाक्त पदार्थों के असर को कम करके रक्त को शुद्ध करने का काम करता है। इतना ही नहीं इसके नियमित सेवन से शरीर की प्रतिरोधक क्षमता भी बढ़ती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छठ पर बनाएं स्पेशल खस्ता ठेकुआ, जान लें क्या है रेसेपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/with-these-tips-make-crispy-thekua-at-home-on-this-chhath/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 15:40:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/with-these-tips-make-crispy-thekua-at-home-on-this-chhath/</guid>
      <description>छठ के त्योहार की बात की जाए और जिक्र ठेकुआ का न हो, ये तो हो ही नहीं सकता। ठेकुआ छठ पर बनाया जाने वाला सबसे स्वादिष्ट पकवान है। इसके बिना छठ पूजा नहीं होती है।  अगर इस छठ आप ठेकुओं में स्वाद के साथ खस्तापन भी लाना चाहते हैं तो ये टिप्स आपकी मदद कर सकते हैं। आइए जानते हैं कैसे बनाया जाता है टेस्टी खस्ता ठेकुआ।   पढ़ें-  सामग्री :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छठ पूजा 2017: छठी मइया को करना है खुश तो प्रसाद बनाते समय ना करें ये भूल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-precautions-while-making-prasad-can-make-chhath-goddess-happy/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 15:33:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-precautions-while-making-prasad-can-make-chhath-goddess-happy/</guid>
      <description>बिहार, झारखंड और पूर्वी उत्तर प्रदेश की महिलाओं के लिए छठ का त्योहार बेहद खास होता है। चार दिनों तक चलने वाले इस पर्व में साफ-सफाई का बहुत ध्यान रखा जाता है। यही चीज पूजा अर्चना के समय प्रसाद बनाते समय भी लागू होती है।  आइए जानते हैं छठ पूजा के प्रसाद को बनाते समय किन बातों को ध्यान में रखकर आप छ्ठी मइया को प्रसन्न कर सकते हैं।   पढ़ें- छठ का प्रसाद बनाते समय याद रखें कि भोजन में प्याज और लहसुन का इस्तेमाल बिल्कुल न किया जाए। भोजन शाकाहारी और शुद्ध देसी घी में ही बनाएं। प्रसाद खाने से पहले अपने हाथ और पैर अच्छे से धो लें। इन 4 दिनों में शराब और सिगरेट को भूल ही जाएं तो बेहतर होगा। खाना बनाने के लिए सिर्फ सेंधा नमक का ही इस्तेमाल करें। ध्यान रखें कि आपको प्रसाद बनाते समय नमक या नमक से बनी किसी चीज को हाथ नहीं लगाना है। छठ की पूजा परिवार के सभी व्यक्तियों को एकसाथ मिलकर करनी चाहिए। इसके बाद सूर्य देव को अर्घ्य देकर एक साथ बैठकर भोजन करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चंद दिनों में होगी बैक फैट की छुट्टी, बस करनी होगी ये आसान एक्सरसाइज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-easily-you-can-get-rid-of-your-back-fat-with-this-simple-trick/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 16:13:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-easily-you-can-get-rid-of-your-back-fat-with-this-simple-trick/</guid>
      <description>अक्सर कमर और पेट के पास जमा चर्बी को हटाने के लिए बाकी शरीर की तुलना में अधिक समय और ऊर्जा लगती है। आज हम आपको वो खास 4 एक्सरसाइज बताएंगे जिन्हें आप घर बैठे ही बड़ी आसानी से कर सकते हैं।   पढ़े-  द स्प्रिंग
इसे करने के लिए आप सबसे पहले अपने एक घुटने और हाथ के बल जमीन पर बैलेंस बनाएं। इसके बाद अपने दूसरे हाथ को नाक की दिशा में जमीन से ऊपर उठा लें। इसके बाद विपरीत दिशा वाले एक पैर को भी हवा में सीधा जमीन से ऊपर उठाएं। दोनों तरफ से इस एक्सरसाइज के 10-10 के 3 सेट करें। पुल अप्स</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदलते मौसम में डाइट में शामिल करेंगे ये खास चीज तो फौलाद बन जाएंगी हड्डियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/for-better-immunity-and-strong-bones-add-dates-in-your-winter-diet/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 16:09:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/for-better-immunity-and-strong-bones-add-dates-in-your-winter-diet/</guid>
      <description>मौसम बदलते ही हम अक्सर सर्दी-जुकाम या फिर जोड़ों के दर्द की शिकायत करने लगते हैं। ऐसे में अगर हम अपनी डाइट में ये खास चीज शामिल कर लें तो इन सब समस्याओं से बचा जा सकता है।   पढ़ें- खजूर को सर्दियों का मेवा कहा जाता है। इसमें आयरन, मिनरल, कैल्शियम, अमिनो एसिड, फास्फोरस भरपूर मात्रा में पाया जाता है। जिसकी वजह से शरीर को कई फायदे होते हैं। मजबूत हड्डियां</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सांस की बदबू दूर होने के साथ मोती जैसे चमकेंगे दांत, इस जादुई नुस्खे को आजमाकर तो देखिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-rock-salt-remedy-is-a-boon-to-your-teeth-and-bad-breath/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 13:20:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-rock-salt-remedy-is-a-boon-to-your-teeth-and-bad-breath/</guid>
      <description>दिनभर की थकान हो या फिर सांस की बदबू इस जादुई नुस्खे के पास है आपकी हर समस्या का समाधान। जानते हैं इसके कई और फायदों के बारे में ।   पढ़ें-  सेंधा नमक में लोहा, कैल्शियम, पोटेशियम, जिन्क काफी मात्रा में मौजूद होते हैं। खास बात ये है कि इस नमक में मिलावट और रसायन नहीं होते जिसकी वजह से ये शरीर के लिए बिल्कुल सुरक्षित है। बॉडी को रिलैक्स और रिफ्रेश करता है सेंधा नमक</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाना खाने के बाद आपको भी आती है नींद तो जान लीजिए ऐसा क्यों?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-we-feel-sleepy-after-having-meals-especially-lunch/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 17:29:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-we-feel-sleepy-after-having-meals-especially-lunch/</guid>
      <description>अक्सर आपने भी महसूस किया होगा कि लंच करने के बाद आपको नींद आने लगती है। फिर चाहे वहां आपको सही से बिस्तर मिले या नहीं। कई लोग तो लंच के बाद कुर्सी पर बैठे-बैठे ही अपनी नींद निकाल लेते हैं, लेकिन क्‍या आपने सोचा है कि आखिर लंच के बाद नींद क्‍यों आती हैं?  ये भी पढ़ें-  पनीर, चीज, सी फूड, दालें आदि कुछ ऐसे खाद्य पदार्थ होते हैं, जिसे खाते ही तेज नींद आने लगती है। दरअसल इनको खाने से शरीर की नसों में खिंचाव कम होता है और धीरे धीरे नींद हम पर हावी होने लगती है। खाना खाने के बाद जब पाचन क्रिया शुरू होती है तो ऐसे में हमारे पेट को अधिक रक्‍त की जरूरत होती है। हृदय से जो रक्त आता है उसका 28 प्रतिशत लिवर को, 24 प्रतिशत लंग्स को, 15 प्रतिशत मांसपेशियों को, 14 प्रतिशत दिमाग को और 19 प्रतिशत शरीर के बाकी अंगों में जाता है। ऐसे में खाना खाते समय दिमाग में रक्त की मात्रा कम हो जाती है, जिस वजह से व्यक्ति को सुस्ती के साथ नींद का अनुभव होने लगता है।  दिमाग और आंतें सही तरह से काम करें, इसके लिए बड़ी मात्रा में ऊर्जा की जरूरत होती है। वहीं लंच के समय जब हम अधिक कैलोरी वाला खाना खाते हैं तो दिमाग उस ऊर्जा को पाचन की ओर भेज देती है। इस काम के लिए वह लाल रक्‍त कोशिकाओं को भोजन तोड़ने और शरीर में पोषक तत्वों ले जाने के लिए भेजता है। ऐसे में शरीर सुरूत पड़ने लगता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लंबी छुट्टियों के बाद ऑफिस का काम लगे बोझ तो अपनाएं ये 4 तरीके</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-manage-time-when-you-go-back-to-work-after-a-long-weekend-or-holiday/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 16:36:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-manage-time-when-you-go-back-to-work-after-a-long-weekend-or-holiday/</guid>
      <description>की छुट्टियों के बाद लगभग सभी लोगों का काम पर लौटने का सिलसिला शुरू हो चुका है। करीब 4-5 दिन की लंबी छुट्टी के बाद वापस ऑफिस आने पर एकदम से काम बढ़ा हुआ सा लगता है और पेंडिंग काम को आने वाले दिनों में लगातार काम करके पूरा करते हैं। ऐसे में कई बार लोगों को तनाव भी हो जाता है। अगर आप भी काम को मैनेज करने को लेकर तनाव में हैं तो हम आपको कुछ ऐसे उपाय बता रहे हैं, जिससे छुट्टियों से आने के बाद भी आपको आपका काम बोझ नहीं लगेगा।  ये भी पढ़ें-  क्या करना है, इसकी सूची बनाएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ एक मिनट में किचेन से कैसे हटाएं जलने की स्मेल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e6ajld/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 13:08:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e6ajld/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अदरक का एक टुकड़ा और 5 चमत्कारी फायदे, रोजाना करें इस्तेमाल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-amazing-health-benefits-of-ginger-which-can-save-you-from-five-diseases/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 12:36:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-amazing-health-benefits-of-ginger-which-can-save-you-from-five-diseases/</guid>
      <description>सुबह सुबह अदरक की चाय मिल जाए तो ऐसा लगता है कि मानो दिन ही बन गया। सर्दी जुकाम हो या फिर गले में खराश अदरक सभी मर्ज का एक ऐसा अचूक उपाय है जो कई परेशानियों से छुटकारा दिला सकता है। वहीं डॉक्टरों की मानें तो अदरक का एक टुकड़ा न केवल सर्दी जुकाम बल्कि कई तरह की बीमारियों से भी बचाव करने में मदद करता है।   पढ़ें- वजन करता है कम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 12 सब्जियों में चिपकते हैं सबसे ज्यादा कीटनाशक, खाएं मगर ध्यान से </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/before-cooking-any-vegetable-make-sure-that-its-wash-properly/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 11:27:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/before-cooking-any-vegetable-make-sure-that-its-wash-properly/</guid>
      <description>सब्जियों और फलों के बिना पौष्टिक आहार अधूरा माना जाता है लेकिन उनकी सतह पर चिपके रह गए कीटनाशकों के अंश के बारे में ज्यादा लोग नहीं जानते। खेती के दौरान फसलों को कीड़ों से बचाने के लिए अलग-अलग किस्म के कीटनाशक इस्तेमाल किए जाते हैं उसके बाद सब्जियां हमारे खाने की मेज तक पहुंचती हैं।  पढ़ें-  एक गैर-लाभकारी संगठन इन्वायर्नमेंटल वर्किंग ग्रुप (ईडब्ल्यूजी) ने अमरीका में 12 सबसे &amp;lsquo;गंदी&amp;rsquo; सब्जियों और फलों की सालाना सूची जारी की है। इनमें, स्ट्रॉबेरी, पालक, आड़ू, सेब, शफ़तालू, नाशपाती, चेरी, अंगूर, अजवाइन की पत्तियां, टमाटर, लाल मिर्च और आलू शामिल हैं। पढ़ें- जहां तक स्ट्रॉबेरी का सवाल है, अमरीका के कृषि विभाग के हवाले से बीबीसी को मिले आंकड़ों के मुताबिक, 2015 में स्ट्रॉबेरी के 706 नमूनों की जांच की गई थी, जिसमें से करीब 40 फीसदी में 70 अलग-अलग किस्म के कीटनाशक मिले थे। यूरोप में यूरोपियन फूड सेफ्टी अथॉरिटी (एफ्सा) ने इसी साल अपनी एक रिपोर्ट में कहा है कि 84 हजार से ज्यादा खाने के नमूनों में से 43.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस में नींद की झपकी लेने से होंगे कई फायदे, रिसर्च में खुलासा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/one-power-nap-between-office-work-will-give-you-amazing-benefits-says-research/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 15:59:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/one-power-nap-between-office-work-will-give-you-amazing-benefits-says-research/</guid>
      <description>ऑफिस में घंटों काम करने के बाद अक्सर एक ऐसा मौका आता है जब आप भले ही सिस्टम पर आंखे गड़ाए देख रहे हो लेकिन आपकी आंख अपने आप ही बंद हो जाती है। हद तो तब होती है जब आपकी इस झपकी को ऑफिस में कोई देख लेता है ऐसे समय में लोग अक्सर शर्मिंदगी महसूस करते हैं। हालांकि हाल ही में आई रिसर्च में इस बात का खुलासा हुआ है कि इस एक झपकी से किसी भी कंपनी का मुनाफा हो सकता है।   पढ़ें- एक शोध के अनुसार ऑफिस में हल्की सी झपकी काम करने की क्षमता को बढ़ाती है। यूनिवर्सिटी ऑफ मिशिगन के शोधकर्ताओं ने पाया है कि ऑफिस टाइमिंग के दौरान छोटी सी झपकी गुस्से को काबू करती है और सहनशीलता को बढ़ाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदलते मौसम में हर बीमारी से छुटकारा दिलाएगा ये खास जूस, आज ही करें ट्राई </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-made-juice-to-get-rid-of-diseases-in-changing-weather/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 14:34:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-made-juice-to-get-rid-of-diseases-in-changing-weather/</guid>
      <description>दिवाली के बाद से धीरे धीरे मौसम में बदलाव आने लगता है जिस वजह से लोग कई तरह की बीमारियों की चपेट में आ जाते हैं। तो चलिए आज हम आपको कुछ ऐसे जूस के बारे में बताएंगे जिन्हें पीने के बाद बदलते मौसम का असर आपकी सेहत पर बिल्कुल भी नहीं पड़ेगा।   पढ़ें- कद्दू का जूस
कद्दू की सब्जी जितनी खाने में लजीज होती है उतना ही उसका जूस सेहत के लिए फायदेमंद होता है। ये रोगप्रतिरोधक क्षमता को बढ़ाता है साथ ही कई बीमारियों से छुटकारा दिलाने में कारगर साबित होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाना चाहती हैं गोरी मेम जैसा फिगर तो आज ही डाइट में शामिल करें ये चीजें  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bhabhiji-ghar-par-hai-fame-saumya-tandon-shares-fitness-secret/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 12:57:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bhabhiji-ghar-par-hai-fame-saumya-tandon-shares-fitness-secret/</guid>
      <description>टीवी की दुनिया की गोरी मेम यानि की सौम्या टंडन आज हर घर में एक खास जगह बना चुकी हैं। &amp;lsquo;भाभी जी घर पर हैं&amp;rsquo; सीरियल से टेलीविजन इंडस्ट्री में अपनी खास जगह बनानी वाली अनीता भाभी को कौन नहीं जानता। अक्सर लोग उनके लुक और फिटनेस के बारे में कई सारे सवाल करते हैं कि आखिर वो अपने आप को कैसे इतना फिट रखती हैं। तो चलिए आपको बताते हैं गोरी मेम की फिटनेस का राज क्या है।  पढ़ें- हाल ही में एक वेबसाइट को दिए गए इंटरव्यू में सौम्या ने अपने फिटनेस के फंडे को सबके साथ शेयर किया और बताया कि आखिर वो बिजी शेड्यूल के बीच में भी अपने आप को कैसे फिट रखती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हर मर्द नाभि में लगाएं ये 4 चीजें, होंगे सभी तरह के फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/man-should-apply-these-four-things-on-belly-button-and-get-amazing-health-benefits/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 12:09:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/man-should-apply-these-four-things-on-belly-button-and-get-amazing-health-benefits/</guid>
      <description>नाभि हमारे शरीर का ऐसा हिस्सा होता है जो शरीर के सभी भागों से जुड़ा होता है। पेट दर्द होने पर नाभि में हींग लगाने से आराम मिलता है। ऐसी कई सारी चीजें नाभि पर लगाने से मर्दों को कई तरह के फायदे होते हैं। तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर नाभि पर किन चीजों को लगाने से क्या क्या फायदे होते हैं।  पढ़ें- मक्खन
मुलायम स्किन हर कोई चाहता है लेकिन मर्दों की त्वचा ज्यादा सख्त होती है। ऐसे में अगर पुरुष चेहरे की त्वचा को साफ्ट करना चाहते हैं तो नाभि पर गाय के दूध से बने मक्खन को लगाएं। ऐसा करने से उनकी त्वचा मुलायम हो जाती है। पढ़ें- घी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिवल में बढ़ गया है वजन तो ट्राई करें ये टिप्स, जल्द घटेगा वेट </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-amazing-tips-to-reduce-weight-quickly/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 11:28:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-amazing-tips-to-reduce-weight-quickly/</guid>
      <description>त्योहार के समय खाने पीने की चीजों को लेकर खुद पर कंट्रोल करना मुश्किल होता है ऐसे में इंसान ऐसी चीजों का सेवन करता है जिससे वजन बढ़ जाता है। ऐसी चीजों में लजीज मिठाइयों के साथ तला भुना खाना भी शामिल है। अगर आपका वजन फेस्टिवल सीजन में ज्यादा बढ़ गया है और आप इसी टेंशन में हैं कि कैसे इसे घटाए तो ये टिप्स आपकी मदद कर सकते हैं।   पढ़ें- नींद करें पूरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली पर पटाखे छोड़ने के बाद हाथों को धोना न भूलें, हो सकते हैं गंभीर रोग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/habit-of-not-washing-hands-after-burning-crackers-on-diwali-can-cause-you-serious-diseases/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 08:23:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/habit-of-not-washing-hands-after-burning-crackers-on-diwali-can-cause-you-serious-diseases/</guid>
      <description>यूं तो आप जानते ही हैं कि पटाखों की वजह से न सिर्फ प्रदूषण, बल्कि शरीर को काफी नुकसान होता है। लेकिन शायद आपको नहीं पता कि जो लोग पटाखे जलाते हैं उन्हें कैंसर जैसे गंभीर रोग जल्दी होने की भी संभावना होती है।  पढ़ें-  डॉक्टरों के मुताबिक, पटाखों में जहरीला कैमिकल होता है, जो पटाखे जलाते वक्त हाथ पर लगा रहता है। ज्यादातर लोग अपने हाथ अच्छे से साफ न करते हुए कपड़े से पोंछ लेते हैं और इसके बाद भोजन करते हैं। जिसकी वजह से भोजन के साथ हाथ में लगा जहरीला रसायन शरीर के अंदर पहुंच रहा है। बच्चे और युवा ज्यादा लापरवाह होते हैं। मेदांता अस्पताल के डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अयंगर योगः  दिवाली पर करें यम-नियम और वीरासन के फायदों की बात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-this-diwali-lets-talk-about-benefits-of-veerasan-with-yama-rules/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 17:23:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-this-diwali-lets-talk-about-benefits-of-veerasan-with-yama-rules/</guid>
      <description>दिवाली का समय खुशियां मनाने का होता है। ये मौका है बुराई पर अच्छाई की जीत का जश्न मनाने का, सगे-संबंधियों के साथ मिठाईयां बांटकर भविष्य के लिए नए सपने संजोने का। वैसे तो हमारा वित्तीय वर्ष अप्रैल में शुरू होता है। बावजूद इसके हम साल की शुरूआत दिवाली पर बहीखातों की पूजा करके करते हैं। यह त्योहार अच्छे व्यवसाय और बेहतर जीवन के लिए नई उम्मीदों का त्योहार है।   ये भी पढ़ें-   दिवाली रावण पर विजय पाने के बाद भगवान राम की अयोध्या वापसी का प्रतीक भी है। यह त्योहार प्रतीक है कि कि अच्छाई की हमेशा बुराई पर जीत होती है। एक अच्छे राजा होने के बावजूद रावण बुराई को दर्शाता है। हालांकि वह भगवान शिव का बहुत बड़ा भक्त था। वह विद्वान होने के साथ एक अच्छा शासक भी था। जबकि भगवान राम मर्यादा पुरूषोत्तम हैं - &amp;lsquo;एक उत्तम पुरूष&amp;rsquo;। इसलिए उन्हें भगवान कहते हैं। मगर रावण कुछ हद तक &amp;lsquo;मानव&amp;rsquo; था, हम जैसे साधारण मनुष्यों की तरह । जिसमें अच्छाई और बुराई दोनों चीजें शामिल हैं। मुझे यकीन है कि कई लोग मेरी इस बात को पसंद नहीं करेंगे । कुछ लोग कहेंगे कि मेरे भीतर रावण जैसे गुण नहीं हैं। आपकी हिम्मत कैसे हुई हमें रावण कहने की?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुगर फ्री लेने से नहीं बच सकते आप डायबिटिज के खतरे से, जानें वजह...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-sugar-free-can-not-save-you-from-the-risk-of-diabetes/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 16:39:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-sugar-free-can-not-save-you-from-the-risk-of-diabetes/</guid>
      <description>लोग अक्सर मधुमेह से बचने और स्वाद को बनाए रखने के लिए शुगर फ्री का सहारा लेते हैं पर क्या आप जानते हैं आपकी ये कोशिश बिल्कुल बेकार है। ऐसा करने से मधुमेह कम नहीं बल्कि बढ़ जाती है। जी हां ये हम नहीं एक रिसर्च ने दावा किया है।   पढ़ें- साइंस नेचर जर्नल में प्रकाशित एक अध्ययन में शोधकर्ताओं ने बताया कि आर्टिफिशियल स्वीटर 3 तरह के होते हैं। एसपारटेम,सूक्रोज और सैकरीन। ये शोध चूहों पर किया गया था। जिन चूहों को एनएएस दी गई उनमें बिमारियों से लड़ने वाले बैक्टीरिया कमजोर पाए गए लेकिन जिन चूहों को पानी में चीनी घोलकर पिलाई गई उन पर कोई प्रभाव नहीं पड़ा। दोनों तरह के चूहों के मल को उन जीवों को खिलाया गया जिनकी आंतों में बैक्टीरिया नहीं होते थे लेकिन कृत्रिम मिठास की गोलियां खाने वाले चूहों का मल खाने वाले जीवों में रक्त शर्करा का स्तर तेजी से बढ़ गया। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली पर 10 मिनट में बनाये स्वादिष्ट परवल की मिठाई, मेहमान भी कह उठेंगे &#39;YUMMY&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-your-diwali-special-with-this-instant-cooking-delicious-parwal-mithai-recipe/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 16:35:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-your-diwali-special-with-this-instant-cooking-delicious-parwal-mithai-recipe/</guid>
      <description>आपने दिवाली पर कई तरह की मिठाई खाई होगी लेकिन इस बार अपने मेहमानों को ये खास डेजर्ट खिलाकर अपने त्योहार की रौनक को दोगुना कीजिए। इसका मीठा और क्रंची स्‍वाद सभी को भाता है। आइए जानते हैं इस रेसिपी को बनाने के सही तरीके के बारे में।   पढ़ें- सामग्री-
परवल छीलकर बीच से चीरा लगाए हुए - 250 ग्राम
मावा (खोया)- 2 कप
इलायची पाउडर- एक छोटा चम्मच</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>