<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Sep 2017 16:27:58 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>आपके शरीर में हो रहे हैं ये बदलाव, उंगलियां दे रही हैं इशारा...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-does-your-fingers-say-about-your-health/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 16:27:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-does-your-fingers-say-about-your-health/</guid>
      <description>सेहतमंद रहना तो हर किसी की तमन्ना होती है लेकिन क्या आप जानते हैं आपके स्वास्थ्य से जुड़े कई राज आपकी उंगलियां भी खोलती हैं। जी हां हाथों के जरिए अपनी सेहत को जाना जा सकता है। आइए बताते हैं कैसे&amp;hellip;  पढ़ें-  लाल हथेली का होना
अगर आपकी हथेली हमेशा लाल रहती है तो संभल जाएं ये लीवर की समस्या के लक्षण हो सकते हैं। अगर आप गर्भवती हैं तो ब्लडप्रेशर बढ़ने के कारण हथेली का लाल होना आम बात है। लेकिन अगर ऐसा नहीं है तो कुछ गड़बड़ जरूर है।उंगलियों में सूजन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर चीजों को गौर से देखने पर भी सहम जाते हैं आप, तो मामला गड़बड़ है...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-some-of-the-most-unusual-phobias-we-have-ever-heard-of/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 14:59:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-some-of-the-most-unusual-phobias-we-have-ever-heard-of/</guid>
      <description>दुनिया में हर किसी को कुछ न कुछ खो देने का डर है और कभी-कभी ये डर इतना बढ़ जाता है कि ये फोबिया का रूप ले लेता है। अगर आप अपनी जिंदगी में ऐसी चीजों से सामना कर रहे हैं जिन्हें देखकर या जिनके आसपास होने से भी आपको डर लगता है तो हो सकता है कि आप ‘फोबिया’ का शिकार हैं।  पढ़ें-  डिसेंडोफोबिया
क्या आपके साथ कभी ऐसा हुआ है कि आप अपने कमरे से निकलकर नीचे जाने के लिए सीढ़ियों की ओर बढ़े थे और पहली सीढ़ी पर पहुंचते ही अचानक रुक गए। क्यों?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं आप भी तो नहीं खा रहे ज्यादा मछली...पढ़ लें ये रिसर्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-reason-why-eating-fish-can-cause-diabetes/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 13:19:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-reason-why-eating-fish-can-cause-diabetes/</guid>
      <description>हम सभी जानते हैं कि मछली खाना स्वास्थ्य के लिए अच्छा होता है। हफ्ते में एक दिन तैलीय मछली खाना बुढ़ापे में आंखों की सुरक्षा के लिहाज से फायदेमंद हो सकता है। लेकिन फिश को लेकर हुई एक और रिसर्च आपको चौंका सकती है।  पढ़ें-  एक रिसर्च में खुलासा हुआ है कि मछली में पाया जाने वाला टॉक्सिन डायबिटीज के खतरे को बढ़ाता है। मछली में ज्यादा मात्रा में कैलोरी और कम मात्रा में वसा पायी जाती है। इसलिए ज्यादा मछली खाने वाले लोग बहुत जल्दी मोटे हो सकते हैं और मोटापा डायबिटीज का कारण बनता है।हालांकि, ज्यादा मछली खाने से डायबिटीज होने की आशंका बढती है। लेकिन मछली को संतुलित मात्रा में लिया जाए तो इसका सेवन कई बीमारियों से बचाता भी है। मछली में फैट बहुत कम होता है और प्रोटीन ज्यादा। मछली में ओमेगा-3 फैटी एसिड भी स्वास्थ्य के लिए बहुत फायदेमंद होती है। मछली में विभिन्न प्रकार के विटामिन, खनिज और कई अन्य पोषक तत्व मौजूद होते हैं इसलिए मछली का सेवन शरीर की कई जरूरतों को पूरा करता है लेकिन संतुलन बहुत जरूरी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर की इन 5 चीजों के आगे फेल हैं महंगे टूथपेस्‍ट, मिनटों में चमका देते हैं दांत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-home-remedies-whiten-your-teeth/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 08:51:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-home-remedies-whiten-your-teeth/</guid>
      <description>हर कोई व्यक्ति खुलकर हंसना चाहता है लेकिन किसी न किसी कारण से सिर्फ एक हल्‍की सी मुस्कुराहट से ही काम चला लेते हैं। खूलकर न हंस पाने के पीछे एक सबसे बड़ा कारण है दांतों का पीलापन। चाहे कितना ही अच्छा टूथपेस्ट का इस्तेमाल कर लें फिर भी दांतों में पीलापन रह ही जाता है। अगर आपकी हंसी को भी इसी ने रोक दिया है तो आपके घर पर मौजूद ये 5 चीजें आपकी मदद करेगी। कुछ दिन इनका इस्तेमाल करने से आपके दांत मोती जैसे चमकने लगेंगे।  ये भी पढ़ें-  स्ट्रॉबेरी दांतों के पीलापन को दूर करने में काफी मदद करता है। स्ट्रॉबेरी में मौजूद एंजाइम मैलिक एसिड और विटामिन सी आपके दांतों से पीलापन हटा देते हैं। इसी वजह से सप्ताह में कम से कम दो बार स्ट्रॉबेरी के मैश करके उससे ब्रश करें। अगर आप इससे ब्रश नहीं कर पा रहे हैं तो इसे चबाते हुए खाएं।  अधिकतर डेंटिस्ट्स का मानना है कि ब्रशिंग की तुलना में फ्लोसिंग (दांत साफ करने का धागा) अधिक महत्तपूर्ण है। फ्लोसिंग दांतों के बीच से पीलापन हटा देती है। इसीलिए सप्ताह में कम से कम दो बार फ्लोसिंग करनी चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> मंझले बच्चे होते हैं ज्यादा स्मार्ट रिसर्च में हुआ खुलासा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-reason-why-middle-children-of-the-house-are-the-wonderful-person/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 08:47:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-reason-why-middle-children-of-the-house-are-the-wonderful-person/</guid>
      <description>परिवार में अक्सर मंझले बच्चे खुद को अकेला महसूस करते हैं। आपने ऐसे बच्चों को शिकायत करते हुए सुना होगा कि उनके मम्मी पापा उनसे कम प्यार करते हैं। हाल ही में हुई एक रिसर्च में इस बात का खुलासा हुआ है कि मंझले बच्चे अपने अन्य भाई बहनों के मुकाबले काफी होशियार होते हैं।  पढ़ें- क्रिएटिव होते है
हाल ही में हुई रिसर्च में इस बात का खुलासा हुआ है कि मंझले बच्चे सबसे ज्यादा होशियार, सफल और लोकप्रिय होते हैं। अब चूंकि ये अपना समय अक्सर अकेले बिताते हैं इसलिए क्रिएटिविटी इनमें खूब देखने को मिलती है।अच्छे पार्टनर साबित होते है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B&#39;day Spl: सुबह योग करने से लेकर खिचड़ी खाने तक, ये है पीएम मोदी की अनोखी दिनचर्या</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-daily-routine-of-prime-minister-of-india-narendra-modi-on-his-birthday/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 14:21:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-daily-routine-of-prime-minister-of-india-narendra-modi-on-his-birthday/</guid>
      <description>न केवल अपने कामों से बल्कि बुलंद आवाज से सवा करोड़ देशवासियों के दिल में अपनी खास जगह बनाने वाले प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के बारे में कहा जाता है कि वो करीब 18 घंटे काम करते हैं।   तो चलिए आपको बताते हैं कि लगातार 18 घंटों काम करने वाले पीएम मोदी की दिनचर्या कैसी है।   पढ़ें-  मोदी जी की दिनचर्या सुबह 4 बजे से शुरू हो जाती है और रात में करीब 12 बजे के बाद ही सोते हैं। पढ़ें-सुबह उठने के बाद सबसे पहले पीएम मोदी योग, सूर्य नमस्कार और मेडीटेशन करते हैं जिसके बाद वो स्नान करके नाश्ता करते हैं। इसी बीच मोदी जी अखबार भी पढ़ते हैं और करीब 9 बजे तक ऑफिस पहुंच जाते हैं।पीएम मोदी शुद्ध शाकाहारी भोजन खाना ही पसंद करते हैं। सुबह के नाश्ते में अदरक वाली चाय के साथ गुजराती व्यंजन में कभी खाखड़ा, भाखड़ी तो कभी पोहा भी खाते हैं। यहां आपको बता दें कि मोदी जी अपने रसोइए बद्री द्वारा बनाया गया खाना ही खाते हैं। पीएम मोदी खाने के बड़े शौकी हैं। उन्हें सबसे ज्यादा गुजराती और दक्षिण भारतीय व्यंजन पसंद है। इसमें खिचड़ी, कढ़ी, उपमा शामिल है। इसके अलावा शाम के खाने में खिचड़ी खाना ही पसंद करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जरूरत से ज्यादा करेंगी जिम तो शरीर को होंगे ये बड़े नुकसान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/excessive-exercise-will-leave-bad-impact-on-girls-health/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 12:23:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/excessive-exercise-will-leave-bad-impact-on-girls-health/</guid>
      <description>थोड़ा सा भी वजन बढ़ने पर लड़कियां तुरंत जिम जाने लगती हैं लेकिन क्या आपको पता है लड़कियों का जरूरत से ज्यादा एक्सरसाइज करना उनकी सेहत पर बुरा असर डाल सकता है।  तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर लड़कियों को ज्यादा कसरत करने से क्या नुकसान होता है।   पढ़ें- पीरियड्स में होती है परेशानी
कई लड़कियां जिम में घंटों एक्सरसाइज करती हैं। अगर आप ऐसा ही कुछ कर रही हैं तो सावधान हो जाइए। ज्यादा जिम करने से पीरियड्स रेग्यूलर नहीं होने की समस्या हो सकती है। ऐसा इसलिए क्योंकि जिम करते वक्त शरीर को नियमित रुप से जितनी ऊर्जा की जरूरत होती है उतनी कैलोरीज को लिए बिना कसरत करती हैं। ऐसे में इसका असर फर्टिलिटी पर पड़ता है। पढ़ें-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस खास तेल की मालिश से पुराने से पुराना कमर दर्द हो जाएगा झटपट दूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-get-instant-relief-in-backache-try-mustard-oil-as-home-remedy/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 11:08:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-get-instant-relief-in-backache-try-mustard-oil-as-home-remedy/</guid>
      <description>ऑफिस में लगातार बैठकर काम करने और त्योहारों के मौके पर घर की साफ सफाई करने में सबसे ज्यादा शरीर के जिस हिस्से में बुरा असर पड़ता है वो है कमर। दोनों ही सूरतों में कमर का दर्द कभी कभी इतना बढ़ जाता है कि लोगों को उठने और बैठने में भी परेशानी का सामना करना पड़ता है।   आज हम आपको एक ऐसा घरेलू नुस्खा बताएंगे जिसे अपनाकर आपका कमर दर्द छूमंतर हो जाएगा।   पढ़ें- कमर दर्द में अक्सर लोग दवाई का सहारा लेते हैं लेकिन इसके कुछ देर तक तक ही राहत मिलती है ऐसे में अगर आप ये खास घरेलू नुस्खा आजमाएंगी तो धीरे-धीरे आपको कमर दर्द से छुटकारा मिल जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी के पहले लड़कियों को सताने लगता है ये डर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/girls-are-scared-before-marriage-because-of-these-reasons/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 09:47:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/girls-are-scared-before-marriage-because-of-these-reasons/</guid>
      <description>शादी एक ऐसा बंधन होता है जिसमें केवल दो लोगों की शादी नहीं होती बल्कि दो परिवारों का भी मिलन होता है। शादी के बाद लड़का और लड़की दोनों की ही जिम्मेदारियां बढ़ जाती हैं। ऐसे में शादी के पहले लड़की के मन में कुछ ख्याल भी आने लगते हैं जो उसे रह रहकर परेशान करने लगते हैं।  तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर ऐसा कौन सा डर है जो लड़की को शादी के पहले सताने लगता है।  पढ़ें-  परिवार से तालमेल होने का डर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये खास जूस पलभर में दूर कर देगा तनाव, आप भी करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-suffering-from-stress-than-try-this-amazing-bottle-gourd-and-ginger-juice/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 08:34:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-suffering-from-stress-than-try-this-amazing-bottle-gourd-and-ginger-juice/</guid>
      <description>किसी भी काम को करते वक्त दिमाग में शांति न होना, मन बेचैन रहना और लगातार किसी उधेड़बुन में लगे रहना ही तनाव कहलाता है। हालांकि ये कब और किस वक्त होता है इसका कोई निश्चित पैमाना नहीं है लेकिन ये कभी भी किसी को भी हो सकता है फिर वजह चाहे कोई भी क्यों न हो।  लेकिन आज हम आपको इस तनाव से निपटने का एक ऐसा तरीका बताएंगे जिससे पलभर में आप तनाव से मुक्ति पा सकते हैं।  पढे़ं-   तनाव की वजह से न केवल दिमाग बल्कि सेहत पर भी बुरा असर पड़ता है जिसकी वजह से सोचने और समझने की क्षमता भी डगमगाने लगती है। ऐसे में ये तरीका आपकी मदद कर सकता है लेकिन इसके लिए आपको कहीं बाहर नहीं बल्कि अपनी रसोई का रुख करना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोज पिएंगे तुलसी वाला दूध तो छूमंतर हो सकती हैं ये बीमारियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-basil-milk-on-a-daily-basis-will-give-you-these-amazing-health-benefits/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 16:47:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-basil-milk-on-a-daily-basis-will-give-you-these-amazing-health-benefits/</guid>
      <description>रोजाना दूध पीना सेहत के लिए अच्छा होता है लेकिन आज हम आपको तुलसी वाले दूध के ऐसे फायदे बताएंगे जिसे पीने से कई बीमारियों से छुटकारा मिल सकता हैं।   पढ़ें- फ्लू से राहत
तुलसी की पत्तियों का इस्तेमाल सर्दी जुकाम में लोग काढ़ा बनाने में करते हैं लेकिन अगर आप तुलसी की पत्तियों को दूध में उबालकर पिएंगे तो फ्लू से बचाव हो सकता है। तुलसी में एंटी इन्फ्लेमेट्री तत्व मौजूद होते हैं जो फ्लू से बचाव करने में मदद करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>करेंगे ये 4 काम तो जल्दी हो जाएंगे बूढ़े</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-four-mistakes-will-soon-make-you-older/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 14:59:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-four-mistakes-will-soon-make-you-older/</guid>
      <description>वक्त से पहले ही अगर आपके चेहरे पर उम्र झलकने लगे तो ये समझ जाइए कि आप अपने रूटीन में कुछ ऐसी गलतियां कर रहे हैं जो आपकी शरीर पर उलटा प्रभाव डाल रही हैं। ऐसे में समय रहते ही उन गलतियों को ठीक कर लेना ही बेहतर होता है।  तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर ऐसी कौन सी वजह से जो उम्र से पहले ही आपको बुढ़ापे की ओर बढ़ा देती है।   पढ़ें- तनाव में रहना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18 साल की उम्र के बाद लड़के और लड़कियों दोनों को कभी नहीं करना चाहिए ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/boys-and-girls-should-be-take-care-of-these-things-at-the-age-of-18/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 09:57:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/boys-and-girls-should-be-take-care-of-these-things-at-the-age-of-18/</guid>
      <description>18 साल की उम्र लड़के और लड़कियों दोनों के लिहाज से ही काफी खास होती है। ये ऐसी उम्र होती है जिसमें दोनों टीनेजर से निकलकर वयस्क लोगों की श्रेणी में आने को अग्रसर होते हैं। ऐसे में कुछ चीजों का ध्यान रखना बेहद जरूरी होता है।  तो चलिए आपको बताते हैं कि ऐसी कौन सी 5 चीजें हैं जिसका दोनों को खास ध्यान रखना चाहिए।  पढ़ें- पढ़ाई पर करें फोकस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 की उम्र में दिखना है 20 का तो ये नुस्खे हैं रामबाण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/wants-to-look-forever-young-than-try-these-home-remedy-tricks/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 16:35:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/wants-to-look-forever-young-than-try-these-home-remedy-tricks/</guid>
      <description>हर कोई सुंदर दिखना चाहता है लेकिन समय के साथ-साथ चेहरे पर उम्र का झलकना स्वाभाविक है। इसी से बचने के लिए लोग बाजार में मिलने वाली कई एंटी एजिंग क्रीम का इस्तेमाल करते हैं लेकिन आज हम आपको पांच ऐसे घरेलू नुस्खे बताएंगे जो न केवल आपकी जेब का ख्याल रखेगा बल्कि आपकी उम्र को भी छिपाने में मदद करेगा।  पढ़ें-  ऑलिव ऑयल और शहद
शहद और ऑलिव ऑयल दोनों में ही भरपूर मात्रा में पोषक तत्व मौजूद होते हैं और इनका पैक एंटी एजिंग का काम करता है। विधि- एक चम्मच ऑलिव ऑयल और एक चम्मच शहद को बराबर मात्रा में मिलाए। इसके बाद चेहरे पर लगाते हुए मसाज करें और कम से कम 10 से 15 मिनट तक रहने के बाद पानी से मुंह धो लें। पढ़ें-   सेब का सिरका</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हम में से किसी को भी हो सकता है डिप्रेशन, जानें इसके लक्षण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-symptoms-of-depression-which-can-be-identified-in-time-to-avoid-this-serious-situation/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 16:34:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-symptoms-of-depression-which-can-be-identified-in-time-to-avoid-this-serious-situation/</guid>
      <description>डिप्रेशन एक बेहद गंभीर बीमारी की तरह उभर कर सामने आ रहा है। इस मानसिक बीमारी को बहुत नजरअंदाज किया जाता है। मन का वहम या पागलपन कह कर टाल दिया जाता है। इसकी पहचान भी आसानी से नहीं होती लेकिन इसके परिणाम बेहद गंभीर हो सकते हैं। इसलिए इसकी पहचान होना बहुत जरूरी है। आइए जानते हैं इसके लक्षणों के बारे में।   पढ़ें- किसी काम में मन न लगना और जरूरत से ज्यादा थकान होना डिप्रेशन के आम लक्षण है। नींद बिल्कुल न आना या जरूरत से ज्यादा सोना।  अकेले रहना और ज्यादातर समय उदास रहना एक बड़ा लक्षण है। हमेशा मौत के बारे में सोचना या मरने की इच्छा होते रहना। पढ़ें-चीजों को याद रखने और फोकस करने में परेशानी आना। याद की हुई चीजें भूल रहे हैं तो सावधान हो जाएं और इस तरफ ध्यान दें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब इस बात को जानकर कभी नहीं खाएंगे पपीता, कहीं होने न लगे पछतावा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-papaya-on-daily-basis-is-not-good-for-blood-pressure-patient/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 14:28:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-papaya-on-daily-basis-is-not-good-for-blood-pressure-patient/</guid>
      <description>फलों को खाने से सेहत हमेशा दुरुस्त रहती है लेकिन क्या आपको पता है इन्हीं फलों में से एक फल ऐसा है जिसे ज्यादा खाना आपकी सेहत पर भारी पड़ सकता है और वो है पपीता।   तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर पपीता को कब खाना चाहिए और कब नहीं।  पढ़ें- गर्भपात होने का खतरा
अक्सर आपने लोगों से ये कहते सुना होगा कि पपीते को गर्भवती महिलाओं को नहीं खाना चाहिए। यहां तक की गर्भ धारण के समय पपीते का एक पीस भी उनका गर्भपात करा सकता है। ऐसा इसलिए क्योंकि पपीता गर्भाशय को संकुचित कर देता है। पढ़ें- गले को कर सकता है प्रभावित</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लड़कियों के शरीर के इन हिस्सों में है फैट तो फिक्र की नहीं है बात </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-fat-on-girls-these-five-body-parts-is-absolutely-normal/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 09:34:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-fat-on-girls-these-five-body-parts-is-absolutely-normal/</guid>
      <description>थोड़ा सा वजन बढ़ते ही लड़कियां झट से जिम जाना शुरू कर देती हैं। हालांकि लड़कियों का ऐसा करना खुद की वजह से कम बल्कि दूसरों की वजह से ज्यादा होता है। अगर कोई भी दोस्त या फिर सहकर्मी लड़की को दो से तीन बार वजन बढ़ने के लिए टोक देता है तो लड़कियां कॉन्शियस हो जाती हैं जिस वजह से वजन कम करने लिए जिम जाने लगती है।   लेकिन अगर आपके शरीर के इन हिस्सों में ज्यादा फैट बढ़ रहा है तो आपको परेशान होने की जरूरत नहीं हैं।  पढ़ें- कमर के ऊपर वाले हिस्से में बल पड़ना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देर रात नहाने से होता है ये बड़ा फायदा, आप भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bathe-at-night-will-give-you-these-amazing-health-benefits/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 09:33:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bathe-at-night-will-give-you-these-amazing-health-benefits/</guid>
      <description>ठंडे ठंडे पानी से नहाकर बदन में तरावट आ जाती है और मन के साथ-साथ शरीर भी दिनभर काम करने के लिए तैयार हो जाता है। रोजाना सुबह नहाने के तो आपने कई सारे फायदे सुने होंगे लेकिन आज हम आपको देर रात नहाने के ऐसे फायदे बताएंगे जिसे जानने के बाद सोने से पहले नहाना शुरू कर देंगे।  पढ़ें-  बढ़ती है रोग प्रतिरोधक क्षमता
रात में नहाकर सोने से अच्छी नींद आती है इसके साथ ही रोग प्रतिरोधक क्षमता बढ़ जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>काम के बीच में ब्रेक लेकर जरूर खेलें मोबाइल में गेम्स, होगा ये बड़ा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/playing-game-between-the-work-reduces-your-stress-says-research/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 14:42:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/playing-game-between-the-work-reduces-your-stress-says-research/</guid>
      <description>ऑफिस में एक जगह बैठकर लगातार काम करना काफी मुश्किल होता है लेकिन फिर भी लोग काम के बोझ की वजह से ऐसा करते हैं। ऐसा होने पर ज्यादातर लोगों को काम के दौरान तनाव, चिड़चिड़ापन और निराशा का भाव आने लगता है और इसका सीधा असर काम पर पड़ता है।  लेकिन हाल ही में एक रिसर्च में इस बात का खुलासा हुआ है कि काम के दौरान अपने फोन पर गेम खेलने से व्यक्ति का मन शांत होता है।  पढ़ें-  अमेरिका के सेंट्रल फ्लोरिडा विश्वविद्यालय के शोधकर्ताओं ने ये रिसर्च की जिसमें उन्होंने इस बात का खुलासा किया। पढ़ें- इस रिसर्च के लिए 66 लोगों ने हिस्सा लिया और कंप्यूटर आधारित कार्य करने को कहा गया। इस दौरान उन्हें 5 मिनट का ब्रेक दिया गया। पढ़ें- ब्रेक के दौरान कुछ प्रतिभागी अपने फोने में गेम खेल रहे थे तो वहीं कुछ लोग एक कमरे में चुपचाप बैठे रहे। जिसके बाद शोधकर्ताओं ने पाया कि जो लोग कमरे में चुपचाप बैठे थे उनकी अपेक्षा जो लोग गेम खेल रहे थे उनमें तनाव का स्तर कम देखा गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस उम्र के बाद पुरुषों को ये खास काम करना पड़ सकता है महंगा... </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/men-will-suffer-from-these-five-diseases-at-the-age-of-30/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 09:19:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/men-will-suffer-from-these-five-diseases-at-the-age-of-30/</guid>
      <description>उम्र के हर पड़ाव में शरीर में सेहत संबंधी कुछ समस्याएं आती हैं। वहीं पुरुषों को 30 साल के बाद अपना खास ख्याल रखना चाहिए क्योंकि इस उम्र के बाद लड़कों को कई तरह की शारीरिक समस्याओं का सामना करना पड़ सकता है।  पढ़ें- दिल का रखें ज्यादा ख्याल
30 साल की उम्र ऐसी होती है जिसमें ज्यादातर लड़कों के ऊपर जिम्मेदारियों का बोझ होता है जिस वजह से वो ज्यादा टेंशन में रहने लगते हैं। ऐसे में उन्हें दिल से संबंधित बीमारी हो सकती है। पढ़ें- ब्लड प्रेशर बढ़ना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपकी हर बड़ी बीमारी की दवा है ये खास &#39;फल&#39;, नाम में ही छिपा है सारा रहस्य</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-passion-fruit-on-daily-basis-will-solve-your-all-health-issues/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 09:15:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-passion-fruit-on-daily-basis-will-solve-your-all-health-issues/</guid>
      <description>फल खाने से शरीर को कई सारे विटामिन्स और मिनरल्स मिलते हैं लेकिन आज हम आपको एक ऐसे फल के बारे में बताने जा रहे हैं जिसका रोजाना सेवन करने से आपके शरीर को पांच तरह के फायदे हो सकते हैं।   पढ़ें- हाई ब्लड प्रेशर से बचाता है
पैशन फ्रूट में अधिक मात्रा में पोटेशियम होता है लेकिन सोडियम नहीं होता जिसकी वजह से ये फल हाई बल्ड प्रेशर होने से बचाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाथों की खूबसूरती बढ़ाने के अलावा इन बीमारियों से छुटकारा दिला सकती है मेहंदी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-mehndi/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 15:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-mehndi/</guid>
      <description>कोई भी त्योहार हो या फिर फंगशन लड़कियों के हाथ में मेहंदी न लगी हो ऐसा तो हो ही नहीं सकता। मेहंदी हाथों की खूबसूरती बढ़ाने के अलावा बालों की कंडीशनिंग का भी काम करती हैं लेकिन क्या आपको पता है मेहंदी सेहत के लिहाज से भी लाभकारी होती है।   तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर मेहंदी सेहत के लिए कैसे फायदेमंद होती हैं।  पढ़ें- माइग्रेन में लाभकारी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब बिना दवाओं के छूमंतर होगी पुरुषों की शारीरिक कमजोरी, तुरंत होगा असर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-food-items-will-increase-the-men-power-quickly/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 11:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-food-items-will-increase-the-men-power-quickly/</guid>
      <description>भागदौड़ भरी जिंदगी में लोग सेहत को दरकिनार कर देते हैं और बेहिचक कुछ भी खा लते हैं जिसका सीधा असर पुरुषों की फर्टिलिटी पर पड़ता है। तो चलिए आज हम आपको ऐसे पांच चीजें बताने जा रहे हैं जो दवाओं के बगैर पुरुषों की फर्टिलिटी बढा़ने में मदद करेंगी।  पढ़ें- शहद
शहद का सेवन पुरुषों को रोजाना करना चाहिए। शहद में उच्च गुणवत्ता वाले अमीनो एसिड और कार्बोहाइड्रेट्स होते हैं जो फर्टिलिटी बढा़ने में मदद करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपका पार्टनर नहीं सोया रातभर तो सुबह हो सकता है कुछ ऐसा...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-your-partner-is-not-sleeping-properly-than-you-can-phase-these-problems-in-the-morning/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 11:39:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-your-partner-is-not-sleeping-properly-than-you-can-phase-these-problems-in-the-morning/</guid>
      <description>रात में 6 से 7 घंटे की नींद न लेने से कई तरह की बीमारियां हो सकती हैं ये तो आपने कई बार सुना होगा लेकिन हाल ही में हुई रिसर्च में इस बात का खुलासा हुआ है कि कम सोना भी आपके रिलेशनशिप में खटास की वजह बन सकता है।  पढ़ें- रात में पूरी नींद न लेने से कैंसर, डायबिटीज और समय से पहले ही मृत्यु की संभावना बढ़ जाती है। वहीं इस रिसर्च में इस बात का खुलासा हुआ है कि एक पार्टनर की नींद पूरी और दूसरी की न पूरी होने की वजह से भी रिश्ते खराब हो जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जरूरत से ज्यादा इन चीजों को खाना बन सकता है जानलेवा, खाने से पहले जान लें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-high-calorie-food-items-can-cause-many-health-related-problems/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 09:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-high-calorie-food-items-can-cause-many-health-related-problems/</guid>
      <description>अगर आप खाने पीने के शौकीन हैं और अच्छी चीज को बेहिसाब खा लेते हैं तो ये खबर जरूर पढ़ लीजिए क्योंकि कुछ चीजों को बेहिसाब खाना आपकी सेहत के लिए खतरनाक बन सकता है।   दरअसल, एक पुरुष को एक दिन में 2500 कैलोरी और महिला को 2000 कैलोरी की जरूरत होती है। इसलिए कुछ चीजों को बेहिसाब खाने से सेहत पर खराब असर पड़ सकता है। तो चलिए हम आपको बताते हैं कि कौन सी 5 चींजे हैं जिन्हें ज्यादा खाने से परहेज करना चाहिए।  पढ़ें- 100 ग्राम चीज में 403 कैलोरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक साल से कम उम्र के बच्चों के लिए गाय का दूध है जानलेवा, आप भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cow-milk-is-dangerous-for-below-one-year-baby/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 17:38:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cow-milk-is-dangerous-for-below-one-year-baby/</guid>
      <description>गाय का दूध बच्चों के लिए अच्छा माना जाता है लेकिन अगर बच्चा एक साल से कम्र उम्र का हो तो यही दूध बच्चे के लिए जानलेवा बन सकता है।  पढ़ें- विशेषज्ञों की मानें तो गाय के दूध में प्रोटीन अधिक मात्रा में होता है जिसे छोटे बच्चे पचा नहीं पाते हैं। इस दूध को पीने से बच्चों को सांस और पाचन तंत्र संबंधी समस्या हो सकती है।
पढ़ें- डैनोन इंडिया के हेल्थ ऐंड न्यूट्रीशन साइंस विभाग के नंदन जोशी के अनुसार &amp;lsquo;गाय का दूध बच्चों की किडनी पर खराब असर डाल सकता है।&amp;rsquo;इस दूध को देने से एक साल से कम उम्र के बच्चों में रोग होने का खतरा 65 फीसदी तक बढ़ जाता है। छोटे बच्चों को हाइड्रोलाइज्ड और एमिनो एसिड वाले भोजन की जरूरत होती है जिससे उन्हें एलर्जी या उससे संबंधित कोई समस्या न हो।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चाहते हैं मुलायम और घने बाल तो आज ही ट्राई करें खास मिट्टी का मास्क</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-multani-mitti-home-remedy-for-long-and-healthy-hair/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 17:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-multani-mitti-home-remedy-for-long-and-healthy-hair/</guid>
      <description>ज्यादातर लोगों की एक ही परेशानी होती है कि उनके बाल घने नहीं है और दिन पर दिन बालों का मुलायम पन गायब हो रहा है। अगर आपके बालों की भी यही समस्या है तो आप इस खास मिट्टी के मास्क को अपनाकर बालों को घने और मुलायम बना सकती हैं।  पढ़ें- बालों का झड़ना होता है कम 
मुल्तानी मिट्टी एक तरह का प्राकृतिक वरदान है। बालों पर इसे लगाने से न केवल बालों का झड़ना कम होता है बल्कि बाल लंबे घने और मुलायम भी रहते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना 3 बार से ज्यादा चाय पीना खड़ी कर सकता है ये 5 बड़ी मुसीबतें  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/more-than-three-cup-of-tea-will-gives-you-these-five-side-effects/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 16:14:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/more-than-three-cup-of-tea-will-gives-you-these-five-side-effects/</guid>
      <description>ऑफिस में बैठकर लगातार काम करना हो या फिर बारिश के मौसम में चाय के साथ गरमा गरम पकौड़े खाने हों। इन सब में चाय एक ऐसी चीज होती है जिसे लोग दिन में कई बार पीते हैं लेकिन क्या आपको पता है दिन में तीन बार से ज्यादा चाय पीने से आपको कई तरह की परेशानियां झेलनी पड़ सकती हैं।  तो चलिए आपको बताते हैं कि चाय पीने से 5 कौन कौन से बड़े नुकसान होते हैं।  पढ़ें- कैफीन को रोजाना पीना बन जाती है लत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चावल के शौकीन हो जाएं सावधान, खाने से अब बढ़ेगी मुसीबत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-white-rice-on-regular-basis-will-increase-these-5-risk/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 13:53:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-white-rice-on-regular-basis-will-increase-these-5-risk/</guid>
      <description>अक्सर आपने लोगों से ये कहते सुना होगा कि खाने में चावल न हो तो खाना अधूरा सा लगता है ठीक वैसे ही जैसे दाल में तड़का न लगने से दाल का टेस्ट अच्छा नहीं लगता। हावर्ड स्कूल ऑफ पब्लिक हेल्थ की स्टडी के मुताबिक रोज एक कटोरी पॉलिश वाला चावल खाने से टाइप टू डायबिटीज और वजन बढ़ने की संभावना बढ़ जाती है।   तो चलिए हम आपको बताते हैं कि एक कटोरी से ज्यादा चावल खाने से कौन से 5 बड़े नुकसान हो सकते हैं।  पढ़ें- अधिक कैलोरी का होना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब ये 3 टिप्स मर्दों की बॉडी को बनाएंगे perfect, आज ही आजमाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/man-should-try-these-3-tips-for-toned-body-and-strong-muscles/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 12:59:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/man-should-try-these-3-tips-for-toned-body-and-strong-muscles/</guid>
      <description>आजकल के जमाने में लड़का हो या फिर लड़की दोनों ही फिटनेस को लेकर काफी जागरूक हो गए हैं और इसी वजह से वो जिम भी जाते हैं। लेकिन आज हम आपको बॉडी को टोंड करने के ऐसे तीन टिप्स बताएंगे जिन्हें अपनाकर न केवल बॉडी टोंड हो जाएगी बल्कि आपके मसल्स को मजबूती भी मिलेगी।   पढ़ें- अखरोट
अखरोट का सेवन करने से कई सारे फायदे होते हैं। इसमें प्रोटीन, कैल्शियम, मैग्नीशियम मौजूद होता है जिससे बॉडी को टोंड करने में मदद मिलती है। लेकिन इसे खाते समय इस बात का ध्यान रखें कि इसे नट्स के तौर पर ही खाएं। इसके अलावा एक दिन में पांच से ज्यादा अखरोट का सेवन न करें क्योंकि इससे आपका वजन बढ़ सकता है। पढ़ें- सोयाबीन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी से पहले लड़कों को मंगेतर से होती हैं ये उम्मीदें...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/every-man-wants-these-5-things-from-their-wives/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 09:12:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/every-man-wants-these-5-things-from-their-wives/</guid>
      <description>जिस तरह से हर लड़की के दिल में एक सपनों का राजकुमार बसता है, ठी‌क वैसे ही हर लड़के के दिल में भी उसकी &#39;ड्रीम गर्ल&#39; रहती है। शादी से पहले हर लड़का अपनी होने वाली जीवन संगिनी से कुछ उम्मीद रखता है। कुछ लोगों की ख्वाहिशें पूरी हो जाती हैं तो कुछ लोगों के लिए वो एक सपना ही बना रहता है। जानिए शादी से पहले क्या उम्मीद रखते हैं लड़के.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिचकी की समस्या को पलभर में दूर कर देगा ये देसी नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-how-to-get-rid-with-hiccups/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 14:27:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-how-to-get-rid-with-hiccups/</guid>
      <description>ज्‍यादातर लोग असमय हिचकी आने की समस्या से परेशान रहते हैं। अब हिचकी न आए इसका कोई उपाय तो नहीं किया जा सकता पर हिचकी बंद करने का उपाय आप जरूर कर सकते हैं। अब अगर हिचकी आए तो परेशान होने के बजाय आपनाएं ये ।  पढ़ें-  नमक का पानी 
थोड़े से नमक को पानी में मिलाकर एक या दो घूंट पिएं। इससे हिचकी की समस्या में तुरंत आराम मिलेगा। इसके साथ ही धीरे-धीरे सांस लें इससे आपको आराम मिलेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस में जब भूख सताए, खाएं ये हेल्दी SNACKS</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-healthy-food-items-are-perfect-for-office/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 13:37:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-healthy-food-items-are-perfect-for-office/</guid>
      <description>में जब जोरों की भूख लगती है तो जल्दी-जल्दी में कुछ भी खा लेते हैं जो बाद में आपकी सेहत के लिए ठीक नहीं होता और इसके परिणाम फूड पॉइजनिंग, वजन बढ़ने के रूप में झेलना पड़ता है। तो क्यों न कुछ ऐसा आजमाएं जो हेल्दी भी हो और टेस्टी भी।  पढ़ें-  सैंडविच
सैंडविच को बनाना बहुत आसान है। ब्रेड में हेल्दी कार्बोहाइड्रेट और फाइबर मौजूद होते हैं जो देर तक आपको भूख महसूस नहीं होने देते। ब्रेड बटर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा खाने के बाद भी नहीं बढ़ रहा वजन तो आज ही ट्राई करें ये योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/4-effective-yoga-poses-to-gain-weight-fast/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 11:43:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/4-effective-yoga-poses-to-gain-weight-fast/</guid>
      <description>दुनिया में कुछ लोग तो ऐसे होते हैं जो वजन बढ़ने से परेशान रहते हैं तो वहीं कुछ लोग ऐसे हैं जो वजन न बढ़ने से खुद को असहज महसूस करते हैं। अब तक आपने सुना होगा कि केवल वजन कम करने में सहायक होता है पर आपको जानकर हैरानी होगी कि योग वजन बढ़ाने में भी आपकी मदद कर सकता है। तो देर किस बार कि रोजाना ट्राई करें ये योगासन जो वजन बढ़ाने में आपकी मदद कर सकते हैं।  पढ़ें-  स्क्वाट करें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मूड ऑफ हो जाए तो भी होते हैं ये फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-surprising-benefits-of-bad-mood/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 11:21:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-surprising-benefits-of-bad-mood/</guid>
      <description>अक्सर की वजह से आप स्ट्रेस में आ जाते हैं। मन में तरह तरह के विचार आने लगते हैं। तो आपको ये बात जानकर हैरानी होगी कि खराब मूड भी आपकी सेहत के लिए फायदेंमंद होता है। यहां जाने कारण।  पढ़ें- मेमोरी होती है तेज
एक रिसर्च के मुताबिक खराब मूड वाले लोगों की मेमोरी तेज होती है। उनकी चीजों को याद रखने की क्षमता अच्छे मूड वाले लोगों की तुलना में बेहतर होती है। निर्णय लेने की क्षमता बेहतर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जब पार्टनर से बात करने को कुछ न बचे, तो छेड़ दें ये टॉपिक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/topics-on-which-you-should-talk-to-your-partner-when-you-have-nothing-to-say/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 08:38:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/topics-on-which-you-should-talk-to-your-partner-when-you-have-nothing-to-say/</guid>
      <description>प्यार में कौन नहीं चाहता कि ज्यादा से ज्यादा बाते हो। आप अपने पार्टनर के बारें में हर वो बात जाने जो आपके के लिए जरूरी है लेकिन एक समय पर आकर ये सारी बातें खत्म होने लगती हैं। बात करने के लिए नए-नए टॉपिक ढूंढते हैं पर कुछ खास बात बनती नहीं है। कई बार तो ऐसा होता है कि हमारे पास करने के लिए कोई बात नहीं बचती। ऐसे में आपको क्या करना चाहिए। आइए जानते हैं।  पढ़ें-  फैमिली मेंबर्स के बारे में</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुखार से चार की मौत, दस और भर्ती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/four-people-died-due-to-fever/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 23:31:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/four-people-died-due-to-fever/</guid>
      <description>बुखार महामारी बन रहा है। बुखार की चपेट में आकर लोगों के मरने का सिलसिला बदस्तूर जारी है। पिछले चौबीस घंटे में बुखार की चपेट में आकर चार की जान चली गई। जबकि बुखार की चपेट में आए दस व्यक्तियों की हालत गंभीर होने पर जिला अस्पताल में भर्ती कराया गया है। शहर कोतवाली के मझरेता निवासी सदाराम की पत्नी रामवती (55) को पिछले पांच दिन से बुखार आ रहा था। परिजन गांव के चिकित्सकों से उसका इलाज करा रहे थे। शनिवार शाम उसकी हालत गंभीर हो गई। इसके चलते परिजनों ने उसे जिला अस्पताल में भर्ती कराया, जहां पर इलाज के दौरान शनिवार रात उसकी मौत हो गई। उधर, सांडी थाना क्षेत्र के कतलपुरवा निवासी विजयपाल की पत्नी सुनीता (30) को पिछले तीन दिन से बुखार आ रहा था। परिजन कस्बा के चिकित्सकों से उसका इलाज करा रहे थे। रविवार सुबह सुनीता की हालत गंभीर हो गई। परिजनों ने उसे जिला अस्पताल में भर्ती कराया, जहां पर उसकी मौत हो गई। इसके अलावा शहर के मोहल्ला महोलिया शिवपार निवासी प्रमोद की पत्नी बबली (35) को पिछले चार दिन से बुखार आ रहा था। परिजन निजी चिकित्सक से उसका इलाज करा रहे थे। रविवार दोपहर करीब 2 बजे उसकी हालत गंभीर हो गई। इस पर परिजन उसे जिला अस्पताल ले आए। जहां पर डाक्टर ने उसे मृत घोषित कर दिया। परिजन शवों का बगैर पोस्टमार्टम कराए ले गए। इसके अलावा रविवार को बुखार से हालत गंभीर होने पर परिजनों ने जिला अस्पताल में अंकित (18) पुत्र श्रीकृष्ण, स्वेता (19) पुत्री उदय प्रताप, सुनीता (30) पत्नी जगदीश, सीमा (30) पत्नी धीरू, प्रेम कुमारी (50) पत्नी अखिलेश, श्याम किशन (70) पुत्र मंगूलाल, वीरेंद्र (40) पुत्र प्यारेलाल, रितिका (80) पुत्री भगतराम, आरती (30) पत्नी कन्हैयालाल और निशा (20) पुत्री रियासत को भर्ती कराया है।  झोलाछाप के चक्कर में गई जान  सांडी (ब्यूरो)। थाना क्षेत्र के ऐेड़ा गांव निवासी मदारी के बेटे हर्षित (4) को पिछले एक सप्ताह से बुखार आ रहा था। परिजन गांव में झोलाछाप से उसका इलाज करा रहे थे। शनिवार को हालत गंभीर होने पर परिजनों ने उसे जिला अस्पताल में भर्ती कराया था। जहां इलाज के दौरान देर रात उसकी मौत हो गई। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना करते हैं ये काम तो आप भी हो सकते हैं डायबिटीज का शिकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-doing-things-in-daily-routine-than-its-lead-to-diabetes-risk/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 16:19:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-doing-things-in-daily-routine-than-its-lead-to-diabetes-risk/</guid>
      <description>डायबिटीज एक ऐसी बीमारी है जिससे हर दूसरा इंसान पीड़ित है। लेकिन क्या आपको पता है कि रोजाना हम लोग कुछ ऐसे काम जाने अनजाने में कर देते हैं जो शुगर की बीमारी होने की आशंका बढ़ा देता है।  तो चलिए आज हम आपको ऐसे 5 चीजें बताते हैं जिन्हें ध्यान में रखकर आप शुगर से अपना बचाव कर सकते हैं।  पढ़ें- खाने के बाद न खाएं मीठा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये फायदे जानकर आप भी आज से ही खाना शुरू कर देंगे मटर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-green-pea-on-regular-basis-will-give-you-these-health-benefits/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 15:13:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-green-pea-on-regular-basis-will-give-you-these-health-benefits/</guid>
      <description>पुलाव के स्वाद के साथ-साथ पोहे को टेस्टी बनाने वाली मटर को लेकर लोगों के मन में कई भ्रम हैं।कुछ लोगों का मानना है कि मटर सिर्फ खाने को लजीज बनाती है इसमें पोषक तत्व नहीं होते। अगर आप कुछ ऐसा ही सोच रहे हैं तो ऐसा बिल्कुल नहीं हैं। मटर में विटामिन्स और मिनरल्स भरपूर मात्रा में होते हैं।इसके साथ ही ये सेहत के अलावा त्वचा को भी निखारने का काम करती है।  पढ़ें- पोषक तत्वों से भरपूर है मटर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दो कदम चलते ही हो जाती है थकान तो आज ही डाइट में शामिल करें ये चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-energetic-whole-day-than-avoid-these-things/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 14:11:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-energetic-whole-day-than-avoid-these-things/</guid>
      <description>रोजमर्रा के रूटीन में हम लोग बहुत सारे ऐसे काम अनजाने में कर देते हैं जिससे शरीर की ऊर्जा कम होने लगती है और धीरे-धीरे ऊर्जा का स्तर कम होने लगता है। अगर आप ऐसा महसूस कर रहे हैं तो उसकी वजह रोजाना के कुछ काम हो सकते हैं जिसे छोड़ देने में ही समझदारी है।  पढ़ें- पानी की बोतल को रखें हमेशा साथ
शरीर में पानी की कमी होने से शरीर की ऊर्जा एकदम कम हो जाती है ऐसी स्थिति को डिहाइड्रेशन कहते हैं। अपने पास हमेशा पानी की बोलत रखें और थोड़ी-थोड़ी देर में पानी जरूर पिएं। ऐसा करने से धूप में होने के बावजूद भी शरीर की ऊर्जा बनी रहेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उम्र के साथ बदलता है लड़कों का मूड, क्या जानते हैं आप </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/men-getting-bored-at-the-age-of-39-says-research/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 11:03:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/men-getting-bored-at-the-age-of-39-says-research/</guid>
      <description>घूमना फिरना किसे पसंद नहीं होता। हर कोई यही चाहता है कि उसकी जिंदगी में हमेशा एक्साइटमेंट बरकरार रहे। हालांकि जिंदगी जीने का हर किसी का तरीका एक दूसरे से अलग होता है। लेकिन हाल में हुई रिसर्च में इस बात का खुलासा हुआ है कि एक खास उम्र के बाद पुरुष बोरिंग हो जाते हैं।   पढ़ें- होम रेंटल साइट Airbnb ने एक सर्वे किया जिसमें उनसे मर्दों को लेकर इस बात का खुलासा किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना खाएंगे कच्चा केला तो दूर भाग जाएंगी ये 5 बीमारियां </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-raw-banana/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 10:08:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-raw-banana/</guid>
      <description>पके हुए केले को तो लोग खूब चाव से खाते हैं यहां तक कि बनाना शेक भी पीते हैं लेकिन कच्चे केले का इस्तेमाल सिर्फ सब्जी बनाने में ही किया जाता है। लेकिन आज हम आपको कच्चे केले के ऐसे 5 फायदे बताएंगे जिसे जानने के बाद आप पके केले के साथ-साथ कच्चा केला भी खाने लगेंगे।   पढ़ें-   कब्ज में मिलती है राहत
कच्चे केले में फाइबर और हेल्दी स्टार्च मौजूद होता है। जो आंतों में किसी भी तरह के हानिकारक तत्वों को जमने नहीं देता। इसलिए रोजाना कच्चा केला खाने से कब्ज में आराम मिलता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एंबुलेंस न मिलने से गई नवजात की जान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/newborn-child-died-due-to-ambulence-cricess/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 23:46:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/newborn-child-died-due-to-ambulence-cricess/</guid>
      <description>पिहानी सामुदायिक स्वास्थ्य केंद्र में एंबुलेंस न मिलने के कारण नवजात की मौत हो गई। सीएचसी में पिहानी थाना क्षेत्र के ग्राम संतरहा निवासी एक महिला को प्रसव के लिए भर्ती कराया गया था। शनिवार सुबह प्रसव के कुछ घंटे बाद नवजात की हालत बिगड़ गई। चिकित्सक ने उसे जिला अस्पताल रेफर कर दिया। मजदूरी करने वाले युवक (नवजात के पिता) ने कई लोेगों से 108 सेवा पर फोन करने के लिए कहा। लेकिन किसी ने नहीं सुनी। प्राइवेट साधन से युवक नवजात को लेकर जिला अस्पताल पहुंचा। यहां चिकित्सक ने नवजात को मृत घोषित कर दिया।  कभी गोरखपुर, कभी बरेली तो कभी फर्रुखाबाद के अस्पतालों में हुई बच्चों की मौतों से कोई सबक लेने को तैयार नहीं है। इसका जवाब शायद किसी के पास नहीं होगा कि मुफलिसी का सामना कर रहे एक युवक को जरूरत पर एंबुलेंस क्यों नहीं मिली। पिहानी थाना क्षेत्र के ग्राम संतरहा निवासी अनूप की पत्नी आरती गर्भवती थी। शुक्रवार देर शाम प्रसव पीड़ा होने पर परिजन उसे लेकर पिहानी सामुदायिक स्वास्थ्य केंद्र पहुंचे। सामुदायिक स्वास्थ्य केंद्र में उसे भर्ती कर लिया गया। शनिवार सुबह उसने बालक को जन्म दिया। अनूप की माने तो जन्म के कुछ घंटे बाद सीएचसी पर मौजूद चिकित्सक ने नवजात की हालत खराब बता उसे जिला अस्पताल रेफर कर दिया। चिकित्सक ने एंबुलेंस खराब होने की बात अनूप से कही। इस पर अनूप ने कई स्वास्थ्य कर्मियों से गरीबी का हवाला देते हुए उसे एंबुलेंस सेवा को फोन कर लेने के लिए कहा। एक परिचित के साथ किसी तरह प्राइवेट साधन से वह जिला अस्पताल के आकस्मिक चिकित्सा कक्ष में पहुंचा। यहां ड्यूटी पर तैनात डाक्टर आदित्य झिंगरन ने नवजात को मृत घोषित कर दिया। डाक्टर झिंगरन ने बताया कि अगर नवजात को सीएचसी में ही आक्सीजन लगा दी जाती तो नवजात की जान बच सकती थी। इस बारे में पिहानी सीएचसी के चिकित्साधीक्षक डाक्टर वैभव जायसवाल ने बताया कि नवजात को जन्म से ही सांस लेने में दिक्कत थी। डाक्टर सबा खातून ने रेफर कर स्लिप संबंधित आशा को दे दी थी। बच्चे को एंबुलेंस क्यों नहीं मिली, ये जांच का विषय है। इसकी जांच कर पूरी कार्रवाई की जाएगी। डाक्टर वैभव ने बताया कि नवजात को सिर्फ आक्सीजन की ही जरूरत नहीं थी बल्कि वेंटिलेटर के साथ आक्सीजन चाहिए थी। जिसकी व्यवस्था सीएचसी में नहीं थी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>झोलाछाप के इलाज से युवक की मौत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/young-man-died-due-to-jholachap-treatment/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 23:37:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/young-man-died-due-to-jholachap-treatment/</guid>
      <description>कासिमपुर थाना क्षेत्र में झोलाछाप के इलाज से युवक की हालत बिगड़ गई। परिजन उसे लेकर संडीला के एक प्राइवेट नर्सिंग होम पहुंचे। जहां युवक की मौत हो गई। नाराज परिजनों ने झोलाछाप को बंधक बना लिया। पुलिस ने आरोपी को हिरासत में लेकर शव पोस्टमार्टम के लिए भेज दिया है।  कासिमपुर थाना क्षेत्र के ग्राम बसंतपुर निवासी वीरेंद्र सिंह के पुत्र प्रदीप सिंह को कुछ दिन से बुखार आ रहा था। पास के गांव जरहा में वह डाक्टर बंगाली के नाम से पहचाने जाने वाले झोलाछाप के पास शाम को दवा लेने चला गया था। परिजनों की माने तो झोलाछाप ने प्रदीप के एक इंजेक्शन लगाया। इसके बाद प्रदीप घर वापस आ गया। घर पहुंचते ही प्रदीप के शरीर में खुजली पड़ने लगी। कुछ ही देर में उसकी हालत बिगड़ गई। परिजन उसे लेकर संडीला के एक नर्सिंग होम गए। यहां इलाज के दौरान उसकी मौत हो गई। घटना से नाराज परिजनों ने जरहा निवासी झोलाछाप को बंधक बना लिया। थानाध्यक्ष संजय मौर्या ने बताया कि मामले की जांच की जा रही है। युवक संडीला में ही वाहन चलाने का काम करता था। परिवार में पत्नी शिवानी के अलावा दस वर्षीय पुत्री अंजली, आठ वर्षीय पुत्री आयुषी और पांच वर्षीय पुत्र अनमोल है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B&#39;day Spl: अपने आप को फिट रखने के लिए खिलाड़ी कुमार करते हैं ये काम </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-fitness-mantra-of-bollywood-actor-akshay-kumar-y/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 17:50:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-fitness-mantra-of-bollywood-actor-akshay-kumar-y/</guid>
      <description>अक्षय कुमार का नाम बॉलीवुड के उन दिग्गजों में शुमार है जिन्होंने अपनी किस्मत को खुद लिखा। सीरियस फिल्मों से लेकर कॉमेडी करके लोगों को गुदगुदाने वाले अक्षय का आज बर्थडे है। फिल्मों के अलावा अक्षय ने फिटनेस फ्रीक के तौर पर भी लोगों के दिलों में अपनी खास पहचान बनाई है।  पढ़ें- 49 साल का ये एक्टर फिटनेस के मामले में सबसे आगे है। अक्षय ने मार्शल आर्ट्स के जरिए अपनी बॉडी को टोन्ड किया है और फिट रहने के लिए काफी सख्त रूटीन को फॉलो करते हैं।अक्षय को घर का खाना खाना ही पसंद है। अक्षय के दिन की शुरुआत सुबह 4:30 बजे से हो जाती है और शाम 6 बजे तक डिनर कर लेते हैं। पार्टी में जाना, एल्कोहल और सिगरेट को अक्षय ने अपने से कोसों दूर रखा है। अक्षय ब्रेकफास्ट में पराठा और एक गिलास दूध पीते है। दोपहर में फ्रूट्स और खाने में रोटी, दाल हरी सब्जी, चिकन के अलावा दही लेते हैं। शाम को अक्षय बिना शुगर वाला जूस और रात में सूप, सलाद खाना पसंद करते हैं। खिलाड़ी कुमार फिजिकल के साथ-साथ मेंटल हेल्थ को भी काफी तवज्जो देते हैं। इसलिए मार्निंग वॉक के अलावा योग और स्विमिंग भी उनके रूटीन में शामिल है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खराब मूड को पलभर में ठीक कर देंगी ये मेंटल ट्रिक्स </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-things-to-convert-your-bad-day-into-good-day/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 12:22:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-things-to-convert-your-bad-day-into-good-day/</guid>
      <description>दिन की शुरुआत अच्छी होती है तो दिन ढलने तक का वक्त भी अच्छा ही बीत जाता है लेकिन अगर इसका उलट हो जाए तो मूड की बैंड ही बज जाती है और न चाहते हुई भी आप दिमागी तौर पर स्ट्रेस फील करने लगते हैं और इरीटेशन की तो कोई सीमा नहीं रह जाती।   अगर आपके साथ भी कुछ ऐसा ही हो रहा है तो चलिए आज हम आपको ऐसे आसान तरीके बताते हैं जिन्हें अपनाकर आप अपने आप को ऐसी समय में भी कूल रख सकते हैं।  पढ़ें- चीजों को स्वीकार करें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अरेंज मैरिज में रखेंगे इन बातों का ध्यान तो शादी बन जाएगी यादगार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-things-will-do-miracle-to-make-your-arrange-marriage-successful/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 09:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-things-will-do-miracle-to-make-your-arrange-marriage-successful/</guid>
      <description>हर किसी की यही इच्छा रहती है कि शादी का दिन उसकी जिंदगी का सबसे यादगार लम्हा हो लेकिन लव मैरिज और अरेंज मैरिज शादी में काफी अंतर होता है। लव मैरिज में दोनों पार्टनर एक दूसरे को अच्छे से जानते हैं लेकिन अरेंज मैरिज में उतनी अच्छी तरह से एक दूसरे को जानना मुनासिब नहीं हो पाता।   तो चलिए आज हम आपको कुछ ऐसे टिप्स देंगे जिसे अपनाकर आप अरेंज मैरिज को भी यादगार बना सकते हैं।  पढ़ें- एक दूसरे को कंफटेबल फील करवाना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट को करना है अंदर तो ट्राई करें जीरे और अदरक का ये खास नुस्खा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-cumin-and-ginger-drink-will-cut-your-tummy-fat-quickly/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 09:28:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-cumin-and-ginger-drink-will-cut-your-tummy-fat-quickly/</guid>
      <description>लड़कों के मुकाबले लड़कियों का पेट जल्दी बाहर निकल आता है जिसकी वजह से लड़कियां अक्सर परेशान रहती हैं लेकिन आज हम आपको एक ऐसा घरेलू नुस्खा बताएगें जिससे पेट में मौजूद फैट चुटकियों में खत्म हो जाएगा और आप एकदम स्लिम ट्रिप दिखने लगेंगी।  पढ़ें- पेट पर फैट होने की वजह से कई सारी ड्रेसेज पहनने में दिक्कतों का सामना करना पड़ता है। जैसे कि साड़ी, लहंगा वनपीस और गाउन। इन सभी में निकला हुआ पेट आसानी से दिखाई देता है जो आपके लुक को और भी खराब कर देता है ऐसे में अदरक और जीरा आपकी इस समस्या को छूमंतर कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अयंगर योग पार्ट 3ः  डिप्रेशन के इलाज में बेहद कारगर है अयंगर योगा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/potential-role-of-iyengar-yoga-in-treatment-of-depression/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 01:06:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/potential-role-of-iyengar-yoga-in-treatment-of-depression/</guid>
      <description>पिछले कुछ हफ्तों से लगातार खबरें आ रही हैं कि कैसे ब्लू व्हेल चैलेंज के शिकंजे में फंसकर युवा आत्महत्या कर रहे हैं। लेकिन ज्यादातर मामलों में ये पूरी तरह से स्पष्ट नहीं है कि ब्लू व्हेल चैलेंज की वजह से उस शख्स ने आत्महत्या कि या फिर वो शख्स आत्महत्या करना चाहता था और सहारा ब्लू व्हेल का लिया।  सच तो ये है कि ऐसे युवा अपने जीवन को व्यर्थ महसूस करते हैं उन्हें लगता है कि उनके जीवन का कोई उपयोग नहीं है, जीना फिजूल है। हालांकि इस सोच की उनके पास कोई वाजिब वजह नहीं होती है। ऐसी सोच पनपने पर ये युवा अपना जीवन खत्म करने का फैसला कर लेते हैं। उनका ये कदम परिवार, दोस्तों और समाज के लिए बेहद परेशान करने वाला साबित होता है।  पढ़ें-  ऐसा कदम उठाने वाले ज्यादातर युवा अवसाद यानि डिप्रेशन का शिकार होते हैं। और खुद को खत्म करने का ये अतिवादी कदम वो मन की एक खास अवस्था में उठाते हैं। इसलिए हमारी जिम्मेदारी है कि इस तरह के जोखिम भरे दायरे या यों कहें मनःस्थिति तक पहुंच चुके हैं ऐसे व्यक्तियों की पहचान कर उनमें पनपे डिप्रेशन के लक्षणों की पहचान जल्द से जल्द करें।   पढ़ें-   डिप्रेशन से जूझ रहे व्यक्ति के व्यवहार में खास तरह के बदलाव और या यों कहें लक्षण दिखाई देते हैं। जरूरत हैं तो बस इतनी कि उस व्यक्ति के व्यवहार में आए इन बदलावों या कहें लक्षणों को किसी दुर्घटना से पहले पहचानने की। इनमें से कुछ लक्षण साफ दिखाई देते हैं जैसे-व्यक्त का दिनभर अलसाये रहना, लोगों से घुलने मिलने में रुचि न रखना, एकाग्रता में कमी आना, किसी भी चीज में इंट्रेस्ट न लेना, घंटों बिस्तर पर पड़े रहना, भूख न लगना या फिर ज्यादा खाना, परिवार और दोस्तों से धीरे-धीरे खुद अलग कर लेना।  किसी व्यक्ति में अगर ये लक्षण दिख रहे हैं तो फिर उनके करीबियों को चाहिए कि वो इन्हें अनदेखा न करें। डिप्रेशन के शिकार ऐसे व्यक्ति को जल्द से जल्द उचित सलाह और इलाज की दरकार होती है। इस मामले में बिल्कुल भी कोताही नहीं बरतनी चाहिए।   पढें- डिप्रेशन के शिकार व्यक्ति की भाव-भंगिमा या हाव-भाव कुछ अलग तरह के होते हैं। ऐसे व्यक्ति का सीना थोड़ा धंसा हुआ सा लगेगा, झुके हुए कंधे, ऊर्जाहीन या फिर कहें नीरस आंखें जिनसे अरुचि ही झलकेगी। काउंसलर्स और क्लिनकल साइकोलोजिस्ट डिप्रेशन के शिकार व्यक्ति का मानसकि इलाज करते हैं जबकि योगासन शरीर को जरिया बनाकर मन को स्वस्थ करने का काम करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डीएम को ‘वेंटिलेटर’ पर मिला आक्सीजन आपूर्ति सिस्टम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/oxygen-system-on-ventilator-in-city-hospital/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 23:34:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/oxygen-system-on-ventilator-in-city-hospital/</guid>
      <description>जिला अस्पताल में जरूरत पर मरीजों को प्लांट से आक्सीजन न मिलने की खबरों पर आखिरकार जिलाधिकारी शुभ्रा सक्सेना थोड़ी संजीदा हुईं। डीएम शुक्रवार सुबह नौ बजे अस्पताल के औचक निरीक्षण पर पहुंचीं। महिला वार्ड में उन्हें आक्सीजन प्लांट से सप्लाई होते नहीं मिली। इस पर उन्होंने सीएमएस को फटकार लगाई। जगह-जगह गंदगी देखकर भी डीएम का पारा चढ़ गया।  जिला अस्पताल में हर बेड पर सुचारु रूप से आक्सीजन की आपूर्ति को आक्सीजन प्लांट लगवाया गया था। लगभग सभी वार्डों के हर बेड पर इसका प्वाइंट दिया गया। काफी समय से आक्सीजन प्लांट शोपीस बना हुआ था। मरीजों को जरूरत पर आक्सीजन नहीं मिलने की समस्या पर अमर उजाला ने लगातार खबरें प्रकाशित कीं। इतने महत्वपूर्ण मुद्दे पर भी जिला प्रशासन उदासीन रहा। शुक्रवार को डीएम शुभ्रा सक्सेना जिला अस्पताल पहुंची। उन्होंने आकस्मिक चिकित्सा कक्ष, पुरुष और महिला वार्ड के अलावा सर्जिकल वार्ड का भी निरीक्षण किया। महिला वार्ड में काफी देर तक मातहत आक्सीजन प्वाइंट को चालू करने में लगे रहे लेकिन गैस नहीं आई। इस पर डीएम ने कहा कि जब इस प्वाइंट से गैस नहीं आ रही तो अन्य की भी दशा खराब ही होगी। उन्होंने सीएमएस डॉक्टर रामवीर सिंह से आक्सीजन आपूर्ति सिस्टम को सुधारने, मेगा और मिनी गैस सिलेंडर की व्यवस्था रखने के निर्देश भी दिए।   तीमारदारों और मरीजों से पूछी हकीकत  हरदोई। डीएम ने अस्पताल में भर्ती मरीजों, उनके तीमारदारों के अलावा दवा वितरण कक्ष के बाहर लाइन में लगे मरीजों से बात कर हकीकत पूछी। मरीजाें को पर्ची पर लिखी गई दवा का स्टाक में उपलब्ध दवाओं से मिलान भी किया।   गंदगी और छुट्टा पशुओं पर नाराजगी  डीएम शुभ्रा सक्सेना को अस्पताल के कई कक्षों में गंदगी मिली। परिसर में कई स्थानों पर गंदगी देखकर उन्होंने नाराजगी जताई। अस्पताल परिसर में घूम रहे छुट्टा पशुओं को हटाने को कहा।  सुबह आठ बजे ही अफसर तलब  डीएम शुभ्रा सक्सेना ने जिले के आठ अधिकारियों को सुबह आठ बजे ही अपने आवास पर तलब कर लिया था। उन्हें महिला और जिला चिकित्सालय के औचक निरीक्षण की जानकारी दी गई। इन अधिकारियों में परियोजना निदेशक, जिला समाज कल्याण अधिकारी, जिला प्रोबेशन अधिकारी, मुख्य पशु चिकित्साधिकारी, ग्रामीण अभियंत्रण विभाग के अधिशासी अभियंता, बंदोबस्त अधिकारी, सहायक निदेशक मत्स्य और जिला कृषि रक्षा अधिकारी शामिल रहे।   बिजली हुई गुल  डीएम अस्पताल परिसर में थीं तभी बिजली गुल हो गई। जब तक डीएम वार्ड एक में पहुंची तब तक मरीज गर्मी से परेशान होने लगे। तीमारदारों ने पंखा झलना शुरू किया तो स्वास्थ्य महकमे के एक जिम्मेदार उसे पंखा झलने से रोकने लगे। गनीमत रही कि कुछ देर बाद जनरेटर चल गया।   मरीजों को ही खींचना पड़ा स्ट्रेचर  अस्पताल में स्टाफ की कमी है। बड़ी संख्या में बाहरी लोगों की मदद से किसी तरह काम चलाया जा रहा है। जब डीएम ने निरीक्षण किया तो बाहरी लोग अस्पताल से चले गए। ऐसे में तीमारदारों को मरीजों का स्ट्रेचर खुद ही खींचना पड़ा।   निरीक्षण के दौरान ही शुरू हुई सफाई  जिला अस्पताल के औचक निरीक्षण के दौरान डीएम के तेवर देखकर महिला अस्पताल में आनन-फानन ही सफाई कर्मियों को व्यवस्था में सुधार के लिए लगा दिया गया। उन्होंने एक-एक कोना देखकर सफाई की। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>