<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2017 20:16:41 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>जमकर टेंशन लीजिये, अगर कायदे में रहेंगे तो फायदे में रहेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/did-you-know-these-5-surprising-benefits-of-stress/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 20:16:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/did-you-know-these-5-surprising-benefits-of-stress/</guid>
      <description>आमतौर पर माना जाता है कि तनाव एक गंभीर मानसिक बीमारी है और इससे बचाव के लिए लोग कई तरह के उपाय भी करते रहते हैं, लेकिन क्या आप जानते है तनाव फायदेमंद भी होता है। जानिए कैसे प्रतिरोधक क्षमता बढ़ाता है तनाव
जब आप किसी बात को लेकर थोड़े समय तक तनाव में होते हैं तब आपका शरीर अपेक्षाकृत अधिक सक्रिय हो जाता है। तनाव की स्थिति में शरीर तेजी से प्रतिक्रिया करता है जिससे इम्यून सिस्टम मजबूत होता है। इस स्थिति में शरीर से कॉर्टिकोस्टेरॉइड हार्मोन निकलने में आसानी होती है। इनकी मदद से शरीर अपन संरक्षित ऊर्जा का इस्तेमाल कर संक्रमण से तेजी से लड़ता है। लेकिन अगर तनाव की स्थिति‌ बहुत देर तक बनी रहती है तो शरीर का ऊर्जा स्तर घट सकता है।  तेज होती है याददाश्त</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> कम्प्यूटर के सामने बैठे-बैठे करें ये छोटी सी एक्सरसाइज, आंखों की जलन हो जाएगी दूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-easy-tips-relief-you-from-eyes-problem-and-headache/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 20:16:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-easy-tips-relief-you-from-eyes-problem-and-headache/</guid>
      <description>करीब 10 घंटे कम्‍प्यूटर के सामने और फिर बाद में मोबाइल, टैब से चिपके रहने के कारण अधिकतर लोगों को आंखों में थकान, जलन और सिरदर्द रहने लगता है। दरअसल हमारी लाइफस्टाइल ऐसी हो गई है, जिससे हमारी आंखों पर लगातार दबाव पड़ता रहता है। अगर आप भी इन्हीं लोगों में शामिल है तो हम आपको कुछ ऐसी एक्सरसाइज बताने जा रहे हैं तो कहीं पर भी बिना आपका ज्यादा समय लिए हो सकती है।  काम के दौरान थकान होने पर भी आप आंखों को राहत दे सकते हैं। पहले स्टेप में हथेलियों को रब करें और आंखों पर रख लें। ध्यान रहें कि आंखों पर हथेलियों का दबाव न पड़े। थोड़ी देर बार हाथ हटाएं और आंखों को धीरे-धीरे खोलें। इससे आंखों को तुरंत आराम मिलेगा। लगातार काम करने से आंखों में थकान महसूस हो तो कुछ सेंकड्स के लिए 10-12 बार जल्द-जल्दी पलकें झपकाएं और फिर तेजी से आंखों को बंद करें। आंखों पर हथेलियां रखें और आंखों को बाएं से दाएं और दाएं से बांएं घुमाएं। 4-5 बार ऐसा करने के बाद सामान्य हो जाएं और आंखें ऊपर से नीचे व नीचे से ऊपर की ओर घुमाएं। आंखों को सामान्य करें और फिर क्लॉकवाइज व एंटी-क्लॉकवाइज घुमाएं। सीधे बैठकर एक प्वाइंट पर आंखों को केंद्रित करें। ज्यादा स्ट्रेस लिए बिना उस प्वाइंट पर कुछ देर आंखें केंद्रित रखें। आप जितनी देर तक एक प्वाइंट पर आंखों को केंद्रित रख सकते हैं उतनी देर तक उन्हें बिना पलक झपकाए केंद्रित रखें। इस दौरान श्वास सामान्य रखें। कुछ मिनटों बाद सामान्य अवस्था में आ जाएं। त्राटक एक ऐसी टेकनीक है जो आंखों को आराम देती है, आई साइट मजबूत करती है और आंखों को संक्रमण से लड़ने की शक्ति देती है। इसके अलावा यह मन की एकाग्रता के लिए भी यह बेहद उपयोगी है। शवासन में शरीर के समस्त भागों को आराम मिलता है और आंखों की थकान व भारीपन हटाने के लिए भी यह बेहद उपयोगी आसन है। इसके करने के लिए पीठ के बल सीधे लेट जाएं। पैरों को ढीला छोड़ दें और बाजुओं को शरीर से सटाकर ढीला छोड़ दें। आंखें बंद करें और अपनी श्वास पर ध्यान केंद्रित करें। लंबी सांस लें और छोड़ें। शरीर स्थिर रखें। इससे आंखों को आराम और तरोताजगी मिलेगी। आंखों की देखभाल के लिए नियमित रूप से इन आसनों को आप अपनी सुविधा के अनुसार शामिल तो करे हीं, साथ ही नींद भी भरपूर लें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपकी पत्नी ऑफिस में देर शाम तक रुकती हैं तो ये खबर जरूर पढ़ें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/women-working-in-night-shift-face-complications-in-pregnancy/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 17:53:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/women-working-in-night-shift-face-complications-in-pregnancy/</guid>
      <description>जन्म के समय से ही लड़कियों में करोड़ों अपरिपक्व अंडे मौजूद होते हैं जो उनके किशोरावस्था पर पहुंचने के बाद हॉरमोन्स की वजह से परिपक्व हो जाते हैं। लेकिन अगर ये हॉर्मोन्स असंतुलित हो जाएं तो ये अंडे परिपक्व नहीं हो पाते और बाद में विकसित होकर बच्चे बनने की हालत में नहीं होते। नाइट शिफ्ट में काम करने वाली महिलाओं में हॉर्मोनल असंतुलन की वजह से बच्चा पैदा करने की संभावना कम हो जाती है।  अमेरिका में मौजूद मैसाचुसेट्स जनलर हॉस्पिटल में इंफर्टिलिटी ट्रीटमेंट करा रही कुछ महिलाओं पर शोध में यह बात सामने आई है। हॉवर्ड यूनिवर्सिटी के अध्ययनकर्ताओं ने पाया जो महिलाएं नियमित तौर पर नाइट शिफ्ट करती हैं उनमें 24 प्रतिशत तक अंडे कम परिपक्व रह गए। ये अंडे विकसित होने में सक्षम नहीं थे। जबकि जो महिलाएं अधिक शारीरिक श्रम वाली नौकरी कर रही थीं उनमें करीब 14 प्रतिशत कम परिपक्व अंडे पाए गए। रिसर्च के दौरान पाया गया कि ऐसा महिलाओं के हॉर्मोन्स में बदलाव की वजह से होता है। ये बदलाव सोने-जागने के अनियमित समय और ज्यादा शारीरिक श्रम की वजह से होता है। शोधकर्ताओं ने इस स्टडी में 473 महिलाओं को शामिल किया जिसने उन्होंने 35 साल की महिलाओं को औसत माना। रिसर्च में यह बात सामने आई कि ऐसी महिलाएं जिनके ऑफिस के काम का समय अस्थिर होता है उनकी प्रजनन क्षमता पर बुरा प्रभाव पड़ता है। साथ ही ऐसी महिलाएं जिनके काम में ज्यादा शारीरिक श्रम की जरुरत पड़ती है उन्हें भी बच्चा पैदा करने में कई समस्याओं का सामना करना पड़ता है। पढ़ें:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टीवी देखते वक्त करें ये पांच काम, थम जाएगा बुढ़ापा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-facial-yoga-to-remove-wrinkles/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 17:25:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-facial-yoga-to-remove-wrinkles/</guid>
      <description>प्रदूषण, तनाव और असंतुलित जीवनशैली की वजह से चेहरे पर वक्त से पहले झुर्रियां पड़ने लगती हैं और वे अपनी उम्र से बड़े लगने लगते हैं। इसके लिए वे मंहगी क्रीम खरीदते हैं जो अप्रत्यक्ष रूप से त्वचा को नुकसान पहुंचाती हैं।   अगर आप भी इस समस्या से परेशान हैं तो आपको फेशियल योगा जरूर करना चाहिये। इसकी सबसे खास बात ये है कि इसे आप दफ्तर या घर में बैठे-बैठे आराम से कर सकते हैं।  चेहरा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जहरीले स्प्रे या क्वॉइल की क्या जरूरत, जब घर में मौजूद इन चीजों से ही भाग जाते हैं मच्छर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-natural-substitutes-of-mosquito-repellent/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 10:42:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-natural-substitutes-of-mosquito-repellent/</guid>
      <description>टीवी पर इन दिनों ऐसे प्रोडक्ट्स के विज्ञापनों की भरमार है जिन्हें कपड़ो पर लगाकर बाहर निकलने की सलाह दी जाती है ताकि मच्छर दूर रहें। इसके अलावा बाजार में ऐसे कई स्टीकर्स भी मिल रहे है जिन्हें कपड़ों पर चिपकाकर पार्क, आदि जाया जाए, तो मच्छर नहीं काटते। घर के अंदर मच्छर ना काटे इसके लिए लोग क्वॉइल या स्प्रे का इस्तेमाल करते हैं।   ये तो आप जानते होंगे कि ये तमाम चीजें सेहत के लिए हानिकारक हैं। पर क्या आपको ये पता है कि आपके घर में ही ऐसी चीजें मौजूद हैं जिनके इस्तेमाल से मच्छर पल भर में फरार हो जाते हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन चीजों को खाने के बाद भूल कर भी ना करें दूध का सेवन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-drink-milk-or-its-product-after-eating-these-food-items/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:57:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-drink-milk-or-its-product-after-eating-these-food-items/</guid>
      <description>दूध को पूरा आहार कहा जाता है। इसमें विटामिन, प्रोटीन, लैक्टॉस, शुगर और मिनरल सभी तत्व पाए जाते हैं। अगर आप दूध के साथ तला-भुना या नमकीन खातें है तो इनका पाचन आसानी से नहीं हो पाता। लगातार इसे खाने से त्वचा के रोग हो सकते हैं। दूध और तिल को कभी साथ नहीं खाना चाहिए। कई लोग नाश्ते में दूध के साथ ब्रेड-बटर लेते हैं लेकिन दूध अपने आप में पूरा आहार है। इन सब चीजों का साथ में सेवन करने से पेट में भारीपन महसूस होता है क्योंकि आयुर्वेद के अनुसार, प्रोटीन, कार्बोहाइड्रेट और फैट की अधिक मात्रा एक-साथ नहीं लेनी चाहिए। इसलिए दूध को अकेले लेना ही बेहतर है। दूध पीने के पहले, बाद में और साथ में कभी फल नहीं खाने चाहिए। अगर आप दूध के साथ अन्नास, संतरे जैसे खट्टे फल खाते हैं तो ये आपको नुकसान पहुंचाते हैं। इससे खाना सही से नहीं पचता और उल्टी की संभावना रहती है। इसके अलावा दूध और केला भी नहीं खाना चाहिए क्योंकि दूध और केला दोनों ही कफ बनाता है। दोनों को साथ खाने से कफ तो बढ़ता ही और पाचन पर भी असर पड़ता है।  दूध के साथ दही कभी नहीं खानी चाहिए। इन्हें साथ खाने से एसिडिटी, गैस और उल्टी की समस्या हो सकती है। दही खाने के करीब एक से डेढ़ घंटे बाद दूध पीना चाहिए। उड़द की दाल के साथ कभी भी दूध का सेवन ना करें। दूध और मछली को कभी भी साथ में नहीं खाना चाहिए क्योंकि इससे गैस, एलर्जी और त्वचा संबंधित बिमारियां हो सकती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डाभ चिंगड़ी: बीमारियों से दूर रखेगी दूध और मछली से बनी ये डिश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/intresting-facts-about-bengali-seafood-cuisine-daab-chingri-made-with-coconut-and-shrimps/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:44:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/intresting-facts-about-bengali-seafood-cuisine-daab-chingri-made-with-coconut-and-shrimps/</guid>
      <description>आमतौर पर माना जाता है कि मछली और दूध का कॉम्बिनेशन शरीर के लिए नुकसानदेह होता है। लेकिन नारियल के दूध और झींगा मछली से बनी बंगाली डिश डाभ चिंगड़ी ना सिर्फ सेहत के लिहाज से बल्कि मिर्च मसालों से दूरी बनाकर चलने वालों के लिए जबरदस्त ऑप्शन है।  बंगाली खानपान में सीफूड खासकर प्रॉन्‍स की बात ही कुछ अलग है। विशेष मसालों और नारियल की मलाई के साथ तैयार डाभ चिंगड़ी यानी प्रॉन्स को जब नारियल के खोल में पेश किया जाता है, तो यह डिश देखने लायक होती है। नारियल के दूध की हल्की-सी मिठास का बहुत अच्छा मेल झींगे के कुदरती स्वाद के साथ होता है।  हिंदी पट्टी में रहने वालों के लिए अभी कुछ समय पहले तक डाभ एक अपरिचित नाम था और चिंगड़ी भी एक दुर्लभ खाद्य पदार्थ। ‘डाभ’ यानी हरा नारियल और ‘चिंगड़ी’ अर्थात् झींगा मछली। हरा नारियल लगभग सभी जगह नजर आता है, जिसका मीठा पानी किसी भी बोतलबंद कोल्ड ड्रिंक को आसानी से मात दे सकता है। कुछ लोग नारियल के पानी के नहीं, उसकी मलाई के दीवाने होते हैं और अपनी पसंद के अनुसार ही नारियल कटवाते हैं।  जितना बड़ा झींगा, फायदा उतना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेथी पनीर: हेल्थ और टेस्ट का जबरदस्त कॉम्बिनेशन है ये डिश, 15 मिनट में ऐसे बनाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/easy-recipe-of-methi-paneer-dish/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:44:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/easy-recipe-of-methi-paneer-dish/</guid>
      <description>मजेदार वेज डिश बनाना हो, तो दिमाग में सबसे पहले पनीर का ख्याल आता है। बच्चे भी इसे बहुत पसंद करते हैं। अगर सर्दियों में आप पनीर की कोई डिश बनाने जा रही हैं तो उसमें मेथी जरूर डालें जिससे स्वाद के साथ साथ सेहत का भी ख्याल रखना आसान हो जाएगा।   ये है मेथी पनीर बनाने का सबसे आसान तरीका-  जरूरी सामग्री  पनीर 500 ग्राम  मेथी पत्ता 250 ग्राम गरम मसाला पाउडर एक छोटा चम्मच  हल्दी पाउडर आधा छोटा चम्मच  हरी इलायची तीन-चार  जीरा एक छोटा चम्मच  दही आधा कटोरी  हींग चुटकी भर  घी दो बड़े चम्मच  लाल मिर्च पाउडर एक छोटा चम्मच  नमक स्वादानुसार पानी आधा कप  प्याज अदरक लहसुन पेस्ट दो बड़ा चम्मच </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शिल्पा शिंदे से हर कोई सीखे ये पांच चीजें, जो ऑफिस में आपको बना देगा &#39;Big Boss&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-things-everyone-should-learn-from-bigg-boss-11-contestant-shilpa-shinde-for-stress-management/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:44:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-things-everyone-should-learn-from-bigg-boss-11-contestant-shilpa-shinde-for-stress-management/</guid>
      <description>दिसंबर का महीना आते ही ऑफिस में गतिविधियां तेज हो जाती हैं। मार्च-अप्रैल में अप्रेजल के फॉर्म्स भरे जाते हैं, लिहाजा कर्मी एक दूसरे के काम में गलतियां निकालना तेज कर देते हैं, दूसरों के काम का क्रेडिट लेने की कोशिश करते हैं। ऐसे में ऑफिस पॉलिटिक्स की वजह से तनाव होना लाजमी है। इसका असर आपके काम पर पड़ता है।  अगर ऑफिस स्ट्रेस से निपटना हो, तो &#39;बिग बॉस 11&#39; की कंटेस्टेंट शिल्पा शिंदे से ये पांच चीजें हर किसी को सीखनी चाहिये.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जॉन अब्राहम जैसी बॉडी बनाना चाहते हैं तो खाएं ये चीजें, ऐसे करें कसरत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-about-john-abraham-diet-and-workout-plan/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:43:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-about-john-abraham-diet-and-workout-plan/</guid>
      <description>बॉलीवुड के हार्टथ्रोब जॉन अब्राहम ने फिल्मों में कदम रखने से पहले रैंप वॉक और म्यूजिक वीडियोज के लिए मॉडलिंग की। अगर उनके करियर के शुरुआती दिनों की तस्वीरों और वीडियोज को देखें तो उनके मौजूदा लुक से वे काफी अलग दिखते हैं। इस हॉट लुक के लिए जॉन को काफी पसीने बहाने पड़े।    ये है जॉन का सीक्रेट फिटनेस फॉर्मूला ​जॉन अब्राहम के शरीर की बनावट की बात करें तो वह &amp;lsquo;एक्टोमेसोमॉर्फ&amp;rsquo; की श्रेणी में आता है। ऐसी बॉडी वाले लोगों के लिए अपने दुबले-पतले शरीर को मस्कुलर बनाना आसान होता है। वहीं, वजन घटाने-बढ़ाने भी बहुत मुश्किल नहीं होती।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी करने से पहले पार्टनर के इस बॉडी पार्ट को गौर से देखें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-your-personality-from-the-shape-of-belly-button/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 10:15:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-your-personality-from-the-shape-of-belly-button/</guid>
      <description>आप चाहें लव मैरेज करने जा रहे हों या अरेंज, शादी से पहले पार्टनर के बारे में कुछ बातें पहले ही जान लेनी चाहिये। दो चीजें जो आपके शादी को सबसे ज्यादा प्रभावित करती हैं वह है पार्टनर का व्यक्तित्व और उनकी सेहत। भले ही आपको अपने भावी जीवनसाथी के बारे में वो सारी बातें पता ना हों जो आप जानना चाहते हों, लेकिन एक तरीका है जिसके जरिये आप उनसे बिना सवाल किये उनके बारे में काफी कुछ पता लगा सकते हैं।  कहा जाता है कि जो बातें व्यक्ति की आंखों से, व्यहार से और बात-चीत से नहीं जानी जा सकतीं, वह उसकी नाभि देखकर जान सकते हैं। आमतौर पर इसे खूबसूरती से जोड़कर देखा जाता है। यह शरीर का अहम एनर्जी प्वॉइंट (चक्र) है। यह हमारे व्यक्तित्व और सेहत के बारे में बहुत कुछ बयां करता है। गहरी नाभि</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्द हवाओं ने बढ़ा दिया है जोड़ों का दर्द तो तुरंत अपनाएं ये टिप्स, मिलेगा जल्दी आराम </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/follow-these-amazing-tips-to-get-rid-of-joint-pain-in-this-winter-season/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 10:05:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/follow-these-amazing-tips-to-get-rid-of-joint-pain-in-this-winter-season/</guid>
      <description>सर्दी का मौसम कुछ लोगों के लिए गर्मी से राहत देने वाला होता है तो वहीं कुछ के लिए तकलीफ देना वाला बन जाता है। ज्यादातर लोग इस सीजन में जोड़ों में दर्द की शिकायत करते है यहां तक की उनके ज्वाइंट्स में सूजन भी आ जाती है। अगर आप इस तरह की परेशानी से जूझ रहे हैं तो इन टिप्स को अपनाकर दर्द से छुटकारा पा सकते हैं।  पढे़ं-  रोजाना करें एक्सरसाइज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में आपको गर्म रखेंगी ये 5 चीजें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-things-will-keep-you-warm-in-winter/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 10:05:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-things-will-keep-you-warm-in-winter/</guid>
      <description>कप कपाती ठंड से हर किसी को ठिठुरने के लिए मजबूर कर देती है। ऐसे मौसम में लोग ज्यादा से ज्यादा अपने आप को स्वेटर से लाद देते हैं लेकिन फिर भी उन्हें सर्दी का एहसास होता रहता है। ऐसे में अगर आप खुद को बचाना चाहते हैं तो रोजाना के रुटीन में इन 5 चीजों को जरूर शामिल करें।  पढे़ं- सर्दियों में खाएं गर्म खाना
कुछ लोग सिर्फ ये समझते हैं कि गर्म खाना केवल स्वाद में ही अच्छा लगता है। ये आपके शरीर को अंदरूनी गर्माहट भी देता है जो शरीर का ठंड से बचाव करती है। पढे़ं- अदरक का करें इस्तेमाल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सावधान! सदा साफ दिखने वाली ये 5 चीजें कभी साफ नहीं होती, खतरे जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-these-5-daily-use-things-have-lots-of-bacteria-and-can-make-you-ill-too/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 00:12:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-these-5-daily-use-things-have-lots-of-bacteria-and-can-make-you-ill-too/</guid>
      <description>कॉस्मेटिक्स से लेकर कंघी, पेपर स्प्रे से लेकर परफ्यूम स्प्रे तक। महिलाओं के हैंडबैग में जरूरत का हर सामान मौजूद रहता है। सामान इतना कि वे हैंडबैग की सही देखभाल भी नहीं कर पाती हैं। इस वजह से उसमें बैक्टीरिया पनपने लगते हैं।  एक शोध के मुताबिक, अगर लंबे समय तक हैंडबैग और पर्स की सफाई न की जाए, तो नोरोवायरस और एमआरएसए जैसे कीटाणु उसमें पनपने लगते हैं, जो हमें संक्रमित करते हैं। इसलिए समय-समय पर बैग की सफाई करते रहना भी जरूरी है।  पढ़ें- कई बार बेडशीट और तकिये के कवर दिखने में साफ तो लगते हैं, मगर ऐसा होता नहीं है। भले ही आपको अपना बेडशीट (चादर) साफ दिखे, लेकिन बेड पर मौजूद धूल से भी तो एलर्जी होती है। दिनभर में उड़ती धूल बिस्तर पर आकर जमा होती रहती हैं, जो आपको नजर नहीं आती।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चश्मा पहनने से नाक पर पड़ गए हैं निशान तो अपनाएं ये घरेलू नुस्खे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-to-remove-spectacles-marks-from-nose/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 00:12:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-to-remove-spectacles-marks-from-nose/</guid>
      <description>चश्मा पहनने की वजह से अगर आपकी नाक के पास भी निशान पड़ गए हैं। जिसकी वजह से चेहरा काफी भद्दा लगता है तो टेंशन छोड़ इस आसान नुस्खों की मदद लें। ये नुस्खें चंद दिनों में ही आपके चेहरे से सारे दाग गायब कर देगें।   पढ़ें-  संतरा
संतरे के छिलकों को धूप में सुखाकर उन्हें पीस लें। संतरे के छिलकों के इस एक चम्मच पाउडर में आधा चम्मच दूध मिलाकर अपनी नाक पर लगा लें। सूखने पर इसे ठंडे पानी से धो लें। नींबू</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>न्यूड योगा: बिना कपड़े पहने योग करती हैं ये एक्ट्रेसेज, जानेंगे फायदे तो आप भी होंगे इंप्रेस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-nude-yoga/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 18:52:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-nude-yoga/</guid>
      <description>&amp;lsquo;हॉट योगा&amp;rsquo;, &amp;lsquo;बीयर योगा&amp;rsquo;, &amp;lsquo;कपल योगा&amp;rsquo; के बाद &amp;lsquo;न्यूड योगा&amp;rsquo; लेटेस्ट फिटनेस ट्रेंड बन गया है। अक्टूबर महीने में तो इंस्टाग्राम पर तो लड़कियों ने अपनी न्यूड योगा कि इतनी तस्वीरें डालीं कि देखते ही देखते यह ट्रेंड तक बन गया।   नेकेड योगा में बिना कपड़ों के योगासन किये जाते हैं। वैसे तो लोग इसे कमरे में अकेले करते हैं, लेकिन उन लोगों की तादाद भी कम नहीं है जो प्रकृति के बीचों-बीच जाकर खुले में न्यूड योगा करते हैं। ऐसा उन देशों में मुमकिन है जहां सोशल न्यूडिटी को मान्यता मिली हुई है।  हो सकता है आप अपने वजन, कद या किसी अंग की बनावट को लेकर शर्म महसूस करते हों। विशेषज्ञों का मानना है कि न्यूड योगा आपको अपने ही शरीर को देखने का सकारात्नक नजरिया हासिल करने का मौका देता है। जब कोई एक सुरक्षित माहौल में बिना कपड़ों के योगासन करता है तब वह अपनी शारीरिक बनावट के गुण को समझ पाता है। ऐसा करने से धीरे-धीरे उसके मन से सारा संकोच खत्म हो जाता है।  एक रिसर्च में पाया गया है कि कपड़े ना होने की वजह से लोगों ने खुद को आजाद, बिना किसी पाबंदी के महसूस किया। लिहाजा, न्यूड योगा के जरिये दिमाग की शांति, खुद के प्रति सकारात्मक विचार उत्पन्न होना और शरीर को फिट बनाने की क्रिया एक साथ होती है। इससे शरीर-आत्मा-मन का तालमेल मजबूत होता है। यह एक स्वस्थ जिंदगी के लिए बेहद जरूरी है। न्यूड योग आपके रिश्ते का रोमांच वापस लाने का भी रोचक तरीका है। इस योगा से आपकी झिझक दूर होती है और आप अपने पार्टनर के सामने कंफर्टेबल हो जाते हैं। इसके अलावा आपका आत्मविश्वास भी बढ़ता है कि आपके पार्टनर ने आपको सभी कमियों को नजरअंदाज करते हुए अपनाया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रहना है खुश, तो बेडरूम में ही करें ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/three-fun-ways-to-reduce-stress/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 18:36:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/three-fun-ways-to-reduce-stress/</guid>
      <description>दिसंबर का महीना उन लोगों के लिए खुशियां लेकर आता है जिनकी ढेर सारी प्रिविलेज लीव बाकी हैं और जिनकी छुट्टियों की अर्जी पास कर दी गई हैं। वर्ना स्टूडेंट्स तो परीक्षा की वजह से, कॉर्पोरेट कंपनी वाला शख्स टारगेट को लेकर और घरेलू महिलाएं बार-बार चाय बनाते-बनाते ही परेशान रहती हैं।   ज्यादा हो या कम, तनाव को दूर करना बेहद जरूरी है। मिडिल क्लास फैमिली वालों के लिए मुमकिन नहीं कि वो रेगुलर मेडिटेशन कर सकें। इसलिए हम आपको बताते हैं तीन ऐसे आसान और मजेदार तरीके जिसके जरिये आप अपना तनाव कम कर सकते हैं।  (बस एक बात का ख्याल रखें, ये काम करते वक्त बेडरूम का दरवाजा बंद कर दें) तोड़-फोड़ करें भला हो उस इंजीनियर का जिसके दिमाग में बेडरूम का कॉन्सेप्ट आया। पूरे घर का यह एकलौता ऐसा कोना है जिसे आप अपने हिसाब से रख सकते हैं। अगर आप इसका इस्तेमाल सिर्फ और सिर्फ सोने के लिए करते हैं, तो आप सीधे-सीधे उस जीनियस इंजीनियर की जेनरॉसिटी का मजाक बना रहे हैं। जनाब, तनाव के कारण सिर दुखे तो दवा खाकर सोने की जरूरत नहीं है। आप तो बस तोड़फोड़ शुरू कर दें। चीजों को तोड़कर, अपना गुस्सा उतारने का टाइम-टेस्टेड तरीका बेजोड़ है। लेकिन समाज ने इस क्रिया को मंजूरी नहीं दी है। तो जब तक शाहरुख खान जैसे लोग &#39;डियर जिंदगी&#39; जैसी फिल्मों के जरिये क्रांति लाने में कामयाब नहीं हो जाते, आपको ये काम बेडरूम के अंदर ही करना पड़ेगा। बस ख्याल रहे, जो चीज आप तोड़ने जा रहे हैं, वो काम की ना हो। इसकी शुरुआत आप चाय की पुरानी कप से कर सकते हैं। जोर जोर से चिल्लाएं टीवी या म्यूजिक सिस्टम पर बढ़िया सा गाना लगाएं, उसे फुल वॉल्यूम पर लाएं और फिर जितनी देर तक चाहें जोर-जोर से चीखें और चिल्लाएं। इससे दो फायदे होंगे। पहला ये कि आप रोकर, चिल्लाकर अपना गुस्सा और तनाव कम कर सकते हैं। दूसरा ये कि आपके इस तरीके से किसी और को कोई परेशानी नहीं होगी। उल्टा वो गाने पर डांस कर रहे हों। बस टाइमिंग का ख्याल रखें। ये ना हो कि तनाव कम करने के लिए आपने रात में ही चीखना-चिल्लाना शुरू कर दिया। ऐसे में आपको &#39;मिस्टर बीन्स&#39; या &#39;फ्रेंड्स&#39; के एपिसोड्स से काम चलाना होगा। चंदा मामा के जाते ही, सूरज चाचू के आते ही आप ये काम कर सकते हैं.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में घटाना है वजन तो जरूर खाएं ये फल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-guava-helps-in-weight-loss/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 18:19:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-guava-helps-in-weight-loss/</guid>
      <description>सर्दियां शुरू होते ही एक से बढ़कर एक डिशेज खाने का और चाय-कॉफी का दौर तेज हो जाता है। ठंड की वजह से हमारा चलना फिरना भी कम हो जाता है। पसीना होता नहीं, तो प्यास भी कम लगती है। लिहाजा, हम पानी भी कम पीते हैं। ऐसे में वजन तो बढ़ेगा ही।   लेकिन इस मौसम में सुबह-सुबह सैर पर जाना भी तो मुनासिब नहीं। फिर क्या करें? वजन कम करना है तो अमरूद खाएं। विटामिन ए और सी इसमें भरपूर मात्रा में होती है। 100 अमरूद में 212 मिलिग्राम विटामिन सी पाया जाता है। विटामिन सी हमारे शरीर में मौजूद फ्री रैडिकल्स को नष्ट करता है। बाकी फलों की तुलना में अमरूद में कम कैलोरी होती है। 100 ग्राम अमरूद खाने से 51 कैलोरी और 38 किलो कैलोरी एनर्जी मिलती है। इस वजह से डायबिटीज से पीड़ित लोग भी इसे बेफिक्र होकर खा सकते हैं।  अमरूद में सेब और केले से ज्यादा फाइबर मौजूद होता है। 100 ग्राम अमरूद में 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा जिम करने से शरीर पर पड़ गए हैं निशान तो बस आजमाए ये 3 आसान नुस्खे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-magical-tips-can-vanish-your-stretch-marks-with-in-few-days/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:46:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-magical-tips-can-vanish-your-stretch-marks-with-in-few-days/</guid>
      <description>हाल ही में अगर आपने काफी वेट लॉस किया है जिसकी वजह से आपके शरीर पर काफी स्ट्रेच मार्क्स दिखाई देने लगे हैं तो टेंशन छोड़ इन आसान नुस्खों को आजमाएं।   पढ़ें-  अक्सर लड़कों को ज्यादा जिम करने की वजह से या फिर महिलाओं की डिलवरी के बाद स्ट्रेच मार्क्स की परेशानी हो जाती है। महिलाओं में यह समस्या पुरूषों की तुलना में ज्यादा देखने को मिलती है। लेकिन ये कुछ असरदार घरेलू नुस्खे आपको इस समस्या से कुछ ही हफ्तों में निजात दिला सकते है। एलोवेरा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्रिसमस डे पर अपने घर में बनाएं ऑरेंज केक, रेसिपी भी जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-your-christmas-special-with-this-delicious-orange-cake-know-the-recipe/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:45:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-your-christmas-special-with-this-delicious-orange-cake-know-the-recipe/</guid>
      <description>कुछ ही दिनों बाद आने वाला है। इस खास अवसर के लिए ज्यादातर लोग केक बनाते हैं। अगर आप भी केक बनाने की सोच रही हैं, तो ये खास रेसिपी आपके लिए सामग्री
एक कप मैदा, एक कीनू या संतरा, दो छोटे चम्मच अलसी के पाउडर, चीनी (बारीक पीसे हुए) आधा कप, ¼ छोटा चम्मच बेकिंग सोडा, ½ छोटा चम्मच बेकिंग पाउडर और ½ कप रिफाइंड तेल।वि‌धि
ऑरेंज केक बनाने के लिए संतरे का जेस्ट निकाल लें। इसके लिए संतरे को छिलके सहित कद्दूकस कीजिए और ½ छोटा चम्मच जेस्ट निकालकर किसी अलग बर्तन में रख लें। एक अलग बर्तन में मैदा लें। इसमें बेकिंग सोडा और बेकिंग पाउडर डालकर दो बार छान लें, ताकि बेकिंग सोडा मैदे में अच्छी तरह से मिक्स हो जाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में शरीर के इस पार्ट को क्यों नहीं साफ करती लड़कियां </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-girls-do-not-clean-this-body-part-often-in-winters/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:21:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-girls-do-not-clean-this-body-part-often-in-winters/</guid>
      <description>क्या आप जानते हैं साफ सफाई के लिए अक्सर कॉशियस रहने वाली लड़कियां सर्दियां आते ही अपनी बॉडी का कौन सा पार्ट साफ करने से हमेशा परहेज करती हैं। शायद ही उनके इस राज के बारे में कोई जानता होगा। अगर आप भी अब तक इस राज से अनजान है तो इसे जानने के लिए पढ़ें ये खबर।   पढ़ें- यहां बात कर रहे हैं हम गर्दन के पीछे वाले हिस्से पीठ की। नेलआर्ट से नाखूनों को तो चेहरे की कमियों को अच्छे मेकअप से ढकने वाली लड़कियां बहुत खूबसूरती के साथ अपने शरीर के इस पार्ट को भी हमेशा ढककर रखती है। आपने शायद ही नोटिस किया होगा कि लड़कियां अपनी गर्दन के पीछे के हिस्से को सर्दियों में बहुत कम ही साफ करती हैं। लड़कियां अपने शरीर के इस भाग को अक्सर अपने बालों से छिपाए रखती हैं। अगर किसी पार्टी में बाल बांधने भी पड़ जाएं तो वो मेकअप का सहारा लेकर अपनी गर्दन के कालेपन को कम कर देती हैं। लड़कियां अपनी गर्दन की सफाई सिर्फ अपने बाल धोते समय ही करती हैं इसलिए उनकी गर्दन का यह हिस्सा ज्यादातर डार्क रहता है। हालांकि कई बार लंबे बालों की वजह से भी ऐसा होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तनाव को दूर करने में मददगार है म्यूजिक, बच्चों के लिए सोने पे सुहागा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-music-can-help-to-remove-your-all-tension/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:16:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-music-can-help-to-remove-your-all-tension/</guid>
      <description>अक्सर आप सुनती आई होंगी कि म्यूजिक तनाव को दूर करने में मदद करता है। लेकिन क्या आप जानती हैं कि म्यूजिक ट्रेनिंग का संबंध भाषाई ज्ञान बढ़ाने, बोलने और सुनने की क्षमता से भी है।   पढ़ें- हाल ही में हुए एक अध्ययन में यह बात सामने आई है कि म्यूजिक ट्रेनिंग का संबंध ज्ञानात्मक और बोलने की प्रक्रिया से जुड़ा है। इस अध्ययन को चाइनीज एकेडमी ऑफ साइंसेज स्थित इंस्टीट्यूट ऑफ साइकोलॉजी के डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना आधा घंटा धूप में बैठें, खत्म हो जाएगी विटामिन डी की कमी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/spending-some-time-daily-in-sunlight-can-save-you-from-vitamin-d-deficiency/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:14:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/spending-some-time-daily-in-sunlight-can-save-you-from-vitamin-d-deficiency/</guid>
      <description>हृदय रोग, स्क्लेरोसिस, गठिया जैसे रोगों के खतरे को कम करने के लिए विटामिन डी तो महत्वपूर्ण है ही, मगर यह आपकी याददश्त के लिए भी जरूरी है। एक नए अध्ययन के अनुसार, यदि शरीर में विटामिन डी की कमी है तो यह डिमेंशिया का कारण भी हो सकता है। वैसे विटामिन डी सूर्य के प्रकाश में रहने पर त्वचा में खुद ही उत्पन्न होता है। यदि रोजाना सुबह या शाम कम-से-कम 30-40 मिनट धूप में रहने से इस विटामिन की पूर्ति हो सकती है। इस दौरान ध्यान रखें कि शरीर का कम-से-कम 40 फीसदी भाग सूर्य की रोशनी के संपर्क में आए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिसर्च में खुलासा: फिजिकली फिट बच्चों में ज्यादा होता है दिमाग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-says-physically-fit-children-tend-to-have-more-brain/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:14:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-says-physically-fit-children-tend-to-have-more-brain/</guid>
      <description>साइंस जर्नल में प्रकाशित एक रिसर्च के मुताबिक, जो बच्चे फिजिकली फिट होते हैं, उनमें ग्रे मैटर (दिमाग का एक अहम हिस्‍सा) ज्यादा पाया जाता है। इससे बच्चों को अपने शैक्षणिक क्षेत्र में अच्छा प्रदर्शन करने में मदद मिलती है। शारीरिक तंदुरुस्ती खासकर कार्डियोरिस्परेटरी फिटनेस से फुर्ती और मस्कुलर फिटनेस से मस्तिष्क में ज्यादा मात्रा में चीजों को एकत्रित करने में मदद मिलती है। जर्नल न्यूरोइमेज में प्रकाशित यह अध्ययन बताता है कि दिमाग के कई हिस्सों में ग्रे मैटर के बढ़ने से बच्चों के सीखने, कार्य करने और पढ़ाई करने की क्रिया में वृद्धि होती है। इस अध्ययन के लिए शोधकर्ताओं ने मोटापे से ग्रस्त 8 से 11 वर्ष के 101 बच्चों को शामिल किया था। इन बच्चों के दिमाग में ग्रे मैटर की उपस्थिति और शैक्षणिक प्रदर्शन के आधार पर यह अध्ययन किया था। शोधकर्ताओं ने पाया कि फिजिकल फिटनेस एक ऐसा फैक्टर है, जिसे एक्सरसाइज करके बदला जा सकता है। फिजिकल एक्सरसाइज के जरिए बच्चों में मोटापा कम करके उनकी दिमागी क्षमताओं को बढ़ाया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रातों रात होगी मुंह के छालों की छुट्टी, बस देसी घी का ये नुस्‍खा इस तरह अपनाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-get-rid-of-mouth-ulcer-with-these-easy-home-remedies/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 12:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-get-rid-of-mouth-ulcer-with-these-easy-home-remedies/</guid>
      <description>अगर आपकी पेट भी अक्सर साफ नहीं रहता जिसकी वजह से आपको मुंह के छाले अक्सर परेशान करते हैं तो ये खबर आपके लिए ही है। मुंह के छालों की वजह से खाना पीना भी मुश्किल हो जाता है। ऐसे में ये आसान नुस्खा आपको रातों रात इस परेशानी से निजात दिला सकता है।   पढ़ें- देसी घी 
मुंह के छाले ठीक करने के लिए सबसे पहले देसी घी को रात को सोने से पहले अपने छालों पर मल लें। ऐसा करने से आपके छाले रात भर में ठीक हो जाएंगे। हल्दी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपको भी अकेले रहने की आदत है तो आप इस डर से जूझ रहे हैं, जानें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-you-are-suffering-from-which-common-phobia/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 11:44:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-you-are-suffering-from-which-common-phobia/</guid>
      <description>लोगों के मन में किसी न किसी चीज को लेकर अक्सर भय बना रहता है, जिसे वो फोबिया का नाम देते हैं। फिर चाहे ये फोबिया किसी अंधेरे से हो,ऊंचाई से या फिर अकेलेपन से । ये डर धीरे-धीरे कब उनके दिल में घर कर लेता है इस बात का पता खुद उन्हें भी पता नहीं चलता। जिसके बाद लोग उसे दूर करने की जगह इससे बचने के उपाय खोजते रहते हैं।  पढ़ें- भीड़ का फोबिया</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुल्हन बनने से पहले अनुष्का ने अपनाई थी ये डाइट, तब जाकर मिला टोन्ड फिगर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-fitness-secret-of-anushka-sharma-for-getting-fabulous-tonned-body/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 09:56:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-fitness-secret-of-anushka-sharma-for-getting-fabulous-tonned-body/</guid>
      <description>लाइम लाइट से दूर गुपचुप इटली में विराट के साथ शादी रचाने वाली अनुष्का शर्मा की फिट टोन्ड बॉडी गॉड गिफ्टेड नहीं बल्कि उनकी सालों की मेहनत का नतीजा है। अनुष्का शर्मा एक फिटनेस फ्रीक लड़की हैं। अगर आप भी अनुष्का की तरह हॉट एंड सेक्सी फिगर पाना चाहती हैं तो एक नजर डाल लीजिए उनके इस फिटनेस सीक्रेट्स डेली डाइट प्लान पर।   पढ़ें- डाइट में ये चीजें लेती हैं अनुष्का-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दलिया खाने से पहले इसके फायदे ही नहीं नुकसान भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-ever-heard-of-the-side-effects-of-eating-too-much-oatmeal/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 09:43:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-ever-heard-of-the-side-effects-of-eating-too-much-oatmeal/</guid>
      <description>आजतक आपने दलिया खाने के कई फायदे सुने होंगे पर क्या आप जानते हैं इसका अधिक सेवन करना भी आपकी सेहत को नुकसान पहुंचा सकता है। यकिन नहीं होता तो पढ़ें ये खबर।  पढ़ें- दलिया वैसे तो आपके शरीर में सभी पोषक तत्वों की कमी को पूरा करता है। अगर आप नाश्ते में दलिया खाते हैं तो दिनभर तरोताजा महसूस करते होंगे लेकिन क्या आपको पता है इसके कई फायदे होने के साथ इसके बड़े नुकसान भी हो सकते है। जी हां आपने सही सुना नुकसान। फाइबर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लौंग एक फायदे अनेक, आप भी जानें सीनियर डाइटिशियन हिमांशी शर्मा से...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ep2a98/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 13:44:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ep2a98/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कभी भी खराब हो जाता है मूड, समय रहते बदल लें अपनी डाइट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-diet-change-your-mood-from-bad-to-good/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 17:35:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-diet-change-your-mood-from-bad-to-good/</guid>
      <description>आजकल किसी के मूड के बारे में कुछ नहीं कहा जा सकता। एक पल में गुस्सा में तो कभी भावुक हो जाता है। ऑफिस का टेंशन, ट्रैफिक में प फंसते ही मूड खराब हो जाता है। अगर आपका मूड भी कुछ ऐसा ही जाता है आपको अपने डाइट पर ध्यान देने की जरूरत हैं।  कई शोधों में यह बात अब प्रमाणित हो चुकी है कि विटामिन्स बी, मिनिरल्स आदि से भरपूर कुछ ऐसी डाइट हैं जिनके सेवन से आपका मूड बेहतर होता है और आप तरोताजा महसूस करते हैं। मस्तिष्क में मौजूद सेरोटोनिन, डोपामाइन और नोरेपाइनफअराइन जैसे तत्वों का हमारे मूड से गहरा संबंध होता है और जिस डाइट से इन्हें बनाने में मदद मिलती है उनका सेवन हमारे मूड को तरोताजा रखता है। अखरोट में ओमेगा 3 फैटी एसिड और मैग्नीशियम भरपूर मात्रा में पाया जाता है जो मस्तिष्क में सेरोटोनिन के स्तर को तेजी से बढ़ाता है। इसके सेवन न सिर्फ तनाव दूर होता और आप अच्छा महसूस करते हैं बल्कि नकारात्मकता दूर होती है और नींद भी अच्छी आती है। शकरकंद में कार्बोहाइड्रेट भरपूर मात्रा में होता है जो मस्तिष्क में सेरोटोनिन को बढ़ाने में मदद करता है जिससे मूड अच्छा रहता है और नींद अच्छी आती है। दही कैल्शियम का प्रमुख स्रोत है जिसके सेवन से मूड तरोताजा हो जाता है। खासतौर पर महिलाओं के लिए इसका सेवन और भी फायदेमंद है क्योंकि यह मासिक धर्म के दौरान उनके व्यवहार में आने वाली झुंझलाहट को कम करता है। मासिक धर्म के दौरान उनके शरीर में होने वाले हार्मोनल बदलाव और एस्ट्रोजेन- प्रोगेस्टेरोन के संतुलन को बनाए रखता है। केला जितना खाने में सुपाच्य है, उतना ही मूड को तरोताजा करने के लिए जरूरी है। इसमें कार्बोहाइड्रेट्स के अलावा पोटैशियम, विटामिन बी 6 और मैग्नीशियम अच्छी मात्रा में होता है। रोज सुबह नाश्ते में केला खाने से दिन भर मूड अच्छा रहता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोने से आपकी सेहत को होता है इतना फायदा, शायद नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/weeping-is-good-for-mental-health-know-benefits-of-tears/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 17:34:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/weeping-is-good-for-mental-health-know-benefits-of-tears/</guid>
      <description>आपने भी अक्सर लोगों को रोज सुबह ठहाका लगाते हुए देखा होगा। कहा जाता है कि ठहाका लगाने से सेहत अच्छी रहती है। वहीं रोने को बीमारी का कारण माना जाता है। जबकि कई शोध में से साबित हो चुका है रोना मानसिक सेहत के लिए काफी फायदेमंद है। शोध के मुताबिक रोने से भावनात्मक संतुलन बरकरार रहता है। जैसे खुशी के वक्त हंसी आती है, वैसे ही मुश्किल वक्त में रोना भी स्वाभाविक क्रिया है। रोने से तनाव अपने आप छूमंतर हो जाता है। साथ ही तनाव के कारण हमारे शरीर में जमा टॉक्सिन रोने के बाद अपने आप धुल जाते हैं। रोने से हमारी आंखों की सफाई होती है। आंखों में लंबे वक्त से जमी धूल और कीचड़ अपने आप धुल जाती है। इससे आंखों की नमी बरकरार रहती है। आंसुओं में लाइजोजाइम एंजाइम होता है, जो आंखों के 90 से 95 प्रतिशत कीटाणुओं को नष्ट कर देता है। रोने के बाद फील गुड हार्मोंस के स्राव से मूड अच्छा हो जाता है। रोने का सबसे बड़ा फायदा है कि इससे हमारे अंदर बुरे वक्त का सामना करने की हिम्मत आती है। इसलिए, टेंशन या परेशानी में गुमसुम रहने से अच्छा है, थोड़ा रो लिया जाए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वृश्चिकासन: रक्तसंचार हो सुचारू, पेट के रोगों से मिले मुक्ति</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-vrschikasana-blood-circulation-becomes-smooth-relief-from-stomach-disease/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 16:03:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-vrschikasana-blood-circulation-becomes-smooth-relief-from-stomach-disease/</guid>
      <description>वृश्चिकासन प्राणतत्व और रक्तसंचार को सुचारू रखता है। इससे तंत्रिका-तंत्र ठीक से काम करता है। मोटापा, वेरीकोज वेन्स, पेट के सभी रोगों और मूत्रविकारों में मदद मिलती है। तनाव में इससे शीघ्र लाभ होता है। किसी दीवार के पास दोनों हथेलियों को थोड़े फासले पर रखते हुए कोहनियों को जमीन पर टिकाएं। कोहनी से कंधे तक के हिस्से को ऊपर की ओर बिल्कुल सीध में रखें। सांस भरते हुए सिर को हाथों के बीच टिकाकर पैरों को ऊपर ले जाएं और दोनों पंजों को दीवार से सटा दें। अब सिर को उठाने की कोशिश करें और दीवार की ओर देखें। पंजों को सिर के ऊपर रखने का प्रयास करें। इस दौरान सांस यथासंभव सहज रखें। करीब एक मिनट के बाद धीमी गति से पैरों को नीचे करते हुए सामान्य स्थिति में वापस आएं। इसे करने के लिए किसी अन्य व्यक्ति की सहायता लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आदित्य मुद्रा: अब नहीं आएंगी बार-बार छींकें और उबासी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/aditya-mudra-of-yoga-beneficial-in-allergic-infection-weather-changes-or-even-pollution/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 12:29:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/aditya-mudra-of-yoga-beneficial-in-allergic-infection-weather-changes-or-even-pollution/</guid>
      <description>यदि आप बार-बार छींकने और उबासी आने से परेशान हैं, तो इससे छुटकारा पाने के लिए आदित्य मुद्रा करें। कई लोगों को सुबह उठते ही काफी छींकें आती हैं। यह समस्या शरीर में पृथ्वी तत्व की कमी के कारण पैदा होती है। इसका कारण एलर्जी, संक्रमण, मौसम परिवर्तन या फिर प्रदूषण भी हो सकता है। जिन्हें साधना करते समय कुछ न कुछ अवरोध महसूस होता है, उन्हें भी इससे लाभ मिलेगा।अंगूठे के अग्रभाग को अनामिका की जड़ में लगाएं। शेष उंगलियों को सीधा और मिलाकर रखें। दोनों हथेलियां पास-पास रखकर यह मुद्रा लगाएं।थोड़ी-थोड़ी देर बाद दोनों हथेलियों को परस्पर रगड़ते रहें। कुछ ही देर में छींक और उबासी आना बंद हो जाएगी। इसके तुरन्त बाद मुद्रा खोल दें वरना पृथ्वी तत्व बढ़ने से मोटापे की समस्या हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए, क्यों लाल रंग का होता है खून, इस अंग तंत्र को समझें, दिलचस्प है जानना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-blood-color-is-reddish-understand-this-organ-system/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 11:37:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-blood-color-is-reddish-understand-this-organ-system/</guid>
      <description>प्राणवायु वाहक लाल रक्त कण  रक्त का 55 फीसदी भाग तरल प्लाज्मा और 45 फीसदी भाग कोशिकीय (सेल्स) होता है। कोशिकीय भाग में 99 फीसदी लाल रक्त कण और मात्र एक फीसदी सफेद रक्त कण और प्लेटलेट्स होते हैं। लाल रक्त कण और सफेद रक्त कण जीवित संपूर्ण कोशिकाएं होती हैं, जबकि प्लेटलेट्स कोशिका के टुकड़े होते हैं। आपके शरीर में प्रति सेकंड 24 लाख नए लाल रक्त कण बनते हैं, इतने ही प्रति सेकंड नष्ट भी हो जाते हैं। आपके रक्त में एक क्यूबिक मिली लीटर (एक बूंद का छोटा हिस्सा) में करीब पांच लाख लाल रक्त कण होते हैं। हर लाल रक्त कण कोशिका में एक जैविक स्टॉप वाच होती है, जो निश्चित समयोपरांत बंद हो जाती है। लाल रक्त कणों के बनने की प्रक्रिया का नियंत्रण किडनी में होता है। किडनी खराब होने पर अल्परक्तता एनीमिया रोग इसी कारण होता है। आपको जीवित रखने के लिए प्रति क्षण लाखों लाल रक्त कोशिकाएं अपना जीवन उत्सर्ग करती हैं। लाल रक्त कणों की उत्पत्ति लाल अस्थि मज्जा (रेड बोन मैरो) में होती है। लाल रक्त कण ऑक्सीजन से भरी कोशिकाएं होती हैं, लेकिन अपनी ऊर्जा की आवश्यकता के लिए वे ऑक्सीजन का उपयोग नहीं करती हैं। लाल रक्त कण ही शरीर की वे कोशिकाएं हैं, जिनमें केंद्रक ही नहीं, माइटोकोंड्रिया भी नहीं होते हैं। लाल रक्त कणों में केंद्रक (न्यूक्लियस) नहीं होता है। लाल रक्त कणों के उत्पत्ति की प्रारंभिक अवस्था में उनमें केंद्रक होता है, जिसे बाहर निकाल दिया जाता है, ताकि प्राणवायु वाहक हीमोग्लोबिन के लिए स्थान हो। एक लाल रक्त कण में ऑक्सीजन के लिए 28 करोड़ हीमोग्लोबिन मॉल्युकूल्स होते हैं। माइटोकोंड्रिया ऑक्सीजन का उपयोग कर कोशिकाओं को ऊर्जा उपलब्ध कराते हैं। लाल रक्त कण बिना उनके, बिना ऑक्सीजन के ऊर्जा उत्पन्न करते हैं। केंद्रक नहीं होने के कारण उनमें वायरस नहीं घुसते। वायरस कोशिका के अंदर ही जीवित रह सकते हैं। मलेरिया के परजीवी (पैरासाइट) का मानव-हीमोग्लोबिन प्रिय भोजन होता है, मलेरिया लाल रक्त कणों का रोग होता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीनियर डाइटिशियन से जानिए, लौंग के 5 फायदे जो पहले नहीं सुने होंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/senior-dietitian-inform-about-five-benefits-of-clove/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 11:07:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/senior-dietitian-inform-about-five-benefits-of-clove/</guid>
      <description>लौंग की तासीर गर्म होती है। इसे खाने से सर्दी-जुकाम नहीं होती। लौंग के कई अन्य फायदे हैं, जिसके बारे में बता रही हैं सीनियर डाइटिशियन हिमांशी शर्मा। लौंग के तेल में एंटीऑक्सीडेंट, रोग प्रतिरोधी, जीवाणुरोधी, एंटीवायरल, एंटीसेप्टिक, एनाल्जेसिक आदि गुण होते हैं। इसका प्रयोग दवाई के लिए भी होता है।  यदि मुंह से दुर्गंध आती है, तो लौंग चबाएं। इससे मुंह में मौजूद बैक्टीरिया मर जाते हैं। मसूड़े और दांत स्वस्थ रहते हैं। इंफेक्शन और दांत दर्द भी दूर होता है। लौंग में मौजूद प्रॉपर्टीज पाचन तंत्र को सही रखते हैं। इससे पेट दर्द, गैस, उल्टी, मरोड़, दस्त, सर्दी-खांसी, वायरल, गले में इंफेक्शन जैसी समस्याएं दूर होती हैं। जोड़ों में दर्द रहता है, तो इसके तेल से जोड़ों की मालिश करें। इसमें कैल्शियम, ओमेगा3 एसिड एवं आयरन अधिक होता है, ऐसे में हड्डियां व जोड़ मजबूत होते हैं। यह तनाव कम करती है। इसकी खुशबू से मन शांत होता है। लौंग युक्त चाय पीने से तनाव दूर होता है। पानी में तेल की बूंदें डालकर नहाने से रिलैक्स महसूस होगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोटापा कम करना है तो डाइट में शामिल करें ये 5 फूड, समझो चर्बी गायब</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-reduce-obesity-include-these-five-foods-in-diet/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 10:44:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-reduce-obesity-include-these-five-foods-in-diet/</guid>
      <description>मोटापे के कारणों को समझना काफी जटिल काम है। वजन बढ़ने के कई कारण हो सकते हैं। इनमें आहार की आदतें, धूम्रपान, कई बीमारियां जैसे थायरॉइड, मधुमेह, आनुवंशिक और चयापचय जैसे कारक शामिल होते हैं। सिर्फ व्यायाम करने से ही वजन कम नहीं किया जा सकता है। इसके लिए एक अच्छी आहार योजना बनाने की भी जरूरत होती है। कई ऐसे खाद्य पदार्थ हैं, जिन्हें आहार में शामिल करके, आप अपना वजन कम कर सकते हैं। पनीर- पनीर प्रोटीन का एक अच्छा स्रोत है, जो आपको लंबे समय तक भूख नहीं लगने देता है। प्रति 100 ग्राम पनीर में 338 कैलोरी पाई जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खेल दिलाएगा तनाव से छुटकारा, शारीरिक और मानसिक रूप से रहेंगे सक्रिय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sports-will-relieve-stress-stay-physically-and-mentally-active/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 09:42:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sports-will-relieve-stress-stay-physically-and-mentally-active/</guid>
      <description>खेलते नहीं हैं, तो खेलना शुरू कर दीजिए। इससे आप आजीवन फिट रह सकते हैं। जब फिट रहेंगे, तो उम्र भी लंबी हो जाएगी। आपका पसंदीदा खेल कौन सा है, बैडमिंटन, बास्केटबॉल, कबड्डी या फिर क्रिकेट? चलिए, मान लेते हैं कि आपका पसंदीदा खेल बैडमिंटन है या फिर क्रिकेट, पर क्या यह सिर्फ आपको पसंद है? क्या सिर्फ घर पर बैठे-बैठे इसे टीवी में ही देखने का मजा लेते हैं? बैठकर सिर्फ इन्हें देखना छोड़ दीजिए। घर से बाहर निकलिए और अपने दोस्तों या फिर परिवार के सदस्यों के साथ इन्हें खेलने का भी मजा लीजिए। ऐसा करेंगे, तो न सिर्फ शारीरिक रूप से सक्रिय रहेंगे, बल्कि कई रोगों से भी बचे रहेंगे। कोई भी खेल क्यों न हो, ये सभी कार्डियोरेस्पिरेटरी और मस्कुलर फिटनेस को दुरुस्त रखता है। साथ ही आपकी हड्डियां तो मजबूत होंगी ही, आपकी उम्र भी लंबी होगी। तनाव से मिले छुटकारा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शराब के साथ ये एनर्जी ड्रिंक मिलाकर कभी ना पिएं, जा सकती है जान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-side-effects-of-mixing-alcohol-with-energy-drinks/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 08:43:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-side-effects-of-mixing-alcohol-with-energy-drinks/</guid>
      <description>अगर आप भी पार्टी करते समय अल्कोहल के साथ कई ड्रिंक्स मिलाकर पीते हैं तो ये खबर जरूर पढ़ें। हाल में आई एक रिसर्च की मानें तो अल्कोहल को एनर्जी ड्रिंक्स के साथ मिक्स करके कभी नहीं पीना चाहिए। ऐसा करना आपको भारी पड़ सकता है। जानिए वजह&amp;hellip;  पढ़ें- अक्सर लोग पार्टी करते समय रेड बुल और वोडका को मिलाकर पीना पसंद करते हैं। बता दें हाल में हुई एक रिसर्च की मानें तो यह बेहद नुकसानदायक हो सकता है। रेड बुल और वोडका का कॉम्बिनेशन पीने से आप गिर सकते हैं, कार दुर्घटना हो सकती है या फिर आप अचानक से लड़ाई-झगड़ा शुरू कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>याददाश्त को तेज रखने में कारगार है ये फल, रोज खाने से होगा कमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/4-natural-ways-to-keep-your-brain-sharp-and-vibrant/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 08:42:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/4-natural-ways-to-keep-your-brain-sharp-and-vibrant/</guid>
      <description>अगर आप भी अक्सर चीजें रखकर भूल जाते हैं जिसकी वजह से आपको लोगों की कई बातें सुननी पड़ती हैं तो अपने दिमाग को तेज और मजबूत बनाने के लिए डाइट में इन चीजों को शामिल करना न भूलें।   पढ़ें- दही
दही में मौजूद अमीनो एसिड न सिर्फ याददाश्त तेज करता है बल्कि यह तनाव से राहत दिलाने में भी सहायक है। आप इसमें अपनी पसंद के फल मिलाकर इसे एक सेहतमंद नाश्ते के रूप में अगर रोज लेंगे तो आपका दिमाग हमेशा दुरुस्त रहेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चेहरे से हटाएं व्हाइटहेड्स, इन जबरदस्त 3 घरेलू नुस्खों के साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-to-get-rid-of-whiteheads-from-chin-and-forehead/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 08:41:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-to-get-rid-of-whiteheads-from-chin-and-forehead/</guid>
      <description>कई लोग चेहरे और नाक के आसपास होने वाले व्हाइटहेड्स से परेशान रहते हैं। व्हाइटहेड्स अतिरिक्त तेल जमा होने की वजह से त्वचा पर कुछ मृत कोशिकाएं जमा हो जाती है उन्हें कहते हैं। जिसकी वजह से चेहरा काला और अनाकर्षक लगने लगता है। अगर आप भी इन समस्या से परेशान हैं और घर बैठे इन्हें दूर करना चाहते हैं तो ये खबर पढ़ें-  पढे़ं- व्हाइटहेड्स हटाकर त्वचा को साफ रखने वाली इस औषधि में एंटी-बैक्टीरियल तत्व हैं। इन तत्वों से त्वचा के रोम छिद्र खुलने के साथ व्हाइटहेड्स भी दूर होते हैं। आइए जानते हैं इस औषधि को बनाने का क्या है आसान तरीका। चंदन पाउडर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में भी है स्विटजरलैंड और वेनिस, ज़रा देखें तो...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eo07p4/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 17:21:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eo07p4/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रहें तनाव मुक्त, पाएं अपार सफलता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/for-getting-successful-always-try-to-be-stress-free/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 17:01:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/for-getting-successful-always-try-to-be-stress-free/</guid>
      <description>प्रतिस्पर्धा के इस दौर में आजकल हर युवा तनाव से जूझ रहा है। परीक्षा में अच्छे नंबर लाने का तनाव, बेहतर स्कूल-कॉलेज में दाखिला न मिलने का तनाव। तनाव का सामना हर किसी को करना पड़ता है। समय रहते इसका उपचार जरूरी है वरना आगे चलकर यह अवसाद का रूप ले सकता है।  पढ़ें- अपने बच्चों को सबसे आगे देखने की अभिभावकों की आकांक्षाएं भी उनमें तनाव को बढ़ाने का काम करती हैं। दूसरी ओर ऑफिस में अपने टार्गेट को पूरा करने का दबाव कर्मचारियों के लिए तनाव पैदा करता है। तनाव लेकर कुछ हासिल नहीं होगा। बिना तनाव लिए काम करें, सफलता तभी मिलती है।असफलता बढ़ाए तनाव</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोटापे से हैं परेशान, इस तेल की मालिश से चंद दिनों में पिघला देगी सारी चर्बी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-tummy-fat-makes-you-shameful-then-coconut-oil-massage-will-help-you-to-get-slim/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 15:47:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-tummy-fat-makes-you-shameful-then-coconut-oil-massage-will-help-you-to-get-slim/</guid>
      <description>आमतौर पर शरीर में चर्बी कमर और जांघों के पास जमा होती है। जिसकी वजह से लोगों को हाई कोलेस्‍ट्रॉल, मोटापा, हाई बीपी, बैक पेन, घुटनो का दर्द और दिल से जुड़ी कई बीमारियां घेर लेती हैं। लेकिन आयुर्वेद में एक तेल ऐसा है जिसकी पेट पर मालिश करने से कुछ ही दिनों में सारी चर्बी गायब हो जाती है।  पढ़ें-   एक शोध की मानें तो हार्मोनस बदलने की वजह से पुरुषों के मुकाबले महिलाओं का पेट जल्‍दी बाहर निकल आता है। आयुर्वेद में तो यह तेल कई दवाइयों में भी प्रयोग किया जाता है जैसे, सोराइसिस, हाइ कोलेस्‍ट्रॉल, जोड़ों के दर्द और दिन की बीमारी आदि। हाल में एक रिसर्च में पाया गया है कि अगर नारियल तेल से पेट पर 20-30 मिनट रोजाना मालिश कि जाए तो आपका टमी फैट काफी हद तक कम हो सकता है। नारियल के तेल में विटामिन ई और ओमेगा 3 फैटी एसिड होता है जो पेट में जमा चर्बी की परतों को पिघलाने में मदद करता है। नारियल तेल लगाने की विधि -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घनी दाढ़ी नहीं आती? नींबू का ये नुस्खा करेगा कमाल, मर्द लगोगे वो भी रौबदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-longing-for-densely-shave-try-this-lemon-juice-miracle-it-will-surely-help-you/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 13:31:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-longing-for-densely-shave-try-this-lemon-juice-miracle-it-will-surely-help-you/</guid>
      <description>घनी दाढ़ी और मूंछें किसी भी मर्द का आकर्षण दोगुना कर देती हैं। ऐसे में हल्की दाढ़ी अगर दोस्तों के सामने आपको शर्मिंदा करती है तो ये खबर आपके लिए ही है। नींबू का ये चंद मिनटों का नुस्खा आपकी घनी दाढ़ी की चाहत को कुछ ही दिनों में पूरा करने का हुनर रखता है। जिसके बाद आपकी पर्सनैलिटी भी एक रौबदार मर्द जैसी दिखाई देगी।   पढ़ें-  दाढ़ी न केवल पुरुषों की खूबसूरती बढ़ती है बल्कि व्‍यक्तित्‍व को निखारने का भी काम करती है। घनी दाढ़ी को आप अपने मनचाहे तरीके से ट्रिम कर सकते हैं। नींबू का ये चंद मिनटों का नुस्खा आपकी घनी दाढ़ी की चाहत को कुछ ही दिनों में पूरा कर देगा। अगली स्लाइड में जानिए वो आसान तरीका जिससे घनी दाढ़ी जल्द आएगी। सबसे पहले दालचीनी पाउडर में नींबू का रस मिलाकर पेस्ट बना लें। इसे रोज उस जगह पर लगाएं जहां दाढ़ी के बाल कम आते हैं या नहीं आते। इस पेस्ट को कम से कम 20 मिनट तक लगाए रखें और फिर ठंडे पानी से धो लें। कुछ देर बाद नारियल के तेल में थोड़ा पानी मिलाकर उस जगह पर अच्छी तरह मालिश करें।नींबू और दालचीनी का ये नुस्खा दाढ़ी के बालों की ग्रोथ करता है। इससे दाढ़ी वाली जगह पर रुके हुए सेल्स खुल जाएंगे और चेहरे की कोशिकाओं में रक्त संचार भी बढ़ेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में गुड़ और जीरा है तो जान लें ये 5 फायदे, फेंक देंगे दवाएं </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-amazing-benefits-of-jaggery-and-cumin/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 10:00:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-amazing-benefits-of-jaggery-and-cumin/</guid>
      <description>आमतौर पर गुड़ और जीरे का उपयोग सभी घरों में होता है। जीरा खाने में प्रयोग किए जाने वाले मसालों का एक महत्वपूर्ण हिस्सा है। इसका प्रयोग खाने को स्वादिष्ट एवं सुगंधयुक्त बनाने के लिए किया जाता है। बिना जीरे के तड़के के दाल, सब्जी और रायते का स्वाद फीका-फीका सा लगता है। वहीं, स्वाद के साथ-साथ जीरा हमारे स्वास्थ्य के लिए भी लाभदायक होता है। गुड़ की मिठास से मीठे पकवानों का जायका बढ़ता है और यह भी तमाम तरह के पोषक तत्वों से भरपूर होता है। इसके साथ इनका सेवन करना स्वास्थ्य संबंधी समस्याओं के लिए भी लाभदायक होता है।  पढे़ं- आयुर्वेदाचार्य डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आपने कभी खाई है उत्तराखंड की ये फेमस मिठाई?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-all-about-bal-mithai/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 09:59:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-all-about-bal-mithai/</guid>
      <description>हिंदुस्तान के बहुत सारे शहरों और कस्बों की पहचान वहां की खाने-पीने की चीजों से जुड़ी है। लखनऊ के कबाब, हैदराबाद की बिरयानी, और जोधपुर के मिर्ची बड़ों का नाम सभी ने सुना है। दिलचस्प बात यह है कि छोटे-छोटे कस्बे भी अपने मिठाई या नमकीन पर कम फक्र नहीं करते। अल्मोड़ा, हिमालय की गोद में बसा एक जिला मुख्यालय है। यहां की जेल में कभी नेहरू बंदी रहे और यहीं से होते बापू कौसानी पहुंचे, जहां उन्होंने गीता की अनासक्ति योग नामक टीका लिखी। इनसे पहले विवेकानंद और गुरुदेव रवीन्द्रनाथ टैगोर भी यहां पहुंच चुके थे। पता नहीं इनमें किस-किस ने ‘बाल मिठाई’ का आनंद लिया होगा, जो यहां की सबसे मशहूर सौगात समझी जाती है।   पढे़ं- इसके आविष्कार की दावेदारी जोगालाल साह की है, जिन्होंने 19वीं सदी में कभी पड़ोस के गांवों में बने दानेदार खोए को मंदी आंच में भूनकर उसे ‘चॉकलेट’ का रंग दे दिया था। स्वाद कुछ-कुछ भिंड के जले दूध के पेड़े जैसा महसूस होता है, पर बाल मिठाई का आकार न तो पेड़े जैसा होता है न बर्फीनुमा। यह चार-पांच लंबी चौकोर नली की शक्ल में मिलती है और इसकी बाहरी सतह होमियोपैथी की दवाई सरीखी चीनी के दानों से सजी रहती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब नहीं झेलनी पड़ेगी शर्मिंदगी, काले दांतों से चुटकियों में छुटकारा दिलाएगा ये नुस्‍खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-tobacco-eating-blacken-your-teeth-then-this-easy-home-remedy-will-help-to-revive-its-colour-back/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 10:22:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-tobacco-eating-blacken-your-teeth-then-this-easy-home-remedy-will-help-to-revive-its-colour-back/</guid>
      <description>गुटखा खाने की वजह से अगर दांतों का रंग काला पड़ने लगा है,जिसकी वजह से लोगों से बात करने में आपको शर्म महसूस होती है तो ये आसान घरेलू नुस्खा आपकी परेशानी को तुरंत खत्म कर सकता है। जानिए कैसे&amp;hellip;   पढ़ें- तंबाकू,गुटखा खाने से दांतों पर दाग पड़ जाते हैं जो लाख छुड़ाने के बाद भी निकलने का नाम नहीं लेते। जिसकी वजह से कई बार शर्मिंदगी भी झेलनी पड़ती है। लेकिन क्या आप जानते हैं इस आसान उपाय की मदद से आप ये दाग आसानी से छुड़ा सकते हैं। उपाय-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर के लिए बेहद फायदेमंद होता है, इस तरह बनाएं मशरूम का चटपटा सूप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-magical-health-benefits-of-eating-mushroom/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 10:16:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-magical-health-benefits-of-eating-mushroom/</guid>
      <description>विश्वभर में मशरूम की लगभग 38 हजार प्रजातियां हैं। इनमें से 700 खाने योग्य और 270 का उपयोग चिकित्सा पद्धति में किया जाता है। न्यूटि्रशनिस्ट कविता देवगन से जानिए मशरूम की कुछ खास रोचक बातें।  पढ़ें- मशरूम के फायदे
मशरूम एक तरह का प्रोबायोटिक फूड भी है। इससे बीमारियों से लड़ने में मदद मिलती है। यह इम्यूनिटी सिस्टम को बढ़ाता है, साथ ही भोजन को शरीर के अलग-अलग हिस्सों में पहुंचाने में मदद करता है। चूंकि इसमें जिंक होता है, जिससे शरीर की व्हाइट गुड सेल्स को मजबूती मिलती है, यह शरीर में बीमारियों से लड़ पाते हैं। मशरूम को आसानी से पचाया जा सकता है और पेट की बीमारियों से निपटने के लिए भी अच्छा होता है। इसमें विटामिन बी2 और विटामिन बी3 भी पाया जाता है। दोनों ही मेटाबॉलिज्म को सक्रिय बनाने में मदद करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्टूडेंट हैं तो ना बंद करें खिड़की-दरवाजे, नहीं तो भुगतना पड़ सकता है बुरा अंजाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-suffering-from-insomnia-then-while-sleeping-open-your-windows/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 10:10:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-suffering-from-insomnia-then-while-sleeping-open-your-windows/</guid>
      <description>जरनल इनडोर एयर में प्रकाशित एक अध्ययन के अनुसार, जिनको रात में अच्छी नींद लेने में परेशानी आती है, यदि वे अपने बेडरूम की खिड़की या दरवाजे को खुला रखते हैं, तो उन्हें अच्छी नींद लेने में बहुत मदद मिलती है। दरअसल, दरवाजे या खिड़की खुली रखने से बाहर की ताजी हवा बेडरूम में प्रवाहित होती है, इससे आपको अच्छी नींद आती है।  पढ़ें- अध्ययनकर्ताओं का मानना है कि खराब वेंटिलेशन से बेडरूम में कार्बन डाई-ऑक्साइड का स्तर बढ़ जाता है, इससे सांस लेने में परेशानी होती है और इससे नींद प्रभावित होती है। अध्ययनकर्ताओं ने 17 स्वस्‍थ्‍ा छात्रों की नींद का अध्ययन किया। इस दौरान छात्र दरवाजे या खिड़की को खुला या बंद करके सोते थे, उनके कमरों के तापमान की जांच की गई।अध्ययनकर्ताओं ने पाया कि कमरे के दरवाजे या खिड़की के बंद होने से वहां कार्बन डाई-ऑक्साइड का स्तर ज्यादा था, वहीं दरवाजे या खिड़की के खुले होने के कारण उसका स्तर कम था।इससे पहले कोपेनहेगन स्कूल ऑफ डिजाइन एंड टेक्नोलॉजी ने भी अपने अध्ययन में यह पाया था कि जब कमरे में कार्बन डाई-ऑक्साइड की मात्रा कम होती है, तब उसमें ताजी हवा के स्तर में सुधार होता है और इससे नींद अच्छी आती है। अध्ययन से स्पष्ट है कि रात में सोते समय बेडरूम में पर्याप्त हवा की आवाजाही भी जरूरी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लहसुन का ये खास नुस्खा, इन बीमारियों को झट से करेगा दूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-garlic-clove-can-easily-cure-your-various-types-of-infection/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 10:04:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-garlic-clove-can-easily-cure-your-various-types-of-infection/</guid>
      <description>यूनिवर्सिटी ऑफ कोपेनहेगन द्वारा किए गए अध्ययन में पाया गया है कि लहसुन का उपयोग करने से रेसिस्टेंट बैक्टीरिया को नष्ट करने और शरीर को फिर से एंटीबायोटिक बनाने में मदद मिलती है।  पढ़ें-  यह अध्ययन बताता है कि लहसुन में आरएनए के कण पाए जाते हैं। अध्ययनकर्ताओं ने पाया कि लहसुन में पाए जाने वाले सल्फर के सक्रिय तत्व बैक्टीरिया के कम्यूनिकेशन सिस्टम को नष्ट करने में महत्वपूर्ण होते हैं।इम्यूनोलॉजी एंड माइक्रोलॉजी विभाग में कोस्टेर्टन बायोफिल्म सेंटर के प्रोफेसर टिम होल्म जैकोब्सन कहते हैं, हम मानते हैं कि इस विधि का उपयोग करके मरीजों के इलाज में मदद मिल सकती है, क्योंकि सिस्टिक फाइब्रोसिस जैसे पुराने बैक्टीरिया काफी खतरनाक हो सकते हैं और यह हमें नुकसान पहुंचा सकते हैं।यह अध्ययन प्रोफेसर माइकल गिवस्कोव की अध्यक्षता में एक समूह द्वारा किया गया है। इससे पहले 2005 में लहसुन के बैक्टीरिया पर प्रभावों को लेकर अध्ययन किया गया था।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>