<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Feb 2018 14:46:28 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ड्रायर से हाथ सुखाना पड़ सकता है सेहत पर भारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek4klh/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 14:46:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek4klh/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chocolate Day: कभी सुअरों को पीने के चीज बताया था आज सबकी है फेवरेट  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek3ecb/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 13:34:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek3ecb/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऐसी चॉकलेट्स पर पिघल जाता है &#39;भाबीजी&#39; का दिल, लिस्ट में इन टीवी एक्टर्स का भी नाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/on-chocolate-day-2018-tv-actors-confession-about-their-favourate-chocolates-and-childhood-memories/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 13:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/on-chocolate-day-2018-tv-actors-confession-about-their-favourate-chocolates-and-childhood-memories/</guid>
      <description>शुभांगी अत्रे टीवी के मशहूर सिटकॉम &#39;भाबी जी घर पर हैं&#39; में अंगूरी भाभी को चॉकलेट बेहद पसंद है। चाहे चॉकलेट बार हो या केक, वह हर दिन किसी ना किसी रूप में इसे खाती ही हैं। उनका मानना है कि ऐसा करके वह अपनी डाइट प्लान के साथ कोई चीटिंग नहीं कर रही हैं, बल्कि नमकीन खाने के बाद थोड़ी चॉकलेट हर किसी को खानी चाहिए। उनकी भाषा में कहें तो &#39;चॉकलेट जिंदगी है, चीटिंग नहीं।&#39; रिभु मेहरा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चॉकलेट डे 2018: गर्लफ्रेंड को इंप्रेस करना है, तो भेजें ऐसे मजेदार SMS, शायरी और फोटोज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-chocolate-day-images-wallpaper-sms-quotes-shayari-in-hindi-for-valentines-day-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 09:20:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-chocolate-day-images-wallpaper-sms-quotes-shayari-in-hindi-for-valentines-day-2018/</guid>
      <description>भगवान बुरी नजर से बचाए कहीं मेरे प्यार को चींटियां ही ना खा जाए  लाइफ होगी किटकैट और डेरी मिल्क जैसी अगर मिल जाए मुझे गर्लफ्रेंड तेरे जैसी  ब्रह्मांड में दो ही बातें सत्य हैं पहला सत्य: 10 में से 9 लोगों को चॉकलेट पसंद होता है दूसरा सत्य: 10वां व्यक्ति झूठ बोल रहा है मीठी इंतजार और इंतजार से भी यार मीठा
मीठा यार और यार से भी प्यार मीठा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब ऐसे दिखते हैं सीजेन खान, पाकिस्तान में करते हैं यह काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kasautii-zindagi-kay-fame-actor-cezanne-khan-doing-tv-soaps-in-pakistan-and-middle-east/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 09:20:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kasautii-zindagi-kay-fame-actor-cezanne-khan-doing-tv-soaps-in-pakistan-and-middle-east/</guid>
      <description>पहले खबर आई कि टीवी के मशहूर एक्टर सीजेन खान एंड टीवी के शो &#39;गंगा&#39; से कम बैक करने जा रहे हैं। वह खबर गलत साबित हुई। फिर पता चला कि वह सलमान खान के रियलिटी शो &#39;बिग बॉस 11&#39; में दिखेंगे। यह भी हो ना सका। तब से फैन्स को यह सवाल बेचैन कर रहा है कि आखिर &#39;अनुराग बासु&#39; हैं कहां और क्या कर रहे हैं? दरअसल, भारतीय टीवी इंडस्ट्री से दूर सीजेन खान अब पाकिस्तान और मिडिल ईस्ट में प्रसारित होने वाले सीरियलों में काम कर रहे हैं। अपने एक इंटरव्यू में उन्होंने बताया, &#39;वह ज्यादातर वक्त दुबई में बिताते हैं जहां छह हफ्तों तक शूटिंग चलती रहती है।&#39; इसके अलावा वह न्यूयॉर्क सिटी में अपने बिजनेस पर भी फोकस कर रहे हैं। गौरतलब है कि पहले जहां दुबले-पतले सीजेन खान सादे शर्ट-पैंट और आम भारतीय जैसे नजर आते थे, वहीं अब उनका लुक पूरी तरह बदल चुका है। उनकी तस्वीरें अक्सर इंस्टाग्राम पर चर्चा का विषय बनी रहती हैं और उनके फैन्स बार-बार भारतीय सीरियल में वापसी की अपील करते रहते हैं। गौरतलब है कि &#39;कसौटी जिंदगी की&#39; के बाद सीजेन खान ने पाकिस्तानी सीरियल &#39;पिया के घर जाना है&#39; में काम किया। इसमें उनके अलावा करणवीर बोहरा, दिपानीता शर्मा, इमरान अब्बास नकवी भी नजर आए। इस शो को ARY Digital के बैनर तले बनाया गया। इसके अलावा वह एक और पाकिस्तानी सीरियल &#39;सिलसिले चाहत के&#39; में भी नजर आए।  सीजेन खान को एकता कपूर के सीरियल &#39;कसौटी जिंदगी की&#39; ने रातों रात स्टार बना दिया था। इससे पहले वह &#39;कलीरे&#39;, &#39;हसरतें&#39;, &#39;पलछिन&#39; में काम कर चुके थे। गौरतलब है कि सीजेन खान का परिवार मूल रूप से अफगानिस्तान से ताल्लुक रखता है। उनकी मां के रिश्तेदार पाकिस्तान के शहर कराची में रहते हैं। उनकी परवरिश और पढ़ाई मुंबई में हुई है। कॉलेज के दिनों में ही उन्होंने मॉडलिंग करनी शुरू कर दी थी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिंदगी के हर मुश्किल सवाल का जवाब है अयंगर योग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/practice-iyengar-yoga-to-develop-intelligence-and-stability-and-harmony-says-krishna-merchant/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 09:20:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/practice-iyengar-yoga-to-develop-intelligence-and-stability-and-harmony-says-krishna-merchant/</guid>
      <description>मुंबई के लोअर परेल स्थित अयंगर योगाश्रय में जब आठ साल पहले योगगुरु बीकेएस अयंगर की कंडासना करते हुए तस्वीर देखी तो, मैं स्तब्‍ध रह गई। इस आसन में उनके तलवे उनकी छाती से लगे हुए थे। हम प्यार से उन्हें गुरुजी कहते हैं। ऑफिस जाते वक्त जब भी सेनापति बापट मार्ग से मैं गुजरती तो वहां लगा गुरुजी का पोस्टर देख अनायास ही उसकी तरफ खिंची चली जाती।   एक टीवी चैनल की प्रोड्यूसर होने के नाते मुझे घंटों दफ्तर में बिताने पड़ते थे। इसका सबसे बुरा असर मेरी सेहत पर पड़ा। कमर और पीठ में दर्द होने लगा। रह-रह कर मेरी दाईं हथेली में झनझनाहट उठती और वो सुन्न पड़ जाती। धीरे-धीरे यह परेशानी मेरी बांह, गर्दन और रीढ़ की हड्डी तक पहुंच गई। कुर्सी पर कुछ पलों के लिए भी बैठना मेरे लिए मुश्किल हो जाता था। जब भी शरीर में ऐसा होता, पोस्टर की एक झलक मेरी आंखों के सामने आ जाती। जब मुझे एहसास हुआ कि जिंदगी में करने के लिए अभी बहुत सारी चीजें हैं, तो मैंने फौरन अगस्त 2009 में प्रोड्यूसर के पद से इस्तीफा दे दिया और इसी दिन मैंने अयंगर योगा क्लास में अपना दाखिला करवा लिया। मेरी लगातार कोशिशों और मिन्नतों के बाद योगा क्लास के लिए मेरा दाखिला मंजूर किया गया।   योगासन करना मेरे लिए बहुत मुश्किल नहीं था, क्योंकि मैंने ताउम्र खुद को एक्टिव रखा। स्कूल और कॉलेज के दिनों में मैंने कराटे में ब्लैक बेल्ट का प्रशिक्षण और भरतनाट्यम में डिप्लोमा हासिल किया। इसके अलावा मैं दौड़ लगाने में भी सक्रिय थी। मैंने पावर योगा और मेडिटेशन क्लासेज भी ज्वॉइन की, लेकिन कुछ दिनों बाद मुझे थकान, बेचैनी और बोरियत महसूस होने लगी जिसके बाद मैंने वहां जाना छोड़ दिया। लेकिन अयंगर योग अलग था। मुझे अहसास हुआ कि यहां कुछ नया सीखने का मौका है। हर क्लास में मुझे चुनौती मिलती थी।  मुझे जिंदगी भर इस बात का सबसे ज्यादा पछतावा है कि मैं गुरुजी बीकेएस अयंगर से कभी मिल ना सकी। मेरे शिक्षक मुझे बार-बार कहते थे, &#39;पुणे जाकर गुरुजी से मिल लो,&#39; मैं इंतजार करती रही। इससे पहले कि मैं उनसे मिल पाती, अगस्त 2014 में उनका निधन हो गया। मैं हमेशा यह सोचती रहती हूं कि बीकेएस अयंगर असल जिंदगी में कैसे रहे होंगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं झूठ बोलने की वजह से तो आप बार-बार बीमार नहीं पड़ रहे? </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/harmful-effects-of-telling-lie-on-health/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 09:20:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/harmful-effects-of-telling-lie-on-health/</guid>
      <description>घर, ऑफिस या दोस्तों के बीच हम बात-बात पर झूठ बोलने से परहेज नहीं करते। झूठ बोलने की यह आदत धीरे-धीरे बढ़ जाती है और हम इसके आदि हो जाते हैं। झूठ बोलना धार्मिक दृष्टि से तो गलत है ही, आपकी सेहत के लिए भी नुकसानदेह भी है। एक शोध के मुताबिक, झूठ बोलने वाले लोग, सच बोलने वाले व्यक्ति के मुकाबले ज्यादा बीमार होता है।  क्या कहता है शोध</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valentine Day पर गर्लफ्रेंड को दें ये 7 खास गैजेट, बन जाएगी बात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejjwcz/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 16:05:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejjwcz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चॉकलेट डे 2018: पहले तीखा होता था इसका स्वाद, एक एक्सपेरिमेंट ने बना दिया &#39;लव फूड&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-chocolate-day-2018-history-and-important-facts-before-you-celebrate-valentines-day-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 13:34:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-chocolate-day-2018-history-and-important-facts-before-you-celebrate-valentines-day-2018/</guid>
      <description>चॉकलेट का इतिहास चॉकलेट आज भले ही पसंदीदा डेजर्ट बन गई हो। लेकिन आपको यह जानकर हैरानी होगी कि पहले इसका स्वाद तीखा होता था। विशेषज्ञों का मानना है कि सबसे पहले चॉकलेट मैक्‍सिको और मध्‍य अमेरिका में ही बनाई गई थी। इसमें कोको बीज को पीसकर मिर्च और वनीला जैसे मसाले मिलाए जाते थे और ड्रिंक तैयार की डाती थी। एक तरफ जहां अमेरिका में लोग तीखे चॉकलेट का सेवन करते थे, वहीं यूरोप ने इसे मिठास दी। यूरोप में लोगों ने कोको बीन्स में शक्कर और दूध डालकर जमाया और एक लजीज डेजर्ट तैयार की गई।  अमेरिका से यूरोप ऐसे पहुंची चॉकलेट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> राशि के हिसाब से करें अपने पार्टनर को इस तरह प्रपोज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejggo4/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 13:03:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejggo4/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;एडल्ट&#39; चीजें देखने को क्यों मजबूर हैं बच्चे, वजह चौंकाने वाली</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-the-reason-that-children-are-forced-to-see-adult-things/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 19:51:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-the-reason-that-children-are-forced-to-see-adult-things/</guid>
      <description>भारत के पहले सुपरहीरो के तौर पर पहचान बनाने वाले मुकेश खन्ना ने सूचना एवं प्रसारण मंत्रालय से नाराज़गी जताते हुए भारतीय बाल फिल्म सोसाइटी (सीएफएसआई) के चेयरमेन पद से इस्तीफा दे दिया है। हालांकि खन्ना ने बताया कि उनका इस्तीफा अभी तक स्वीकार नहीं हुआ है। उनका कार्यकाल इस साल अप्रैल में खत्म होने वाला था, लेकिन करीब दो महीने पहले ही उन्होंने अपने पद से इस्तीफा दे दिया।  मुकेश ने मंत्रालय पर पर्याप्त फंड न देने का आरोप लगाया है। उनका कहना है कि मंत्रालय बच्चों के लिए फिल्म बनाने को लेकर दिलचस्पी नहीं दिखाता। शक्तिमान में &amp;lsquo;शक्तिमान&amp;rsquo; और महाभारत में &amp;lsquo;भीष्म पितामह&amp;rsquo; जैसे किरदार निभा चुके मुकेश का कहना है कि वो पहले भी कई बार इस बात की शिकायत कर चुके थे, लेकिन इस ओर ध्यान नहीं दिया गया।  मुकेश कहते हैं कि बच्चों के लिए फिल्मों की भरमार है, लेकिन ये फिल्में कभी रिलीज ही नहीं हुईं। बच्चों को कभी मालूम ही नहीं चल पाता है कि उनके लिए भी फिल्में बनती हैं। &amp;ldquo;मुझे लगता है कि मुझसे पहले जो भी लोग यहां रहे उन्होंने कभी बच्चों के लिए फिल्म बनाने के बारे में इस तरीके से सोचा ही नहीं। शायद यही वजह है कि जो फिल्में वयस्क देखते हैं, वही छोटे बच्चे भी देखते हैं।&amp;rdquo; क्यों नहीं चुना कोई दूसरा रास्ता?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुलाब के हर रंग के पीछे छुपा होता है एक मतलब, जानें इस फूल से जुड़े दिलचस्प तथ्य</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejmpgu/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 15:50:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejmpgu/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलोवेरा के फायदे तो बहुत सुने होंगे, अब जानिए इसके नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eiw218/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 13:28:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eiw218/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलोवेरा के फायदे तो बहुत सुने होंगे, अब जानिए इसके नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ej0hrk/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 13:28:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ej0hrk/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लगेंगी वाहियात लेकिन है करोड़ों की ये पेंटिग्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eixrxv/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 13:13:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eixrxv/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट की चर्बी कम करने के लिए महिलाओं को करना चाहिए यह योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-and-process-of-utthan-pristhasana-or-lizard-pose-yoga/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 12:07:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-and-process-of-utthan-pristhasana-or-lizard-pose-yoga/</guid>
      <description>उत्थान पृष्ठासन से पेट और मेरुदंड लचीला बनता है। पेट की चर्बी कम होती है। महिलाओं के लिए यह विशेष लाभकारी है। इससे वायु विकार भी दूर होते हैं।   ऐसे करें सबसे पहले पेट के बल लेट जाएं। अब अपनी भुजाओं को अपने सीने के नीचे इंटरलॉक कर लें। पहले सिर, फिर सीने और अंत में नितंबों को ऊपर उठाएं। धड़ को पीछे ले जाते हुए ठुड्डी और सीने को जमीन पर इंटरलॉक भुजाओं के पीछे सटा दें ताकि नितंब अच्छी तरह से ऊपर उठ जाए। नितंब ऊपर उठाते हुए सांस भरें और यथाशक्ति रुकने के बाद सांस छोड़ते हुए सामान्य स्थिति में आ जाएं। इसे अधिकतम पांच मिनट करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भस्त्रिका प्राणायाम: कफ और एलर्जी दूर करता है यह योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-and-process-of-bhastrika-pranayama-of-breath-of-fire-yoga-pose/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 12:06:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-and-process-of-bhastrika-pranayama-of-breath-of-fire-yoga-pose/</guid>
      <description>भस्त्रिका प्राणायाम से कई गुना अधिक ऑक्सीजन मिलता है। अस्थमा, कफ, एलर्जी की समस्या दूर होती है। मधुमेह की समस्या नियंत्रित रहती है। व्यक्ति खुद को युवा महसूस करता है।  ऐसे करें सुखपूर्वक बैठकर, गर्दन और रीढ़ को बिल्कुल सीधा रखें और ज्ञान मुद्रा लगाएं। प्रसन्नतापूर्वक व शांतचित्त होकर, पूरी शक्ति के साथ गहरी सांस फेफड़े में भरें। जितना दबाव सांस लेते समय हो, उतने ही दबाव के साथ सांस बाहर निकलने दें। सांस लेने-छोड़ने में ढाई-ढाई सेकंड का समय लगाएं। सांस भरते समय हल्का पीछे झुकें और सांस छोड़ते हुए हल्का आगे झुकें। उच्च रक्तचाप, कमर में दर्द, हृदय रोग, हर्निया के रोगी इसे न करें। रोजाना केवल दो से पांच मिनट करें। कैंसर जैसे गंभीर रोग में इसे 10 मिनट तक किया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खुबानी खाने से पेट रहता है साफ, दिल के लिए भी है फायदेमंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-health-benefits-of-eating-apricot/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 11:47:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-health-benefits-of-eating-apricot/</guid>
      <description>स्वस्थ रहना है, तो खुबानी खाएं। इसके अन्य फायदों के बारे में बता रही हैं डाइटिशियन हिमांशी शर्मा-  -खुबानी (ऐप्रीकॉट) में फाइबर होता है। इससे पाचन तंत्र ठीक होता है। कब्ज एवं गैस की समस्या दूर होती है। सूखे खुबानी पेट के लिए लाभकारी हैं।  -खुबानी कोलेस्ट्रॉल को नियंत्रित करता है। इसमें मौजूद बीज इम्यून सिस्टम को मजबूत करते हैं। हृदय संबंधी रोगों के होने की संभावना कम होती है।  -खुबानी खाने से त्वचा संक्रमण दूर होते हैं। इसके बीज में मौजूद विटामिन बी-17 कैंसर से बचाव में लाभकारी है। गर्मी में तरोताजा रहने के लिए खुबानी खाएं।  -इसमें प्रचुर मात्रा में विटामिन ए और एंटीऑक्सीडेंट होता है, जो आंखों की कोशिकाओं को स्वस्थ रखते हैं। जिन्हें मोतियाबिंद है, उनके लिए फायदेमंद फल है।  -सूखी खुबानी में आयरन अधिक होता है। यह शरीर में हीमोग्लोबिन के स्तर को बढ़ाता है। शरीर में खून की कमी है, तो इसका सेवन प्रतिदिन करने से लाभ होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आपको पता है आपके शरीर का यह हिस्सा लगातार खत्म हो रहा है?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-should-know-about-apoptosis-in-multicellular-organisms/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 11:41:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-should-know-about-apoptosis-in-multicellular-organisms/</guid>
      <description>डॉ. श्रीगोपाल काबरा के मुताबिक, जिस प्रकार जैन मुनि जीवन की सार्थकता और उपादेयता के चुकने का भान होने पर संथारा कर देह त्यागते हैं, उसी प्रकार प्राणी शरीर में &#39;संत&#39; कोशिकाएं भी संथारा करती हैं। वे इसलिए संथारा करती हैं, ताकि अन्य अपना सार्थक जीवन जी सकें।  भ्रूण के सृजन काल में जब अंगों का विकास हो रहा होता है, तब चयनित कोशिकाओं का अंग में समायोजन और शेष का संथारा कर विलुप्त होना एक सतत प्रक्रिया है। अंगों में समायोजित न हुई कोशिकाएं अपनी उपादेयता चूक जाने पर संथारा द्वारा अपना जीवन त्यागकर अवशोषित हो जाती हैं। हथेली में अलग-अलग उंगलियां बनती हैं, क्योंकि उनके बीच की कोशिकाएं संथारा कर विलुप्त हो जाती हैं। अपोप्टोसिस की क्रिया में बाधा बढ़ाती है कैंसर का खतरा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चाय पीने वालों को आता है कम गुस्सा, वजह भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-you-should-drink-tea-to-control-anger/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 10:56:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-you-should-drink-tea-to-control-anger/</guid>
      <description>आप बात-बात पर गुस्सा कर बैठते हैं? अक्सर तनाव में या फिर नाराज रहते हैं? तो इस आदत पर काबू पा लें। आप जितना गुस्सा करेंगे, उतना ही ज्यादा यह आपकी सेहत के लिए नुकसानदायक साबित होगा। कुछ लोग गुस्से पर नियंत्रण करने के लिए दवाओं का सहारा लेते हैं, लेकिन कुछ चीजों के सेवन से भी आप गुस्से पर काबू पा सकते हैं। चीनी खाएं, गुस्सा भगाएं 
एक अध्ययन में यह बात सामने आई है कि जिन्हें गुस्सा अधिक आता है, उन्हें चीनी खाना चाहिए। शरीर में शर्करा की अधिक मात्रा गुस्से को नियंत्रित करने में मदद करती है। अमेरिका के ओहियो स्टेट यूनिवर्सिटी ने अपने इस अध्ययन में खाने-पीने में मीठी चीजों का इस्तेमाल न करने और मीठे पेय पदार्थ पीने वाले लोगों के व्यवहार की तुलना की। निष्कर्ष में उन्होंने पाया कि जिन्होंने मीठे पेय पदार्थों का सेवन किया था, उन्हें गुस्सा होते बहुत कम पाया गया। ‘एग्रेसिव बिहेवियर’ जर्नल के अनुसार, शोधकर्ताओं का मानना है कि खून में मौजूद ग्लूकोज से मस्तिष्क को ऊर्जा मिलने की वजह से गुस्सा कम आता है और मीठे पेय पदार्थों से ऊर्जा जल्दी मिलती है। खट्टे फलों से परहेज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मम्मी कहती है साबुन से हाथ कुल 30 सेकेंड्स तक धोना चाहिए, सही है क्या?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-prooves-why-you-need-to-wash-hands-for-30-seconds/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 10:33:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-prooves-why-you-need-to-wash-hands-for-30-seconds/</guid>
      <description>हाथ धोएं, लेकिन कितनी देर? हाथ धोना छोटा सा काम लगता है, लेकिन इसका सही तरीका जानना भी जरूरी है।   खाना खाने से पहले क्या आप अपने हाथों को धोते हैं? मान लिया धोते हैं, लेकिन कितनी देर, पांच सेकंड या फिर दस सेकंड? अक्सर कुछ लोग खाने से पहले हैंड सैनिटाइजर लगाकर सोचते हैं कि हाथ पूरी तरह से साफ हो गया, पर ऐसा होता नहीं। हाथों पर थोड़े बहुत कीटाणु फिर भी रह जाते हैं। हाल ही में हुए एक शोध में कहा गया है कि हाथों से कीटाणु पूरी तरह से हट जाएं, इसके लिए जरूरी है कि आप कम से कम 20 से 30 सेकंड तक अपने हाथों को साफ करें।  हाथ में होते हैं ऐसे किटाणु</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मामूली सीमेंट से खुद बनाएं ऐसी शानदार चीजें, घर की सजावट देख मेहमान हो जाएंगे इंप्रेस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/watch-how-to-make-cement-showpieces-for-home-decor-in-this-diy-video/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 09:25:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/watch-how-to-make-cement-showpieces-for-home-decor-in-this-diy-video/</guid>
      <description>अक्सर ऐसा होता है कि जब भी हमें घर का इंटीरियर अपग्रेड करना होता है, सीधे किसी हाई-एंड शोरूम से सजावट की महंगी चीजें खरीद लाते हैं। वे दिखने में तो खूबसूरत होते हैं, लेकिन उनमें &#39;पर्सनल टच&#39; नहीं होता। अगर आप बिना ज्यादा पैसे खर्च किए अपने हाथों से खूबसूरत शो-पीसेज बनाना चाहती हैं, तो आपको बताते हैं सीमेंट से शो-पीस बनाने के आसान तरीके... शोपीस
एक बर्तन में सीमेंट और पानी मिलाकर घोल तैयार करें। अब इस घोल में रुमाल डुबोकर हल्का निचोड़ लें। इसके बाद सीमेंट लगे रुमाल को पेपर ग्लास पर फैला दें। 24 घंटे बाद रुमाल और ग्लास को अलग करें और रुमाल को उलटकर रख दें। तैयार है आपका शानदार शो-पीस। इसमें कैंडल रखकर सजा सकती हैं या फिर पैधे भी लगा सकती हैं। गमला</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिल्मों से गायब हैं रेखा, फिर भी सालभर में ऐसे कमा लेती हैं करोड़ों रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-ablout-bollywood-actress-rekha-net-worth-and-source-of-income/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 09:25:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-ablout-bollywood-actress-rekha-net-worth-and-source-of-income/</guid>
      <description>बॉलीवुड एक्ट्रेस रेखा जब भी किसी इवेंट में जाती हैं, महंगी साड़ियां, भारी-भरकम गहने और चमचमाती कार में नजर आती हैं। आखिर वह इतनी हाई-फाई लाइफस्टाइल कैसे मेनटेन करती हैं? इन दिनों सोशल मीडिया पर चर्चा का विषय है कि आखिर बॉलीवुड एक्ट्रेस रेखा का घर कैसे चलता है? बिना फिल्म, टीवी या विज्ञापन किए वह पैसे कैसे कमाती हैं?   अरबों में है रेखा की इनकम और प्रॉपर्टी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानें किस फल को कब खाने से होता है सबसे ज्यादा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-right-time-of-the-day-to-eat-particular-fruit/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 09:24:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-right-time-of-the-day-to-eat-particular-fruit/</guid>
      <description>फलों को कार्बोहाइड्रेट्स और फाइबर का सबसे अच्छा स्रोत माना गया है, जो शरीर को तुरंत ऊर्जा प्रदान करते हैं। लेकिन जब आप भीगे हुए नट्स या बीजों को फलों के साथ मिलाकर खाते हैं, तब इसमें खनिज और विटामिन्स की मात्रा दोगुनी हो जाती है। साथ ही नट्स और बीजों में भरपूर मात्रा में प्रोटीन, हेल्दी फैट्स और फाइबर पाए जाते हैं।  जिमपिक (एग्रीगेटर ऑफ हेल्थ एंड फिटनेस सेंटर फॉर ट्रेनर्स एंड कंज्यूमर्स) में न्यूट्रिशनिस्ट एवं आहार विशेषज्ञ सुजाता शेट्टी का कहना है कि सेब, एवोकाडो और केला को मिलाकर बने फ्रूट सलाद में फ्लेवोनॉएड्स, पेकि्टन, फाइबर, हेल्दी फैट्स जैसे एमयूएफए, फॉलिक एसिड और पोटैशियम आदि भरपूर मात्रा में पाए जाते हैं। यह शरीर में शुगर, कोलेस्ट्रॉल और ब्लड प्रेशर के स्तर को नियंत्रित करने और इम्यूनिटी को बढ़ाने में मदद करते हैं।  नाश्ते में सेब</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लहसुन की चाय के ये 8 फायदे आप भी नहीं जानते होंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eiegpn/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 16:19:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eiegpn/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खूबसूरत मुखड़े और दिलकश अदाओं पर कभी फिदा दी दुनिया, आज पहचानना भी है मुश्किल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bet-you-can-not-recognize-these-bollywood-actresses-in-their-latest-pictures/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 11:50:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bet-you-can-not-recognize-these-bollywood-actresses-in-their-latest-pictures/</guid>
      <description>बॉलीवुड एक्ट्रेस रेखा, हेमा मालिनी, वहीदा रहमान के लुक में आज भी ज्यादा फर्क महसूस नहीं होता क्योंकि वे लगातार फिल्मों या सुर्खियों का हिस्सा बनी रहीं। लेकिन वे अभिनेत्रियां जिन्होंने पर्दे से दूरी बना ली, अचानक इन दिनों एक-एक करके जब उनकी लेटेस्ट तस्वीर लोगों के बीच आ रही है, तो उन्हें शॉक लग रहा है।  मुमताज पिछले साल बॉलीवुड की एक्ट्रेस मुमताज अचानक उस वक्त सुर्खियों में आ गईं जब लंदन में उन्हें देखा गया। हालांकि, इतने सालों में उनका रूप इस हद तक बदल चुका है कि उन्हें पहचानना भी मुश्किल है। रीना रॉय</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिटनेस के लिए जिम में पैसा और समय बर्बाद करने की बजाय घर पर करें ये आसान व्यायाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-like-gym-for-fitness-do-these-easy-exercises-at-home/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 22:13:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-like-gym-for-fitness-do-these-easy-exercises-at-home/</guid>
      <description>फिटनेस के लिए जिम में पैसा और समय दोनों बर्बाद करने की बजाय घर पर कुछ आसान से व्यायाम कीजिए। सेहत खिल उठेगी।  फिट रहने के लिए हम जिम जाकर खूब पसीना बहाते हैं, लेकिन समय की कमी के कारण जल्दबाजी में किया गया व्यायाम फिटनेस को और बिगाड़ देता है। समय की कमी है, तो आप घर पर रहकर ही आसान से व्यायाम की मदद से फिटनेस बनाए रख सकते हैं।   अगर आपके पास जिम जाने का समय नहीं है, तो घर पर रहकर फिट रहने के लिए डांस कीजिए। सुबह उठकर अपनी पसंद का गीत बजाइए और बस दस मिनट के लिए जोश के साथ थिरकिए। न्यू इंग्लैंड जर्नल ऑफ मेडिसन की एक स्टडी के अनुसार, डांस आपकी यादाश्त बढ़ा सकता है।  इससे दिमाग स्वस्‍थ रहता है। डांस शरीर में लचीलापन लाता है। इससे जोड़ों के दर्द में आराम भी मिलता है। डांस करने से रक्त संचार भी अच्छा होता है व शरीर की ऊर्जा बढ़ती है। फिटनेस बनी रहे, इसके लिए सीढ़ियां चढ़िए और उतरिए। इस व्यायाम को आप घर, आॅफिस कहीं भी कर सकते हैं। इससे जोड़ों के दर्द में आराम मिलता है। देखा जाता है कि घर पर नहाते समय बहुत से लोग शॉवर का इस्तेमाल करते हैं। शॉवर का इस्तेमाल करने की बजाए बाल्टी व मग का इस्तेमाल करना फिट रहने का अच्छा व्यायाम है। ऐसा करने से आपके शरीर को श्रम करना होता है, जो अतिरिक्‍त वसा को कम करने में सहायक है। फिट रहने का एक और घरेलू व असदार तरीका है सुबह उठकर घर की सफाई करना। इससे कैलोरी तो बर्न होती ही है, साथ ही आपका शरीर भी सक्रिय होता है। अगर आपने घर में बगीचा बना रखा है, तो कुछ समय उसको भी दीजिए। पेड़ों को पानी देने के लिए पाइप की जगह बाल्टी का प्रयोग कीजिए। बाल्टी उठाने, गमले साफ करने से भी शरीर में स्फूर्ति आती है और शरीर का व्यायाम भी हो जाता है। अगर आप मशीन में कपड़े धोते हैं, तो उसकी जगह हाथ से कपड़े धोइए। ऐसा करने से शरीर की अतिरिक्त ऊर्जा खर्च करनी पड़ती है, जिससे शरीर स्वस्‍थ व फिट बनता है। सुबह-सुबह दस से बीस मिनट साइकिल चलाना भी अच्छा व्यायाम है। इससे हाथों-पैरों का व्यायाम हो जाता है। पसीना आने से विषाक्त पदार्थ शरीर से बाहर निकलते हैं, कैलोरी बर्न होती है, ताजी हवा मिलती है।  -अाकांक्षा सिंह </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिगरेट से ज्यादा खतरनाक अगरबत्ती का धुआं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eigvpv/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 15:34:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eigvpv/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने बच्चे की भलाई चाहते हैं, तो उनके स्कूल से लौटते ही कर लें ये 8 काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eight-things-you-should-know-after-returning-your-child-from-school/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 13:41:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eight-things-you-should-know-after-returning-your-child-from-school/</guid>
      <description>अब पेरेंट्स के लिए और जरूरी हो गया है कि स्कूल से लौटकर आने पर बच्चों से बात करें। सब कुछ कहें और सुनें। कोई अनहोनी होने से पहले स्थिति को समझने की कोशिश करें। यह संवाद आपको न सिर्फ बच्चे के करीब ले आएगा, बल्कि आप स्कूल के बारे में भी बहुत कुछ जान सकेंगी, इसलिए स्कूल से लौटने पर बच्चों से सवाल कीजिए और जानिये कि उनका दिन कैसा बीता?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तांबे का बर्तन इन चीजों को बना देता है जहर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eiefbk/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 12:29:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eiefbk/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाना खाते समय भूलकर भी ना करें ये गलतियां, वर्ना बाद में पछताना पड़ेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/avoid-these-harmful-mistakes-while-eating-the-food/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 10:32:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/avoid-these-harmful-mistakes-while-eating-the-food/</guid>
      <description>आहार विशेषज्ञ डॉ. मिताली भाटिया कहती हैं कि हमें खाने से पहले खाद्य पदार्थों के मिश्रण बारे में समझना जरूरी है। उदाहरण के लिए फल और पका हुआ भोजन। फल को एक क्षारीय भोजन सामग्री माना जाता है, जोकि हमारे शरीर द्वारा आसानी से पचा लिया जाता है और शरीर को ऊर्जा प्रदान करता है। वहीं दूसरी ओर पके हुए भोजन को शरीर को ऊर्जा देने से पहले पचने में समय लगता है। जब आप भोजन के तुरंत बाद एक फल को खाते हैं, तब यह आसानी से नहीं पचता और पेट में तब तक बना रहता है, जब तक कि पका हुआ भोजन पूरी तरह से नहीं पच जाता। इससे हमें गैस, सूजन आदि की समस्या होती है। इसलिए इस कॉम्बिनेशन से बचना चाहिए।यदि आपको भोजन के साथ पानी पीने की आदत है, तो अपनी इस आदत को बदल लें, क्योंकि भोजन के साथ पानी पीने से आपके पेट में जमा हुआ पाचक रस शरीर में अच्छे से नहीं घुल पाता है। अच्छा हो कि आप हमेशा भोजन करने से एक घंटे पहले और भोजन के एक घंटे बाद पानी पिएं। इससे आपका शरीर सही तरह से भोजन के पोषक तत्वों को ग्रहण कर पाता है। इसी तरह केला और दूध का उदाहरण है। जहां तक आयुर्वेद की बात है, तो केला और दूध के मिश्रण की मनाही की जाती है। इसे पेट के लिए बहुत भारी माना जाता है और यह मिश्रण आपको शारीरिक और मानसिक रूप से सुस्त बना सकता है। यदि आपको केला आैर दूध खाने की आदत है, तो इस मिश्रण में कुछ इलायची और जायफल के पाउडर को मिला लें। इससे यह आसानी से पच जाता है। कुछ लोग दही में फल मिक्स करके रायता खाते हैं। आयुर्वेद के अनुसार, खट्टे फलों को दही के साथ मिलाने से पाचन क्रिया को नुकसान पहुंच सकता है। इससे शरीर में टॉक्सिन बढ़ सकता है। नाड़ी, रक्त संचय, ठंड, कफ और एलर्जी आदि की समस्या भी हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेसिपी: सेहत के साथ रखें स्वाद का भी ख्याल, ऐसे बनाएं हरी मटर की दाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-how-to-cook-lentils-of-green-peas/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 10:21:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-how-to-cook-lentils-of-green-peas/</guid>
      <description>जानिए हरी मटर की दाल कैसे बनाएं  सामग्री मटर के दाने एक कप टमाटर 2 (100 ग्राम) घी एक छोटी चम्मच हरी मिर्च दो साबुत, एक लंबाई में कटी हुई हरा धनिया 2-3 बड़ा चम्मच (बारीक कटा हुआ) अदरक का पेस्ट ¾ छोटी चम्मच हींग ½ चुटकी जीरा ½ छोटी चम्मच हल्दी पाउडर ¼ छोटी चम्मच लाल मिर्च पाउडर ¼ छोटी चम्मच धनिया पाउडर 1 छोटी चम्मच गरम मसाला ¼ छोटी चम्मच नमक ¾ छोटी चम्मच या स्वादानुसार तेल एक से दो बड़ा चम्मच  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रीडर्स रेसिपी: जानें गुलकन्द चना बर्फी बनाने का आसान तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-idea-to-cook-gulkand-chana-barfi/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 10:21:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-idea-to-cook-gulkand-chana-barfi/</guid>
      <description>आज हम आपको बतातें हैं कि गुलकन्द चना बर्फी कैसे बनती है। जानिए इसे बनाने का आसान तरीका सामग्री एक कप पिसी चने की दाल 1&amp;frasl;4 कप चीनी चार छोटा चम्मच गुलकंद काजू, बादाम आैर पिस्ते की कतरन आधा कप घी आधा कप दूध।   बनाने का तरीका सबसे पहले कड़ाही में तेल डालकर घी को गर्म करें। फिर उसमें चने की दाल को मंद आंच पर भून लें। जब खुशबू आने लगे, तब उसमें दूध डालें और चीनी मिलाएं। जब मिश्रण गाढ़ा हो जाए, तब उसमें गुलकंद और कटे मेवे डालें और थाली में घी लगाकर मिश्रण को फैला दें। ऊपर से काजू, बादाम, पिस्ते की कतरन डालकर दबा दें आैर चाकू की मदद से इसे बर्फी के आकार में काटकर सर्व करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना घी ना खाएं रोटी, जानें खाना खाने का सही तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/20-food-combinations-you-must-follow-to-get-all-the-goodness-of-healthy-diet/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 09:37:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/20-food-combinations-you-must-follow-to-get-all-the-goodness-of-healthy-diet/</guid>
      <description>किसी भी खाद्य पदार्थ को खाने का तरीका यदि गलत है, तो इसका आपको भरपूर पोषण नहीं मिलेगा। दही खाएं या चावल और रोटी। खाने का तरीका जरूर जानें   सुबह के नाश्ते में क्या लेते हैं? दोपहर का खाना कैसे खाते हैं? रात के खाने में क्या लेते हैं? खाने का यह तरीका काफी हद तक आपकी सेहत से जुड़ा है। आज की युवा पीढ़ी इस बात पर ज्यादा गौर नहीं करती है, मगर पुराने समय में लोग खाने के नियम को बड़ी ही सख्ती से पालन किया करते थे। कब कौन-सी चीज खानी है, कैसे खानी है, उन्हें इस बात की पूरी जानकारी थी। भले ही वे इसके वैज्ञानिक पक्ष से परिचित नहीं थे, फिर भी भोजन के नियम का पालन करते थे और वे स्‍वस्‍थ भी रहते थे।   मगर आज के लोगों की आदत खराब हो चुकी है। नियमों को ताक पर रखकर आज लोग भोजन की जो गलतियां कर रहे हैं, उसके नतीजे भी दिखने लगे हैं। मोटापा, त्वचा संबंधी समस्याएं, गैस, पाचन की समस्या सब इसी का नतीजा है। जिस तरह फैशनेबल और ट्रेंडी दिखने के लिए पहनावे में हम हर मैच का ध्यान रखते हैं, ठीक वैसे ही भरपूर पोषण पाने के लिए आहार की जुगलबंदी को जानना भी जरूरी है। आहार संबंधी किसी सामग्री को अलग-अलग खाने की जगह, यदि आप दो या इससे अधिक पोषणपूर्ण सामग्री को एक साथ खाएं, तो इससे हमारे शरीर को ज्यादा पोषण मिलता है। हम जो भोजन लेते हैं, उसके अपने फायदे होते हैं और यहां तो बात एक साथ कई खाद्य पदार्थों की बात हो रही है, जिसका ज्यादा फायदा होता है। कुछ अध्ययनों में यह बात सामने भी आ चुकी हैं कि एक साथ कई तरह की भोजन सामग्रियों का मिश्रण, किसी एक भोजन सामग्री से ज्यादा फायदा होता है और जिसका बीमारियों को रोकने में ज्यादा प्रभाव होता है। आप इसे यूं समझ सकते हैं, गेहूं या अन्य अनाज की रोटी से भरपूर पोषण पाने के लिए इसे कढ़ी या रायते में डुबोकर खाएं। ऐसा करने से अनाज से जिंक अच्छी तरह अवशोषित हो जाता है। गेहूं की रोटी पर पीनट बटर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गणित के सवालों से पंगे लेना पसंद है, तो पहले जान लो यह जरूर बात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-proves-people-who-love-mathematics-have-strong-memory-power/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 09:36:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-proves-people-who-love-mathematics-have-strong-memory-power/</guid>
      <description>कुछ बच्चे गणित विषय से डरते हैं। वे गणित से जुड़े प्रश्नों को हल करने से बचते हैं। लेकिन जिन बच्चों का गणित के प्रति सकारात्मक रवैया होता है, वे स्कूल में अच्छा प्रदर्शन करते हैं, यह एक नए अध्ययन में पता चला है।  दरअसल, सकारात्मक रवैये का सीधा संबंध दिमाग के अंदर पाए जाने वाले याददाश्त के प्रमुख केंद्र हिप्पोकैम्पस से जुड़ा हुआ है, जो इस दौरान अच्छी तरह कार्य करता है। खासकर, जब बच्चे गणित से जुड़े प्रश्नों को हल कर रहे होते हैं। साइकोलॉजिकल साइंस में प्रकाशित इस अध्ययन को स्टैनफोर्ड यूनिवर्सिटी के स्कूल ऑफ मेडिसीन द्वारा किया गया है। अध्ययन के दौरान 7 से 10 वर्ष की उम्र के 240 बच्चों को चुना गया था। उनसे जनसांख्यिकीय, आईक्यू, पढ़ने की क्षमता और याददाश्त के काम करने की क्षमता आदि का मूल्यांकन किया गया था। शोधकर्ताओं का मानना है कि किसी भी चीज के लिए सकारात्मक रवैया सबसे ज्यादा मायने रखता है, क्योंकि सकारात्मक रवैया सीधा आपकी याददाश्त और सीखने के संबंध से जुड़ता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोटे लोगों के साथ रहने से भी बढ़ता है वजन, सबूत देख लो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-proves-obesity-is-contagious/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 09:36:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-proves-obesity-is-contagious/</guid>
      <description>यूनिवर्सिटी ऑफ साउथ कैलिफोर्निया द्वारा किए गए एक अध्ययन में पता चला है कि यदि कोई व्यक्ति किसी अधिक वजन वाले व्यक्ति के साथ रह रहा है, तब उसके शरीर का वजन बढ़ने की संभावना ज्यादा होती है।  शोधकर्ताओं ने वजन को सामाजिक संक्रमण से जोड़कर देखा है। इस अध्ययन के लिए अमेरिका की 3140 सैनिक परिवारों को शामिल किया गया था, जो अलग-अलग जगह रह रहे थे। अध्ययन के दौरान पाया गया कि उन परिवार के सदस्यों का वजन ज्यादा बढ़ा था, जहां ज्यादा वजन वाले लोग रह रहे थे। वहीं कम वजन वाले लोगों के बीच रह रहे सैनिक परिवार के सदस्यों के वजन में कोई फर्क नहीं आया था। इस अध्ययन को कैलिफोर्निया के अश्लेसा दातार और अमेरिका के ग्लोबल थिंकटैंक आरएएनडी कॉर्पोरेशन के अर्थशास्त्री नैंसी निकोसिया ने किया है। इस अध्ययन के सह-लेखक अश्लेसा दातार कहते हैं कि आमतौर पर हम मानते रहे हैं कि व्यक्ति जिस वातावरण में रह रहा है, उसका उसके स्वास्थ्य संबंधी जीवनशैली पर प्रमुख रूप से प्रभाव पड़ता है।  हालांकि इसका मतलब यह कतई नहीं है कि जो लोग मोटे हैं, हम उनका मजाक उड़ाएं या उनसे दूरी बना लें। बल्कि इस रिसर्च के नतीजों को जानकर हमें अपने और अपनों के स्वास्थ का ख्याल रखना चाहिए ताकि वह किसी के हंसी का पात्र ना बनें। वैसे भी मोटापा रोगों का जड़ है। इससे जितनी जल्दी छुटकारा मिले, उतना अच्छा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह के तेल में भूल कर भी ना पकाएं खाना, वर्ना हो सकते हैं कैंसर के शिकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/harmful-effects-of-cooking-food-in-reused-oil/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 09:36:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/harmful-effects-of-cooking-food-in-reused-oil/</guid>
      <description>तलने के बाद बचे हुए तेल का इस्तेमाल ज्यादातर लोग दोबारा कर लेते हैं। मगर क्या आपको पता है कि जब जले हुए तेल का दोबारा इस्तेमाल करते हैं, तो इससे सेहत को नुकसान पहुंचता है। इससे कैंसर होने का खतरा रहता है, क्योंकि तेल को बार-बार गर्म करने से उसमें कैंसर उत्पन्न करने वाले तत्व आ जाते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सांवली सलोनी काया के भी हैं कई फायदे, जानकर हो जाएंगे हैरान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ehwyk4/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 18:02:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ehwyk4/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिल्मों में हीरो-हीरोइन के पहने हुए स्टाइलिश कपड़े आखिर जाते कहां हैं, जानें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-happens-to-the-outfits-wear-by-bollywood-actors-in-movie/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 09:14:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-happens-to-the-outfits-wear-by-bollywood-actors-in-movie/</guid>
      <description>एक फिल्म में हीरो-हिरोइन को कई सारे कपड़े पहनने पड़ते हैं और यह कपड़े दोबारा कही नहीं दिखते। फिल्म ‘हीरोइन’ में करीना कपूर ने 130 ड्रेस पहनकर अनोखा रिकॉर्ड बनाया था, तो वहीं &amp;lsquo;एक्शन रिप्ले&amp;rsquo; में ऐक्ष्वर्या राय ने पहने थे 125 कॉस्ट्यूम पहने थे। फिल्म ‘देवदास’ में माधुरी दीक्षित ने और ‘रामलीला’ में दीपिका पादुकोढ ने 30 किलो का लहंगा पहना था। क्या आपने कभी सोचा है कि फिल्मों के बाद इन कपड़ों का क्या होता है&amp;hellip; नहीं सोचा ना&amp;hellip; आज हम आपको बताते है फिल्म खत्म होने पर क्या होता है इन कपड़ों का। दोबारा करते हैं इस्तेमाल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मर्दानगी कम कर देंगी पुरुषों की ये आदतें, बदल लीजिए वरना नपुंसक हो जाएंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/working-on-laptop-is-harmful-for-mens-sexual-health/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 09:14:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/working-on-laptop-is-harmful-for-mens-sexual-health/</guid>
      <description>आजकल की लाइफस्टाइल और गलत खानपान की आदतें पुरुषों की यौन क्षमता को प्रभावित करती हैं। आजकल पुरुषों में शुक्राणुओं की कमी बेहद ही कॉमन सी समस्या है। विश्व स्वास्थ्य संगठन के मुताबिक एक स्वस्थ पुरूष के लिए 1.5 करोड़ प्रति मिलीलीटर से ऊपर शुक्राणुओं की संख्या को सामान्य माना जाता है। विज्ञान में इस बीमारी को ओलिगोस्पर्मिया कहते है | अगर कोई इस बीमारी से ग्रसित होता है तो बच्चे पैदा करने में परेशानी होती है। आगे की स्लाइड्स में जानें इसके कारण जिन्हें आपको भूलकर भी नहीं करना चाहिए&amp;hellip; दिनभर लैपटॉप पर काम करना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर के हर अंग के लिए है एक खास फल, दिखता भी उसी की तरह है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ehaumg/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 18:29:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ehaumg/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन लोगों के लिए जहर के समान है अदरक, भूलकर भी ना खाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/ginger-is-harmful-for-these-people/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 17:35:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/ginger-is-harmful-for-these-people/</guid>
      <description>ज्यादातर घरों में अदरक रोजाना इस्तेमाल होता है। तासीर गर्म होने के कारण इसका सेवन सर्दियों में ज्यादा किया जाता है। खाने का स्वाद बढ़ाने से लेकर अचार में इस्तेमाल होने वाला अदरक सर्दी खांसी में भी इसका सेवन किया जाता है। आयुर्वेद में भी अदरक की कई खूबियां बताई गई हैं। आप सबने इसके फायदों के बारे में तो बहुत सुना लेकिन कुछ लोगों के लिए यह जहर के रूप में काम करता है। आगे की स्वाइड्स में जानें किन लोगों को अदरक के सेवन से बचना चाहिए- सबसे पहले जो लोग अपना वजन बढ़ाना चाहते हैं, उन लोगों को अदरक का सेवन नहीं करना चाहिए। क्योंकि अदरक भूख कम करता है, जो वजन कम करने में मदद करता है। तो अगर आप वजन बढ़ाना चाहते हैं तो इसका सेवन से आप पर नकारात्मक असर पड़ेगा। हीमोफीलिया से ग्रसित लोगों के लिए अदरक का सेवन जहर के समान होता है, क्योंकि अदरक खाने से खून पतला होने लगता है, जो उनके शरीर के लिए अच्छा नहीं होता है। ऐसे लोगों को अदरक से कोसों दूर रहना चाहिए।प्रेग्नेंसी के शुरूआती दौर में महिलाओं के लिए अदरक का सेवन करना अच्छा होता है, क्योंकि यह मॉर्निंग सिकनेस और कमजोरी को दूर करने में मदद करता है। वहीं आखिरी तिमाही महीनों में प्रेग्नेंट महिलाओं को अदरक के सेवन से बचना चाहिए, क्योंकि इसके सेवन से प्रीमेच्योर डिलीवरी और लेबर का खतरा ज्यादा बढ़ जाता है। जो लोग रेगुलर दवाइयों पर रहते हैं, ऐसे लोगों को अदरक खाने से बचाव करना चाहिए। ऐसा इसलिए क्योंकि दवाइयों में मौजूद ड्रग्स जैसे बेटा-ब्लॉकर्स, एंटीकोगुलैंट्स और इंसुलिन अदरक के साथ मिलकर खतरनाक मिश्रण बनाते हैं, जो शरीर को हानि पहुंचाते है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिलाओं के इस बॉडी पार्ट से जुड़ी 3 गलतफहमियां जान लें, वरना नतीजे खतरनाक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/three-myths-related-to-vagina-women-should-stop-following-now/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 16:41:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/three-myths-related-to-vagina-women-should-stop-following-now/</guid>
      <description>पिछले दिनों इंटरनेट पर महिलाओं के प्राइवेट पार्ट से जुड़ी चौंकाने वाली बात सामने आई थी। महिलाओं का मानना था कि खीरा या दही लगाकर इसे साफ करना चाहिए। हालांकि, हेल्थ एक्सपर्ट्स ने इन दावों को सिरे से खारिज किया है। ऐसा करना महिलाओं के लिए बहुत खतरनाक साबित हो सकता है। न्यूयॉर्क की गाइनेकोलॉजिस्ट एलिसा ड्वेक ने अपनी किताब &amp;lsquo;द कंप्लीट ए टू ज़ी फॉर योर वी&amp;rsquo; के जरिए महिलाओं के निजी अंग से जुड़ी बड़ी गलतफहमियों को दूर करने की कोशिश की है&amp;hellip; दही</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीयर पीते समय न बरतीं ये 5 सावधानियां तो जा सकती है जान, वरना ये वरदान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/multiple-reasons-why-you-should-drink-beer-regularly/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 16:38:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/multiple-reasons-why-you-should-drink-beer-regularly/</guid>
      <description>दोस्तों के साथ पार्टी करनी हो, या घर बैठे अपनी फेवरेट फिल्म देखनी हो, बीयर के बिना ये मौके अधूरे से लगते हैं। चाय और कॉफी के बाद अगर कोई ड्रिंक पॉपुलर है तो वह है बीयर। इसमें शराब की मात्रा भी बहुत कम 5-8 फीसदी होती है। फिर भी इसके सेवन के दौरान इस बात का ख्याल रखना बेहद जरूरी है कि हम इसे थोड़ी-थोड़ी मात्रा में लें। अगर हमने ऐसा किया तो यकीन मानिए बीयर पीने से आपके शरीर को ढेर सारे फायदे होंगे.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाकाहारी नहीं ये वेजिटेरियन चीजे हैं मांसाहारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ehyqjl/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 16:17:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ehyqjl/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पार्टनर से संबंध बनाते समय भूलकर भी न होने दें ऐसी हरकत, जान जा सकती है आपकी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/harmful-effects-of-love-bites-or-hickey/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 14:20:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/harmful-effects-of-love-bites-or-hickey/</guid>
      <description>वे दिन गए जब लोग अपनी लव बाइट्स छुपाया करते थे। आजकल तो यार-दोस्तों के बीच यह शोऑफ का जरिया बन चुका है। इंटीमेट पलों में अपनी भावनाओं को जाहिर करने के लिए या उन खूबसूरत पलों को सहेजने के लिए लोग अपने पार्टनर को गर्दन, हाथ या शरीर के किसी हिस्से पर बाइट देते हैं। लव बाइट को हिक्की भी कहते हैं।  हालांकि, विशेषज्ञों की मानें तो पार्टनर को लव बाइट देना परेशानी का सबब बन सकती है। सेक्स इंजुरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाजार में आए मिल रहे डिजाइनर सैनिटरी नैपकिन्स, कमाल की है पैकेजिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-fashion-designer-pallavi-mohan-giving-new-meaning-to-sanitary-pads/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 11:20:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-fashion-designer-pallavi-mohan-giving-new-meaning-to-sanitary-pads/</guid>
      <description>&#39;नॉट सो सीरियस&#39; के नाम से अपना फैशन लेबल उतारने वाली फैशन डिजाइनर पल्लवी मोहन एक बार फिर सुर्खियों में। इस बार वह सैनिटरी नैपकिन को डिजाइनर ट्विस्ट देने के लिए चर्चा में हैं। पल्लवी मोहन जल्द मार्केट में ऐसे पैड्स उतारने जा रही हैं जिसके पैकेट्स पर गंभीर संदेश लिखे गए हैं, वह भी मजेदार तरीके से। इसे अक्षय कुमार की फिल्म &#39;पैडमैन&#39; का इफेक्ट समझ लीजिए कि पल्लवी मोहन भी पीरियड से जुड़े मिथकों को तोड़ने की मुहिम में जुड़ चुकी हैं। उनके तैयार किए गए सैनिटरी नैपकिन के पैकेट पर इस तरह के संदेश लिखे हुए हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप भी एल्युमिनियम फॉयल में पैक करते है LUNCH तो जरूर पढ़े ये खबर और हो जाएं सावधान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-of-aluminium-foil-for-packing-lunch-may-be-harmful-to-your-health/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 10:05:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-of-aluminium-foil-for-packing-lunch-may-be-harmful-to-your-health/</guid>
      <description>बच्चों के लिए स्कूल लंच पैक करना हो या ऑफिस के लिए खाना ले जाना हो। हम सबसे ज्यादा भरोसा एल्युमिनियम फॉयल पर करते हैं। लंच का यह साथी खाने के स्वाद को बिगाड़ने के साथ-साथ, सेहत को भी गंभीर नुकसान पहुंचा सकता है।   आजकल की भागदौड़ भरी जीवनशैैली में खानपान की आदतों में तो बदलाव आया ही है, खाना पकाने और पैक करने के तरीके भी बदल चुके हैं। पहले जहां हम कपड़े या कागज में खाना पैक करते थे, वहीं आज इनकी जगह एल्युमिनियम फॉयल ने ले ली है। खाना पकाने से लेकर सब्जियों या मांसाहार को ग्रिल्ड करने तक में हम इसका प्रयोग करते हैं।   विशेषज्ञों के अनुसार, लंबे समय तक फॉयल में खाना रखने से वह खराब हो जाता है व उसके पोषक तत्‍व भी मर जाते हैं। विशेषज्ञों की माने, तो फॉयल में खाना गर्म करना और भी नुकसानदेह है। मसालेदार खाने पर इसका दुष्‍प्रभाव सबसे ज्‍यादा पड़ता है। इस तरह का खाना एल्युमिनियम फॉयल को अच्‍छी तरह अवशोषित कर लेता है आैर फॉयल मे मौजूद हानिकारक रसायन भोजन में मिल जाते हैं। भोजन में इसकी बढ़ती मात्रा से किडनी की समस्या, ऑस्टियोपोरोसिस, डिमेंशिया जैसी गंभीर बीमारियों का खतरा भी बढ़ जाता है। खट्टे खाद्य पदार्थ को एल्युमिनियम फॉयल में रखने से बचें। खट्टे फल या खाद्य पदार्थ फॉइल में रखने से उनका केमिकल बैलेंस बिगड़ जाता है आैर चीजें जहरीली हो सकती हैं। बच्चों को तो इसमें बिल्कुल भी खाना पैक करके नहीं देना चाहिए। क्योंकि यदि खाना खाते हुए इसका छोटा सा भी हिस्सा अंदर चला जाए, तो कैंसर तक के होने का खतरा रहता है। ज्यादा गर्म खाने को एल्युमिनियम फॉयल में लपेटने से ये पिघलने लगता है, जिससे इसके तत्व खाने में मिल जाते हैं। कभी भी बचे हुए खाने को एल्युमिनियम फॉयल में पैक न करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रघुराम राजन की कही ये दमदार बातें किसी को भी प्रेरित कर सकती हैं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/inspirational-quotes-by-ex-rbi-governor-raghuram-rajan/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 09:56:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/inspirational-quotes-by-ex-rbi-governor-raghuram-rajan/</guid>
      <description>रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया के पूर्व गवर्नर रघुराम राजन को &#39;मैन ऑफ वर्ड्स&#39; यूं ही नहीं कहा जाता। हालांकि, वह अब वापस एकैडमिक्स में लौट चुके हैं और छात्रों को अर्थव्यवस्था और व्यापार की बारीकियां समझा रहे हैं लेकिन अपने तीन साल के कार्यकाल में उन्होंने जिस तरह खुद को पेश किया, जो बातें कही, उनसे देशवासी, खासकर युवा, आज भी प्रेरित होते हैं।  एक नजर रघुराम राजन की कही दमदार बातों पर.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंटरनेट पर वायरल हुईं एक्ट्रेस के HOT योगा की तस्वीरें, देखना नहीं चाहेंगे क्या?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/shama-sikander-yoga-picture-viral/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 08:33:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/shama-sikander-yoga-picture-viral/</guid>
      <description>टीवी अदाकारा शमा सिकंदर अपनी बोल्ड तस्वीरों को लेकर अक्सर चर्चाओं में रहती हैं। उनका इंस्टाग्राम अकाउंट बोल्ड तस्वीरों से भरा पड़ा है। शमा ने अपने इन्स्टाग्राम अकाउंट पर योग करते हुए एक तस्वीर शेयर की है। जिसे लेकर एकबार फिर से शमा का बोल्ड लुक खबरों में हैं। आगे की स्लाइड्स में आप भी देखिए इंस्टाग्राम की नई सेन्सेशन की ये तस्वीरें। इस तस्वीर में शमा रेड बिकिनी में समंदर के किनारे योगा करती दिखाई दे रही हैं। शमा ने इस तस्वीर को पोस्ट करके हुए कैप्शन में लिखा, अब दिल की सुन। शमा की यह फोटो उनके फैंस को बेहद पसंद आ रही है।बता दें, पिछले दिनों शमा की एक तस्वीर पर यूजर्स ने भद्दे कमेंट्स किए थे। जिसके बाद उनको करारा जवाब देते हुए शमा ने अपनी एक और बिकिनी तस्वीर पोस्ट की और लिखा, &amp;lsquo;हर महिला के पास स्तन होते हैं। इसीलिए वो मर्दों से अलग होती हैं। मुझे गर्व है कि मैं एक महिला हूं।&amp;rsquo;शमा ने आगे लिखा, &amp;lsquo;मेरे पास भी वो सबकुछ है। आप उसे अलग-अलग नाम दे सकते हो। ये उन सभी ट्रोलर्स के लिए है जो मेरे बॉडी पार्ट्स को इस तरह के नाम देते हैं। ये मेरे हैं और मैं इनसे प्यार करती हूं।&amp;rsquo; शमा के इस जवाब से सभी ‌की बोलती बंद हो गई है। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>