<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Nov 2017 09:15:20 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>इस ड्रिंक को पीकर दीपिका ने पाया &#39;पद्मावती&#39; जैसा फिगर, ब्रेक फास्ट में लेती थीं खास चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-make-the-padmavati-character-real-deepika-padukone-follows-this-routine-diet/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 09:15:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-make-the-padmavati-character-real-deepika-padukone-follows-this-routine-diet/</guid>
      <description>फिल्म &amp;lsquo;पद्मावती&amp;rsquo; पर बवाल लगातार जारी है। यहां तक की रील लाइफ में &amp;lsquo;रानी पद्मावती&amp;rsquo; का किरदार निभाने वाली एक्ट्रेस दीपिका पादुकोण को भी तीखी आलोचना का सामना करना पड़ रहा हैं। हालांकि उन्होंने इस रोल को निभाने के लिए काफी कड़ी मेहनत की है। जिसमें डांस से लेकर एक्सरसाइज और डाइट भी शामिल है।   पढे़ं- बॉलीवुड में दीपिका पादुकोण अपने काम की वजह से खास पहचान बना चुकीं हैं। वो अपने किरदार को इतनी खूबसूरती से निभाती हैं कि वो यादगार बन जाता है। इस किरदार को निभाने के लिए दीपिका की मदद सेलिब्रिटीज फिटनेस ट्रेनर यास्मीन कराचीवाला ने की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> इन घरेलू नुस्खों से बढ़ाएं भूख, असर देखकर हो जाएगी खाने से दोस्ती </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedies-which-increases-the-appetite-of-children-and-adults/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 09:13:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedies-which-increases-the-appetite-of-children-and-adults/</guid>
      <description>कुछ लोगों की भूख खाने को देखकर ही खत्म हो जाती है। उसे देखकर वो मुंह नाक सिकोड़ने लगते हैं। ऐसा आमतौर पर स्ट्रेस या फिर कब्ज की समस्या की वजह से होता है। ऐसे में ये 5 घरेलू चीजें आपकी मदद कर सकती हैं।  पढे़ं- अजवायन का करें इस्तेमाल
अजवायन भूख बढ़ाने में मददगार होती है। इसे खाने से पेट साफ रहता है जिससे भूख बढ़ती है। ध्यान रहे कि खाना खाने से करीब आधा घंटा पहले इसे लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खतरनाक बीमारी है पीलिया, निजात दिलाएंगे ये घरेलू उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eg0gnj/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 15:56:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eg0gnj/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाना चाहते हैं तनाव से हमेशा के लिए छुटकारा तो रोजाना ऐसे करें दिन की शुरुआत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-stress-free-life-than-start-your-day-with-these-tips/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 17:41:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-stress-free-life-than-start-your-day-with-these-tips/</guid>
      <description>सुबह होते ही लोग अपने रोजमर्रा के कामकाज में व्यस्त हो जाते हैं। शाम होने तक थकान और चिड़चिड़ापन होने लगता है ऐसा होने की कई वजह होती है जिसकी वजह से तनाव का होना स्वाभाविक है। ज्यादातर ऐसा ऑफिस में बॉस से किसी बात पर झगड़ा होना या फिर पारिवारिक टेंशन की वजह से होता है। अगर आप चाहते हैं कि आपका दिन खुशनुमा बीते तो दिन की शुरुआत अच्छी करनी होगी।   पढे़ं- ताजी हवा को घर के अंदर आने दें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वजन कम करना है तो लें हाई प्रोटीन डाइट- रिसर्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-reduce-your-weight-quickly-than-take-high-protein-food-says-research/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 16:12:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-reduce-your-weight-quickly-than-take-high-protein-food-says-research/</guid>
      <description>डाइट फूड की बात की जाए, तो अक्सर डाइटिशियन हाई प्रोटीन फूड खाने की सलाह देते हैं। लेकिन हाल ही में हुए एक शोध में कुछ चौंकाने वाला खुलासा हुआ है।  ये भी पढ़ें-  इम्पिरियल कॉलेज लंदन के शोधकर्ताओं ने एक शोध में पाया कि हाई प्रोटीन फूड आपको बार-बार भूख लगने की आदत को कम करता है, जिससे मोटापे पर नियंत्रण रखने में मदद मिलती है।
ये भी पढ़ें-  फेनिलएलनिन नाम का एक डाइटरी प्रोटीन कम्पोनेंट, जो कि हाई प्रोटीन फूड में पाया जाता है, यह भूख को नियंत्रित करने वाले हार्मोन उत्सर्जित करता है। इस शोध के दौरान शोधकर्ताओं ने एक चूहे को फेनिलएलनिन के डोज देकर उसके दिमाग की गतिविधियों और भूख की आदतों का ब्योरा रखा। शोध के परिणाम में पाया गया कि चूहे की खुराक दस फीसदी तक कम हो गई। साथ ही मस्तिष्क का वह हिस्सा, जो भूख पर नियंत्रण रखता है, में भी अमीनो एसिड की सक्रियता बढ़ गई।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक कप अदरक की चाय यानी स्वाद और सेहत की चुस्की</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-increses-the-immunity-level-use-ginger-in-your-regular-diet/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 15:59:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-increses-the-immunity-level-use-ginger-in-your-regular-diet/</guid>
      <description>विश्व स्वास्‍थ्य संगठन के अनुसार, दुनिया की 92 फीसदी आबादी WHO के मानकों के नीचे वाली हवा की गुणवत्ता में सांस ले रही है।  ये भी पढ़ें-  इस वजह से लोग बीमार हो रहे हैं। उनमें स्ट्रोक, दिल संबंधी रोग, फेफड़े का कैंसर और सांस संबंधी समस्याएं हो रही हैं।
ये भी पढ़ें-  वायु प्रदूषण से होने वाले प्रभाव को कम करने के लिए विशेषज्ञ जीवनशैली में बदलाव लाने की सलाह दे रहे हैं, जैसे कि सुबह के समय बाहरी गतिविधि जैसे जॉगिंग या साइकिलिंग वगैरह न करें। खुले में व्यायाम करने की बजाय घर में ही व्यायाम करें। साथ ही विटामिन-सी और मैग्नीशियम युक्त खाद्य पदार्थों का सेवन करें। अदरक और तुलसी की चाय पिएं। इम्यूनिटी को बढ़ाने के लिए यह बेहतर उपाय है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नियमित व्यायाम महिलाओं में मृत्यु के खतरे को कम करता है, रिसर्च में खुलासा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/regular-yoga-reduces-the-70-percent-risk-of-death-in-women-says-study/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 15:45:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/regular-yoga-reduces-the-70-percent-risk-of-death-in-women-says-study/</guid>
      <description>पचास की उम्र के बाद महिलाओं को ज्यादा आराम करना चाहिए, अगर आप ऐसा सोचती हैं, तो अब इस अध्ययन की बात पर गौर कीजिए।   ये भी पढ़ें-  एक अध्ययन में पता चला है कि शारीरिक सक्रियता और नियमित व्यायाम करना अधिक उम्र की महिलाओं में 70 प्रतिशत तक मृत्यु संबंधी खतरे को कम कर सकता है।
ये भी पढ़ें-  ब्रिघम एंड वुमन्स हॉस्पिटल द्वारा किया गया यह अध्ययन बताता है कि बढ़ती उम्र की महिलाओं में शारीरिक गतिविधि में कमी से धूम्रपान से होने वाली मौतें के समान मृत्यु का खतरा रहता है। इसलिए विशेषज्ञ हफ्ते में कम-से-कम 150 मिनट की शारीरिक गतिविधि या हफ्ते में 75 मिनट की एरोबिक्स करने पर जोर देते हैं। इसके अलावा हफ्ते में दो या इससे ज्यादा दिन मांसपेशियों को मजबूत बनाने संबंधी व्यायाम भी महिलाओं को करना चाहिए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोज के खाने से ऊब गए है तो बनाइये चटपटे पालक वाली गट्टे की सब्जी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-tasty-palak-gatte-ki-sabzi-at-home/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 15:27:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-tasty-palak-gatte-ki-sabzi-at-home/</guid>
      <description>हम आपको एक ऐसी डिश बनाने की विधि बताने जा रहे हैं जो खाने में तो मजेदार है मगर उसे बनाने की तैयारियों में ही थोड़ा वक्त लग जाता है। यह बेसन और पालक से बनाई जाने वाली डिश है, जो भारत के राजस्थान का पारंपरिक व्यंजन है। अगर आपके परिवर में चटपटा खाने की फरमाइश हो, तो बनाएं पालक वाली गट्टे की सब्जी...   ये भी पढ़ें-  सामग्री</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात को नहीं आ रही है नींद तो ट्राई करें ये आसन, तुरंत दिखेगा असर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-suffering-from-lack-of-sleep-problem-than-try-these-aasan-and-get-relief-quickly/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 15:07:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-suffering-from-lack-of-sleep-problem-than-try-these-aasan-and-get-relief-quickly/</guid>
      <description>नींद की गोली से कुछ क्षण के लिए अच्छी नींद आ सकती है, लेकिन यह तरीका लंबे समय के लिए ठीक नहीं है। इसका सेहत पर बुरा प्रभाव पड़ता है। ऐसे में नींद के लिए योगासन ही बेहतर विकल्प हो सकते हैं। एक स्वस्‍थ व्यक्ति के लिए रोजाना 6-8 घंटे की नींद जरूरी है। लेकिन लाखों लोग आज ऐसे हैं, जिन्हें तमाम कोशिशों के बावजूद भी नींद नहीं आती। यदि आती भी है, तो आधी-अधूरी। ऐसे में बेहतर नींद के लिए आसन एक तरीका हो सकते हैं, जिसका मन और शरीर पर कोई साइड इफेक्ट नहीं पड़ता।   ये भी पढ़ें-  बालासन या शिथिलासन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाना चाहते हैं कुछ खास तो तुरंत बनाएं दही कबाब रोल्स, चाटते रह जाएंगे उंगलियां </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-amazing-dahi-kawab-recipe/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 14:53:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-amazing-dahi-kawab-recipe/</guid>
      <description>दही कबाब रोल्स बहुत ही स्वादिष्ट और लाजवाब व्यंजन है। वैसे तो सबको यही लगता है की कबाब सिर्फ एक नॉन वेज डिश है लेकिन ऐसा नहीं है कबाब वेज तरीके से भी बनाये जा सकते है। इन्हे बनाना बहुत ही आसान है और यह एक ऐसी डिश है जिसे सभी लोग बहुत पसंद करते हैं। जानिए इसे बनाने का तरीका।  ये भी पढ़ें-  सामग्री
दही (पानी निकाले हुए) एक कप, ब्रेड 6, पनीर 100 ग्राम, मैदा 2 बड़ा चम्मच, शिमला मिर्च (बारीक कटी हुई) ½ कप, गाजर (बारीक कटी हुई) ½ कप, हरा धनिया (बारीक कटा हुआ) 2-3 बड़ा चम्मच, हरी मिर्च (बारीक कटी हुई) 2, काली मिर्च (दरदरी कुटी हुई) ¼ छोटा चम्मच, नमक स्वादानुसार, तेल - तलने के लिए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बड़े काम का है केले का छिलका, फेंके नहीं ऐसे करें इस्तेमाल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-shiny-teeth-than-banana-peel-is-the-best-home-remedy/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 14:16:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-shiny-teeth-than-banana-peel-is-the-best-home-remedy/</guid>
      <description>केले के छिलकों से क्या वाकई दांतों को चमकाया जा सकता है? तो जवाब है ‘हां’। केले के छिलके के अंदर वाले हिस्से में कई तरह के उपयोगी खनिज तत्व पाए जाते हैं, जैसे पोटैशियम, मैग्नीशियम और मैग्नीज।  ये भी पढ़ें-  केले के छिलके कार्बोहाइड्रेट, एंटी-आॅक्सीडेंट्स और फाइवर के भी अच्छे स्त्रोत होते हैं, इसलिए जब आप केले के छिलके को अपने दांतों पर रगड़ती हैं, तो इसके प्रभावी खनिज पदार्थ आपके दांतों द्वारा अवशोषित कर लिए जाते हैं, जिससे दांत मजबूत आैर चमकदार बनते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सफेद बालों से हैं परेशान तो तुरंत अपनाएं ये घरेलू नुस्खा, जल्द दिखेगा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-amazing-home-remedy-and-turn-your-grey-hair-into-black/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 12:08:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-amazing-home-remedy-and-turn-your-grey-hair-into-black/</guid>
      <description>सफेद बाल ऐसी समस्या है जिससे कम उम्र के लड़के और लड़कियां भी जूझ रहे हैं। जिसकी वजह से वो बाजार में आने वाले हेयर कलर का इस्तेमाल करते हैं जिनके दाम दिन पर दिन बढ़ते जा रहे हैं। ऐसे में आप ये घरेलू नुस्खा अपनाकर अपने बालों के रंग को चुटकियों में काला कर सकते हैं।   पढे़ं- बालों का रंग सफेद मेलानिन नाम के उत्पाद के कम होने या फिर बंद होने से होता है। ऐसा उम्र बढ़ने, हार्मोनल बदलाव, तनाव, प्रदूषण या फिर पोषण की कमी की वजह से हो सकता है। तो चलिए आपको बताते हैं कि कैसे आप घरेलू चीजों से अपने बालों को काला कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खराब मूड में भी भूल कर न खाएं ये चीजें, खुद को डाल लेंगे मुसीबत में </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-having-too-much-food-in-stress-than-it-will-leave-bad-impact-on-health/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 10:21:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-having-too-much-food-in-stress-than-it-will-leave-bad-impact-on-health/</guid>
      <description>तनाव ऐसी चीज है जो कभी भी किसी को भी हो सकता है। अगर किसी के भी मन में कोई बात बैठ जाती है तो उससे छुटकारा पाना आसान नहीं होता ऐसे में लोग अपना फ्रस्टेशन या तो लोगों पर गुस्सा करके निकालते हैं या फिर कुछ भी खाना शुरू कर देते हैं। आप किचन में जाते हैं और हाथ में जो भी लगा वो खाना शुरू कर देते हैं। ऐसे में ज्यादातर खाने वाली चीजें जंक फूड ही होते हैं। इसे कहते हैं स्ट्रेस ईटिंग यानि किसी कारण विचलित या तनाव में होने पर बेहिसाब कुछ भी और कितना भी खाना।  पढे़ं- इस भूख के कारण बढ़ सकता है वजन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हल्दी की चाय पीने के हैं कई फायदे, जान लीजिए इसे बनाने का क्या है सही तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-benefits-of-drinking-turmeric-tea/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 08:38:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-benefits-of-drinking-turmeric-tea/</guid>
      <description>हल्दी के धार्मिक महत्व के अलावा कई औषधीय गुण भी होते हैं। हल्दी की चाय पीने से तो कई तरह के स्वास्थ्य संबंधी लाभ मिलते हैं। तो आइये जानते हैं आखिर क्या है हल्दी की चाय बनाने के सही तरीके के बारे में।  पढ़ें- बनाने का तरीका:
हल्दी की चाय बनाने के लिए सबसे पहले दो कप पानी उबाल लें। इस पानी में हल्दी की एक इंच लम्बी जड़ डाल दें, अगर आपके पास हल्दी का जड़ उपलब्ध नहीं है तो उसमे एक चम्मच हल्दी का पाउडर मिला दें। इसके बाद इस पानी को 2 से 3 मिनट तक उबलने के लिए छोड़ दें। इसके बाद इस मिश्रण को एक कप में डालकर शहद और काली मिर्च पाउडर मिला लें। इस चाय को रोजाना सुबह नाश्ते से पहले पियें।हल्दी, मिर्च और शहद के इस मिश्रण का सेवन करने से इम्युनिटी बढती है। हल्दी में एंटी-इन्फ्लामेट्री गुण होने की वजह से कई तरह की बीमारियों से बचा जा सकता है। आर्थराइटिस जैसे रोगियों को भी जोड़ों के दर्द और अकडन से राहत मिलती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 3 गलतफहमियों की वजह से स्मार्ट नहीं हो पा रहीं लड़कियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-should-know-these-3-misunderstandings-which-does-not-help-to-reduce-belly-fat/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 08:33:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-should-know-these-3-misunderstandings-which-does-not-help-to-reduce-belly-fat/</guid>
      <description>बच्चे, बूढ़े या फिर जवान हर कोई आजकल हेल्थ को लेकर काफी कॉन्शियस है। ऐसे में बढ़ता वजन किसी भी रातों की नींद उड़ा सकता है। अक्सर लोगों का शरीर सबसे ज्यादा बढ़ी हुई तोंद या यूं कहें कि बेली फैट की वजह से बेडौल सा लगने लगता है। ऐसे में लोग जिम भी ज्वाइन करते हैं लेकिन 3 ऐसी गलतफहमियां है जिनकी वजह से वजन फिर भी कम नहीं हो पाता।  पढे़ं- पैक फूड आइटम्स में होती है कम कैलोरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नींद खुलने के बाद न करें ये काम, हो सकता है बड़ा नुकसान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-do-these-things-after-wake-up-it-will-leave-bad-impact-on-your-health/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 08:25:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-do-these-things-after-wake-up-it-will-leave-bad-impact-on-your-health/</guid>
      <description>लोग सेहतमंद नींद पर तो चर्चा करते हैं, लेकिन नींद खुलने के बाद कैसे उठना है, इस ओर कोई ध्यान नहीं देते। ऐसा करना सेहत को नुकसान पहुंचाता है। रात की सुकूनभरी नींद आपकी थकान मिटाने के साथ-साथ नई ऊर्जा भरने का भी काम करती है। लेकिन काम के दबाव और भागदौड़ भरी जिंदगी में लोग न तो पर्याप्त नींद ले पाते हैं और सुबह आंख खुलते ही एकदम से उठकर भागदौड़ करने लग जाते हैं। मतलब जल्दबाजी में ही सोते हैं और सुबह उठते समय भी जल्दबाजी दिखाते हैं।  पढे़ं- ज्यादातर लोगों में आदत होती है कि सुबह जब आंख खुलती है, तो एक झटके में उठ जाते हैं। नींद खुलते ही उठकर बैठना गलत है। इससे दिल पर नकारात्मक प्रभाव पड़ता है। देखा जाता है कि बहुत से लोगों को रात में भी उठने की आदत होती है। वह रात में भी नींद खुलते ही तेजी से उठते हैं। नींद खुलते ही झटके से उठकर बैठना नहीं चाहिए। ऐसा करने से हार्ट पर दबाव पड़ता है, इसलिए हमेशा नींद खुलने के बाद 3 से 5 मिनट बाद उठना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>काली मिर्च के इस नुस्खे से दूर भगाएं सिर का दर्द, उपाय यहां का नहीं चीन का है </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chinese-home-remedy-of-black-pepper-to-get-rid-of-headache/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 16:24:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chinese-home-remedy-of-black-pepper-to-get-rid-of-headache/</guid>
      <description>सिरदर्द के वैसे तो कई कारण है लेकिन सिर की नसों से अधिक खून बह जाने या फिर रक्तचाप (ब्लड प्रेशर) बढ़ जाने या कम होने से भी सिर दर्द होता है। जानिए चीन की प्राचीन सभ्यता में सिर दर्द का इलाज काली मिर्च के कुछ घरेलू नुस्खे के साथ कैसे किया जाता था।  पढ़ें- चीन में अगर किसी व्यक्ति के सिर में दर्द होता था तो उसे 7 काली मिर्च के साथ दो चम्मच देसी घी चबा चबा कर खाने की सलाह दी जाती थी। इस नुस्खे से माइग्रेन जैसा दर्द भी धीरे धीरे ठीक होता जाता है ।इसके अलावा जो लोग माइग्रेन के दर्द से पीड़ित रहते हैं उन्हें कपूर को घी में मिलाकर सिर पर हल्के हाथों से लगाते हुए कुछ देर मालिश कीजिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मूली के इन फायदों के बारे में सुनकर इसे एक दिन भी मिस नहीं करेंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-hearing-the-benefits-of-radish-you-will-surely-not-miss-this-vegetable-not-even-a-single-day/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 15:31:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-hearing-the-benefits-of-radish-you-will-surely-not-miss-this-vegetable-not-even-a-single-day/</guid>
      <description>सर्दियों में लाखों रोगों की एक दवा है मूली। जी हां जैसे ही आप इसके फायदे सुनेंगे एक भी दिन इसे अपनी डाइट से मिस नहीं करना चाहेंगे। मूली में मौजूद एंथोस्यानिंस की वजह से ये हमें कई बीमारियों से दूर रखती है। मूली का नियमित सेवन करने से हार्ट अटैक की बीमारी का खतरा भी काफी कम होता है।   पढ़ें- सर्दियों में मूली खाने से ज्यादा फायदा होता है। इसे खाने से जीभ का स्वाद बेहतर होने के साथ चेहरे पर भी निखार आता है। इतना ही नहीं सलाद के रूप में मूली और गाजर का सेवन करने से वजन जल्दी घटता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानें आखिर क्यों नंबर 13 से होती है लोगों को टेंशन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-people-got-tensed-after-hearing-the-number-13/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 09:13:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-people-got-tensed-after-hearing-the-number-13/</guid>
      <description>दुनिया में कई ऐसे सवाल हैं जिनके जवाब लोगों के पास आज भी नहीं हैं। ऐसे ही कुछ सवालों में एक सवाल है &amp;lsquo;नबंर 13&amp;rsquo; का खौफ। जी हां नबंर 13 का नाम सुनते ही देश ही नहीं विदेशों में भी लोग टेंशन में आ जाते हैं लेकिन क्या आप जानते हैं इसके पीछे का रहस्य क्या है। आइए जानते हैं।   पढ़ें-  मनोविज्ञान ने लोगों के इस 13 अंक के डर को ट्रिस्काइडेकाफोबिया या थर्टीन डिजिट फोबिया का नाम दिया है। खास बात ये है कि नबंर 13 के इस डर कि वजह से लोगों के भीतर आत्मविश्वास कम हो जाता है। विदेशों में तो इसका खौफ इतना है कि 13 तारीख को वहां सबसे ज्यादा दुर्घटनाएं होती हैं। कई विद्वानों का कहना है कि 13 नंबर न्युमरोलॉजी के हिसाब से भी शुभ नहीं माना जाता है। उनका कहना है कि 12 नंबर पूर्णता का प्रतीक है और इसमें एक और नंबर जोड़ना यानि बुरे भाग्य का सकेंत होता है। आपको जानकर हैरानी होगी कि कई फाइव स्टार होटल्स में तो 13 वे नंबर का रूम ही नहीं होता है।माना जाता है कि एक बार जब जीजस अपने अनुयायियों के साथ भोजन कर रहे थे। उस वक्त उनको मिलाकर कुल 13 अनुयायी वहां मौजूद थे। इसके बाद उनको सूली पर चढ़ा दिया गया था। ब्रिटेन के एक मशहूर होटल में तो आज भी अगर 13 लोगो के खाने का आर्डर मिलता है तब भी 14 वीं चेयर सजाई जाती है और उस पर केस्पर नाम की बिल्ली की मूर्ती रखी जाती है। यानि 13 चेयर का रखा जाना शुभ नहीं माना जाता हैं। बच्चे 13 साल की उम्र में टीनेजर बनते है और ये जीवन की सबसे संवेदनशील अवस्था मानी जा सकती है। ये उम्र का सबसे नाजुक दौर माना जा सकता है इसलिए माता पिता बच्चों का इस उम्र में ज्यादा ध्यान रखते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेग्नेंसी में ये बड़ी गलती बहुत खतरनाक है, नतीजा जानकर चकरा जाएंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-do-these-mistakes-during-pregnancy/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 09:09:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-do-these-mistakes-during-pregnancy/</guid>
      <description>महिलाओं के लिए खबर, अगर आप प्रेग्नेंसी में एक बड़ी गलती करती हैं तो खतरनाक नतीजा हो सकता है। कई बीमारियां हो सकती हैं, बच्चे पर भी असर पड़ेगा जानिए कैसे? डायबिटीज डे पर सेक्टर 11 का जीसीजी कॉलेज में पंजाब चैप्टर ऑफ आरएसएसडीआई के सहयोग से युवतियों को डायबिटीज की रोकथाम की जानकारी दी गई। पीजीआई के एंडोक्राइनोलॉजी डिपार्टमेंट के प्रोफेसर डॉ. संजय बडाडा ने बताया कि कुछ महिलाओं को प्रेग्नेंसी के दौरान जेस्टेशनल डायबिटीज की समस्या आती है। ऐसी मां के नवजात बच्चे में कुछ जन्मजात बीमारियां होने का खतरा 40 से 50 फीसदी तक बढ़ जाता है।डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक्सरसाइज करने जिम जाएं भूलकर भी न करें ये 6 गलतियां, पछताएंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-do-six-mistakes-during-exercise-in-gym/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 09:09:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-do-six-mistakes-during-exercise-in-gym/</guid>
      <description>अगर आप एक्सरसाइज करने के लिए जिम जाते हैं तो वहां भूलकर भी ये 6 गलतियां न करें, आपके लिए नुकसानदायक हो सकती हैं। आगे की स्लाइड में देखिए। जिम में एक्सरसाइज की शुरुआत करने वाले नए लोग कई सारी गलतियां कर बैठते हैं, जिससे उनके मसल्स विकसित नहीं होते। उनकी हाइट भी प्रभावित होती है। ऐसे में लोगों को कई बातों को ध्यान में रखना चाहिए। एक नजर डालते उन छह गलतियों पर जो आमतौर पर लोग करते हैं।वार्मअप न करना : आमतौर पर लोग वार्मअप नहीं करते और सीधे वेट उठाने लगते हैं। इससे उन्हें इंजरी होती है। टिश्यू तक फट जाते है। कम से कम दस मिनट का वार्मअप करें। इसमें साइक्लिंग, जंपिंग को शामिल करें।हाइट पर बात नहीं करते : जिम ज्वाइन करने वाले नए लोग अपने ट्रेनर से हाइट पर चर्चा नहीं करते और वजन उठाने लगते हैं। इससे उनकी हाइट नहीं बढ़ती। जबकि कई एक्सरसाइज ऐसी हैं जिसको करने से हाइट बढ़ सकती है।स्ट्रेचिंग न करना : एक्सरसाइज खत्म करने के बाद लोग सीधे घर चले जाते हैं, जबकि उसके बाद शरीर को ठंडा करना होता है। इसके लिए स्ट्रेचिंग करना अहम होता। इसमें सूर्य नमस्कार या दूसरी एक्सरसाइज शामिल कर सकते हैं। इससे फायदा यह होगा कि आपकी बॉडी का बैलेंस बना रहेगा और स्ट्रेंथ को विकसित करेगा।प्रॉपर ड्रेस में नहीं आते : कई बार लोग एक्सरसाइज के दौरान चप्पल या लेदर शूज पहनकर आ जाते हैं। इससे चोट लगने का खतरा रहता है। आजकल कई जिम में आयरन वेट का प्रयोग किया जा रहा है। ऐसे में उन्हें प्रॉपर स्पोर्ट्स शूज, ट्रैक पेंट व टीशर्ट में आना चाहिए।वर्कआउट के बाद प्रॉपर डाइट न लेना : एक्सरसाइज करने के बाद लोग प्रॉपर डाइट नहीं लेते हैं। इससे उनके मसल्स नहीं बन पाते। इसके लिए प्रोटीन व काब डाइट लेना चाहिए। जैसे कि ब्राउन बेड, ब्राउन राइस, दलिया, वाइट एग, टोफो पनीर और लो फैट का दूध।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोज सुबह खाएं किशमिश, हर तरह की समस्या होगी दूर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/four-benefits-of-eating-raisins-early-in-the-morning/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 08:28:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/four-benefits-of-eating-raisins-early-in-the-morning/</guid>
      <description>किशमिश को यूं तो आपने कई बार खाया होगा। ये न केवल खीर का स्वाद बढ़ाने का काम करती है बल्कि कई तरह की बीमारियों को भी दूर भगाती है। इसे रोजाना सुबह खाकर गुनगुना पानी पीने से कई तरह की शारीरिक बीमारियों से छुटकारा मिल सकता है। तो चलिए आपको बताते हैं कि इसे खाने से क्या क्या फायदे होते हैं।  पढे़ं- बढ़ाती है आंखो की रोशनी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में ये ट्रिक्स बचाएंगी आपकी स्किन को रफ और ड्राई होने से...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ees8wh/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 13:51:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ees8wh/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>40 का पड़ाव पार करते ही लोगों का दिल दे रहा धोखा, रिपोर्ट में खुलासा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-40s-the-risk-of-heart-disease-increases-says-report/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 11:04:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-40s-the-risk-of-heart-disease-increases-says-report/</guid>
      <description>देश में अब 40 का पड़ाव पार करते ही दिल धोखा देने लगा है। केंद्रीय स्वास्थ्य मंत्रालय की रिपोर्ट के मुताबिक, पिछले एक वर्ष के दौरान भारत में सबसे ज्यादा मौतें दिल से जुड़ी बीमारियों के कारण हुई हैं। दूसरी ओर ज्यादात्तर राज्यों में नवजात शिशुओं की मौतें लगभग एक जैसी बीमारियों से हुई हैं। इनमें से डायरिया और फेफड़ों का संक्रमण प्रमुख खतरे के रूप में सामने आया है।  पढ़ें- भारतीय चिकित्सा अनुसंधान परिषद (आईसीएमआर), पब्लिक हेल्थ फाउंडेशन ऑफ इंडिया (पीएचएफआई) और इंस्टिट्यूट ऑफ हेल्थ मेट्रिक्स एंड इवैल्यूएशन (आईएचएमई) ने केंद्रीय स्वास्थ्य मंत्रालय के सहयोग से तैयार रिपोर्ट को जारी किया। पढ़ें- रिपोर्ट के मुताबिक, देश के युवा सबसे अधिक सड़क दुर्घटनाओं और हिंसात्मक घटनाओं के कारण मारे जा रहे हैं। तमिलनाडु, तेलंगना, उत्तर प्रदेश, गुजरात और हिमाचल प्रदेश में युवाओं की सबसे ज्यादा मौतें आत्महत्या और हिंसा में हुई हैं। बता दें कि सभी राज्यों में वर्ष 1990 से 2016 तक बीमारियों के बोझ जैसी समस्या पर जारी यह देश की पहली रिपोर्ट है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमर दर्द से हैं परेशान तो जमीन पर सोएं, जानें कई और फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sleeping-on-floor-has-many-benefits-including-curing-your-back-ache/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 09:37:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sleeping-on-floor-has-many-benefits-including-curing-your-back-ache/</guid>
      <description>अगर आप भी अक्सर कमर के दर्द से परेशान रहते हैं और करवटें बदल बदलकर अपनी रात गुजारते हैं, जिसकी वजह से सुबह उठते ही आपको तनाव हो जाता है तो आज से मखमली गद्दों पर नहीं जमीन पर सोना शुरू कर दीजिए।  पढ़ें-  शास्त्रों में जमीन पर सोने के कई फायदे बताए गए हैं। जमीन पर सोने से न सिर्फ तनाव से मुक्ति मिलती हैं बल्कि कई शानदार फायदे होते हैं। आइए जानते हैं आखिर क्या हैं वो फायदे।जमीन पर सोने से व्यक्ति के कंधों के साथ शरीर का निचला हिस्सा भी सीधा बना रहता है। जिसकी वजह से शरीर में खून का बहाव सही ठंग से होता रहता है। जिसकी वजह से अगले दिन आप फ्रेश महसूस करते हैं। जमीन पर सोने से कमर दर्द, कंधों में दर्द और नसों में खिंचाव की वजह से मांसपेशियों में दर्द जैसी दिक्कतें नहीं होती। इसके अलावा व्यक्ति को हिप्स में दर्द की समस्या भी नहीं झेलनी पड़ेगी। ऑफिस में देर तक सीट पर बैठने की वजह से होने वाले कुल्हों का दर्द भी झट से गायब होता है। जो लोग कंधे झुकाकर चलते हैं या अक्सर गर्दन में दर्द की शिकायत करते रहते हैं ऐसे लोगों को जमीन पर जरूर सोना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अदरक के साथ इस हरी पत्ती का रस पीने से झट से कम होगा वजन, आजमाकर देखिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reduce-your-weight-very-soon-by-adding-spinach-with-ginger/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 09:06:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reduce-your-weight-very-soon-by-adding-spinach-with-ginger/</guid>
      <description>सर्दियों में चाय या खाने में अदरक का इस्तेमाल सेहत के लिए काफी फायदेमंद होता है। लेकिन क्या आप जानते हैं बदलते मौसम में जुकाम लगने के अलावा अगर इसका इस्तेमाल इस खास हरी पत्तेदार सब्जी के रस में मिलाकर किया जाए तो आप अपना कई किलो वजन घर बैठे ही कम कर सकते हैं। जानिए कैसे-  पढ़ें-  पालक में कई तरह के विटामिन के साथ कई न्यूट्रिएंट्स भी पाए जाते हैं। जो वजन कम करने में काफी सहायक होते हैं। अगर आपको भी अपना वजन कम करना है तो तीन चम्मच पालक के रस में एक चम्मच अदरक का रस मिलाकर रोज नाश्ते में लेने से दो महीने के भीतर आपका कई किलो वजन कम हो जाएगा। इसके अलावा पतले होने के लिए पालक के पानी में गाजर का रस मिलाकर पीने से भी मोटापा कम होता है। इसके अलावा पतले होने के लिए पालक के पानी में गाजर का रस मिलाकर पीने से भी मोटापा कम होता है। अगर आप गाजर का रस नहीं पीना चाहते तो पालक के पानी में नींबू का रस मिलाकर पीने से भी आपका वजन जल्द नियत्रंण में आ जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस में बैठे-बैठे करें ये योग, कभी नहीं होगी किडनी की समस्या</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kidney-yoga-can-dissolve-a-kidney-problem/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 13:59:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kidney-yoga-can-dissolve-a-kidney-problem/</guid>
      <description>रात के समय बार-बार जाना, पेशाब की मात्रा कम या ज्यादा होना, पेशाब के समय दर्द या महसूस होना, खून आना, खुजली, सांस की तकलीफ आदि किडनी खराब होने के लक्षण हैं।  पथरी बनने, प्रोस्टेट, उच्च रक्तचाप, मासिक धर्म की अनियमितता और मधुमेह आदि का एक बड़ा कारण है किडनी का खराब होना। किडनी की समस्या रोगी की शारीरिक क्षमता और भूख को कम कर देती है और पीड़ित व्यक्ति की उम्र भी सामान्य से कम हो जाती है।  किडनी मुद्रा का अभ्यास इसमें उपयोगी है। अनामिका और कनिष्ठा को मोड़कर अंगूठे की जड़ में लगाएं। अब उस पर अंगूठे से हल्का दबाएं। शेष दोनों उंगलियां सीधी रखें। धीमी, गहरी व लंबी सांस के साथ 45 मिनट इसका अभ्यास करें।  (ये जानकारी डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस टाइम जरूर खाएं फल, होगा सबसे ज्यादा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/when-and-how-should-you-eat-fruit/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 13:55:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/when-and-how-should-you-eat-fruit/</guid>
      <description>फल खाने के बारे में कई मिथक हैं। कुछ लोग फल खाना पसंद करते हैं, तो कुछ लंच या डिनर के साथ खाते हैं। आखिर कब और कैसे खाना चाहिए? यह जानना भी बहुत जरूरी है।  अच्छी सेहत पाने के लिए डाइट में फलों को शामिल करना जरूरी है। यह तो आप जानते ही होंगे, लेकिन किस समय कौन सा फल खाना चाहिए, किसके साथ खाना चाहिए, क्या इसकी जानकारी है आपको?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्मॉग के कारण सांस लेने में हो रही है परेशानी तो जरूर करें ये योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/matsyasana-yoga-can-finish-your-respiratory-diseases/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 13:45:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/matsyasana-yoga-can-finish-your-respiratory-diseases/</guid>
      <description>इन दिनों से लोग परेशान हैं। ऐसे में दमा से पीडि़त लोगों को का अभ्यास करना चाहिए। इससे कई तरह के सांस से संबंधित रोग दूर होते हैं। यह दो तरीकों से किया जाता है- एक, पद्मासन में और दूसरा, पांव सीधा रखकर।  पीठ के बल लेटकर पद्मासन लगाएं। दोनों हाथों को नितम्बों के नीचे रखें। माथा जमीन से सटाएं ताकि रीढ थोड़ी ऊपर की ओर हो जाए। इस स्थिति में दोनों हाथों से पैर के अंगूठे पकड़कर कुछ देर रुकें। फिर गर्दन सीधी करें।  दोनों हाथों को नितम्बों के नीचे रखें। गर्दन सहित शरीर को ऊपर उठाएं। फिर गर्दन को तीन-चार बार दाएं-बाएं और उसके बाद क्लॉकवाइज तथा एंटी-क्लॉकवाइज घुमाएं। पद्मासन खोलकर विश्राम करें। प्रतिदिन इसका अभ्यास करने से लाभ होगा।   (ये जानकारी डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमर का ये साइज बताता है कि इस बड़ी बीमारी के शिकार हैं आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/on-world-diabetic-day-know-how-the-size-of-your-waist-reveals-you-are-diabetic-patient-or-not/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 13:38:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/on-world-diabetic-day-know-how-the-size-of-your-waist-reveals-you-are-diabetic-patient-or-not/</guid>
      <description>आज तक आपने किसी भी बीमारी का पता लगाने के लिए कई तरह के टेस्ट करवाए होंगे लेकिन क्या आप जानते हैं कि आपकी कमर का साइज भी आपकी बीमारी का पता लगाने में आपकी मदद कर सकता है। आइए जानते हैं कैसे  पढ़ें- मधुमेह एक ऐसी बीमारी है जो आजकल कम उम्र में भी लोगों को अपना शिकार बना रही है। महिलाओं में इसका खतरा ज्यादा बढ़ रहा है। डॉक्टरों की मानें तो 31 इंच यानी 80 सेंटीमीटर से ज्यादा मोटी कमर होने पर लोगों में डायबिटीज का खतरा बढ़ सकता है। इसके अलावा मुंह में आने वाली बदबू और दांतों में लगने वाली वाली कैविटी भी डायबिटीज से जुड़े हुए कुछ लक्षण हैं। विश्व मधुमेह दिवस के मौके पर एम्स के डॉक्टरों ने बताया कि दिल्ली जैसे मेट्रो शहरों के युवाओं में मधुमेह का टाइप 2 भी देखने को मिल रहा है।साउथ एशियन फेडरेशन ऑफ एंडोक्राइन सोसायटी के उपाध्यक्ष डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाना पचाने में ऐसे सहयोग करता है अग्नाशय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-help-pancreatic-for-digestion/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 13:34:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-help-pancreatic-for-digestion/</guid>
      <description>1 का स्रोत, भोजन को पकाने-पचाने वाली पाचन ग्रंथि, को ही &amp;lsquo;अग्नाशय&amp;rsquo; कहते हैं। यह छोटी आंत से घिरा रहता है।  2 पेंक्रियाज दो तरह के रस स्रावित करता है- पाचक रस व पावक रस। पाचक (अग्नि) रस (पेंक्रियाटिक जूस) पेंक्रियाटिक डक्ट में स्रावित होता है और पावक रस सीधा रक्त में। पाचक रस बनाने वाले ग्लैंड्स होते हैं, जिनका मुंह डक्ट में खुलता है, जबकि पावक रस (इंसुलिन आदि) विशिष्ट कोशिकाओं के छोटे-छोटे आईलेट्स से सीधा रक्त में ही अवशोषित होता है।  3 पाचक रस में स्रावित ट्रिप्सिन, काइमोट्रिप्सिन, लाइपेज व अमाइलेज नामक एंजाइम्स, भोजन में प्रोटीन, वसा व शर्करा को पकाने-पचाने का अहम कार्य करते हैं, इसीलिए इसे &amp;lsquo;जठराग्नि&amp;rsquo; भी कहते हैं।   4 शरीर में तात्कालिक ऊर्जा ग्लूकोज को जलाकर मिलती है। कोशिकाओं को ग्लूकोज उपलब्धि और उपयोग के लिए इंसुलिन की जरूरत होती है, जो पेंक्रियाज के पावक रस से स्रावित होकर रक्त के माध्यम से संपूर्ण शरीर में पहुंचता है।   5 पावक रस के अन्य एंजाइम्स ग्लूकोगोन, सोमेटोस्टेटिन सहायक एंजाइम्स होते हैं, जो रक्त में ग्लूकोज की मात्रा को नियंत्रित करते हैं। इंसुलिन शारीरिक ऊर्जा का स्रोत होती है। इंसुलिन की कमी से ही डायबिटीज होता है।  6 इंसुलिन की अधिकता से (इंसुलिन बनाने वाली आइलेट कोशिकाओं के ट्यूमर के कारण) या अन्य किसी कारण से रक्त में ग्लूकोज की कमी से हाइपोग्लाइसीमिया होता है। हाइपोग्लाइसीमिया के लक्षण गंभीर होते हैं। इसमें रोगी को खूब पसीना आता है, घबराहट होती है, मृत्यु का भय सताने लगता है आदि। यह समस्याएं न हों, इसके लिए आइलेट कोशिकाएं ग्लूकोगोन नामक एंजाइम स्रावित करती हैं, जो ग्लूकोज की कमी होने पर लिवर में संगृहित ग्लाइकोनोजन को ग्लूकोज में बदलकर रक्त में संगृहित कर देता है।  7 मांसाहारियों में पेंक्रियाज का पाचक रस जब सब कुछ पचा जाता है, तो फिर खुद पेंक्रियाज कैसे अछूता रह जाता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिचकी दूर करने का रामबाण इलाज है पुदीना, जानें 5 बड़े फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-quality-of-mint/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 13:19:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-quality-of-mint/</guid>
      <description>कहते हैं हिचकी आए, तो खाना चाहिए। हिचकी रुक जाएगी। पुदीने के और भी कई फायदे हैं। इन के बारे में बता रही हैं सीनियर डाइ‌टिशियन हिमांशी शर्मा- पुदीने में फाइबर होता है, जो कोलेस्ट्रॉल लेवल को कम करने में मदद करता है। इसमें मौजूद मैग्नीशियम हड्डियों को ताकत देता है और मजबूत बनाता है।ताजा-हरा पुदीना पीसकर चेहरे पर बीस मिनट तक लगाकर रखें। फिर ठंडे पानी से चेहरा धो लें। इससे त्वचा की गर्मी समाप्त होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> कसरत करने से पहले इन बातों का जरूर रखें ध्यान, वर्ना...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/few-thing-you-should-to-know-before-exercise/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 13:12:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/few-thing-you-should-to-know-before-exercise/</guid>
      <description>खुद को लंबी उम्र तक और मानसिक रूप से स्वस्थ रखने के लिए करना बहेद जरूरी है। कुछ लोग कसरत तो करते हैं, लेकिन भर पेट खाने के तुरंत बाद। ऐसा करना ठीक नहीं। कसरत करने से पहले आपको कुछ बातों को ध्यान में रखना होगा, तभी शरीर को लाभ होगा।  कुछ खाना है जरूरी मांसपेशियों को मजबूती मिले, इसके लिए आपको प्री-वर्कआउट न्यूट्रीशन का पालन करना होगा। कसरत करने के कम से कम एक घंटे पहले कुछ खाएं। फल खाने से भी शरीर को अच्छी मात्रा में ऊर्जा प्राप्त हो सकती है। विकल्प के तौर पर आप केला, सेब या प्रोटीन शेक्स ले सकते हैं।  शरीर को रखें हाइड्रेट बिना कोई तरल पदार्थ लिए कसरत करने से शरीर को अधिक नुकसान पहुंच सकता है। ऐसे में कसरत करने से एक घंटे पहले कम से कम एक या आधा लीटर पानी पीना चाहिये। चाहें तो फलों का जूस भी पी सकते हैं। इससे आपको कसरत करने के दौरान ऊर्जा से भरा हुआ महसूस होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Children&#39;s Day: ये 5 वादे, बच्चों के बेहतर भविष्य के लिए जरूरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/on-children-day-take-these-five-promises-from-kids-to-give-them-better-future/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 12:36:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/on-children-day-take-these-five-promises-from-kids-to-give-them-better-future/</guid>
      <description>सभी माता पिता चाहते हैं कि उनके बच्चों का भविष्य बेहतर और उज्जवल बने। जिसके लिए वो हर संभव कोशिश भी करते रहते हैं। ऐसी ही मंशा चाचा नेहरू की भी रहती थी। बच्चों की उन्नति के लिए उन्होंने कई काम किए। अगर आप भी अपने बच्चे के भविष्य को सुरक्षित और सफल बनाना चाहते हैं तो इस बाल दिवस बच्चों से ये 5 वादे जरूर ले लें।  पढ़ें-  टीवी कम देखें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नशे की लत से हैं परेशान तो इन जबरदस्त घरेलू नुस्खों की लें मदद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-too-want-to-quit-alcohol-try-these-tremendous-home-remedies-for-it/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 10:52:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-too-want-to-quit-alcohol-try-these-tremendous-home-remedies-for-it/</guid>
      <description>नशा किसी भी तरह का हो, ये समाज में आपकी प्रतिष्ठा खराब करने का ही काम करता है। इसकी वजह से कई बार लोगों के घर तक बर्बाद हो जाते हैं। ऐसे में अगर आप भी किसी भी तरह के नशे से मुक्ति पाना चाहते हैं तो ये घरेलू उपाय आपकी मदद कर सकते हैं।   पढ़ें-  सेब का जूस
रोजाना दिन में तीन से चार बार सेब का जूस पीने से शराब की लत छूट जाती हैं। इतना ही नहीं इस जूस की मदद से आप अफीम तक की लत से छुटकारा पा सकते हैं। खजूर से करें दोस्ती</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केवल 10 मिनट में घर पर बनाएं ये लजीज नाश्ता, बदल जाएगा मुंह का स्वाद </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-dont-have-too-much-time-for-breakfast-try-this-besan-chilla-which-will-take-only-ten-minutes/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 13:43:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-dont-have-too-much-time-for-breakfast-try-this-besan-chilla-which-will-take-only-ten-minutes/</guid>
      <description>घर पर मेहमान अगर अचानक आ जाए तो हर कोई यही सोचता है कि वो ऐसा क्या बनाएं कि झट से स्पेशल नाश्ता तैयार हो जाए। ऐसे में हनी बेसन चिल्ला आपके लिए अच्छा ऑप्शन हो सकता है। तो चलिए आपको बताते हैं इसे बनाने का तरीका।   पढे़ं- बेसन चिल्ला बनाने के लिए सामग्री- 
1 कप बेसन हल्दी और अजवाइन
नमक स्वादनुसार
आधा कप पानी
आधा प्याज कटा हुआ  धनिये के पत्ते कटे हुए  आधा टमाटर थोड़ी सी अदरक हरी मिर्च और तेल   पढे़ं-बनाने की विधि-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नॉनवेज के हैं शौकीन तो ट्राई करें हैदराबादी लगन मुर्ग चिकन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-make-hyderabadi-lagna-chicken/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 13:11:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-make-hyderabadi-lagna-chicken/</guid>
      <description>सामग्री-  चिकन 1 किलो नारियल पाउडर आधा कप काजू- 10-12 पोस्‍ता दाना 2-3 चम्‍मच टमैटो प्‍यूरी 2 कप हरी मिर्च पेस्‍ट 1-2 चम्‍मच अदरक लहसुन पेस्‍ट 1-2 चम्‍मच धनिया पाउडर 2 चम्‍मच जीरा पाउडर 1 चम्‍मच गरम मसाला 1 चम्‍मच घी 1 चम्‍मच दही 2 कप बारी कटा हरा धनिया 1 चम्मच  पुदीना पत्ती 1 चम्‍मच तेल 3 बड़े चम्‍मच नमक स्‍वादानुसार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बत्ती बुझने के बाद फोन का इस्तेमाल करना हो सकता है खतरनाक, छोड़ दें ये आदत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/using-smartphone-in-the-dark-leave-bad-effect-on-your-health/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 12:46:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/using-smartphone-in-the-dark-leave-bad-effect-on-your-health/</guid>
      <description>भागती दौड़ती जिंदगी में फोन एक ऐसी चीज है जो एक मिनट भी आपके पास न हो तो ऐसा लगता है दुनिया से ही कॉन्टेक्ट खत्म हो गया है। चाहे ऑफिस हो या फिर घर हर कोई अपने हाथ में फोन लिए नजर आता है। ऐसे में कुछ लोग अंधेरे में भी फोन का इस्तेमाल करने से नहीं चूंकते। अगर आप फोन को कुछ ऐसे ही इस्तेमाल कर रहे हैं तो ये खबर आपके लिए पढ़ना जरूरी है। अंधेरे में फोन का इस्तेमाल करने पर कई तरह के नुकसान हो सकते हैं।   पढ़ें- होने लगते हैं तनावग्रस्त</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नौकरी और परिवार के बीच ऐसे बनाएं संतुलन कोसों दूर भागेगा तनाव </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-stress-free-life-than-try-these-amazing-tips/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 11:11:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-stress-free-life-than-try-these-amazing-tips/</guid>
      <description>नौकरी और परिवार ये दो शब्द, वैसे तो बहुत ही साधारण से हैं, लेकिन किसी भी व्यक्ति के जीवन में इन दोनों से महत्वपूर्ण कुछ नहीं हो सकता। व्यक्ति के जीवन में सबसे पहला स्थान परिवार का होता है, लेकिन परिवार को चलाने के लिए नौकरी का होना भी बहुत जरूरी है। जहां पारिवारिक जीवन की गाड़ी सदस्यों के त्याग, प्रेम और परस्पर आदर भाव पर चलती है, तो नौकरी में भी इन चीजों की आवश्यकता होती है। लेकिन समस्याएं वहां से शुरू होती हैं, जब परिवार और नौकरी के बीच सामंजस्य का अनुपात बिगड़ने लगता है या यूं कहें कि जब व्यक्ति नौकरी को अधिक महत्व देता है और परिवार से दूर होने लगता है।   पढ़ें- कई बार देखने में आता है कि व्यक्ति ऑफिस की जिम्मेदारियों के भार से इतना तनावग्रस्त हो जाता है कि हमेशा उसके दिमाग में ऑफिस की ही बातें चलती रहती हैं। घर पर आने के बाद भी वह काम के बारे में ही सोचता है। इससे वह चिड़चिड़ा हो जाता है। परिवार से दूरी बना लेता है। ऐसे में, जरूरी है कि ऑफिस का काम ऑफिस में निपटाया जाए। घर में पूरा समय हो सिर्फ परिवार के लिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डॉक्टर से बिना पूछे खाएंगे ये मसाला तो पड़ जाएंगे लेने के देने </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-without-doctor-prescription-intake-of-triphala-can-harm-your-health/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 10:29:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-without-doctor-prescription-intake-of-triphala-can-harm-your-health/</guid>
      <description>वैसे तो बड़े बुर्जुग अक्सर इस मसाले को पेट और आंख से जुड़ी कई समस्याओं के लिए बेहद सुरक्षित और असरदार मानते हैं लेकिन बिना चिकित्सकीय परामर्श के इसका सेवन आपको फायदे की जगह नुकसान पहुंचा सकता है।   पढ़ें-  पेट से संबंधित समस्याओं से निजात पाने के लिए घरों में त्रिफला चूर्ण का सेवन दादी मां के जमाने से चला आ रहा है। विशेषज्ञ भी इसे सुरक्षित व असरदार मानते हैं और घरों में लोग बेहिचक इसका सेवन करते हैं लेकिन बिना चिकित्सकीय परामर्श के इसका सेवन करने से कई बार इसके फायदे के बजाय नुकसान सामने आ जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 5 आदतें बढ़ाती हैं तनाव, जानें कैसे करें दूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-habits-can-put-you-in-stress/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 10:18:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-habits-can-put-you-in-stress/</guid>
      <description>बढ़ते तनाव के लिए लोग कभी अपने बॉस को तो कभी किस्मत को दोष देते रहते हैं पर क्या आपने कभी ये सोचा है कि आपके अंदर मौजूद कुछ आदते भी आपके तनाव को बढ़ाने का काम करती हैं। जानें कैसे-  पढ़ें- खानपान में गड़बड़ी
भोजन के बीच अगर लंबा अंतराल हो तो भी हमें गुस्सा ज्यादा आता है। जिसकी वजह से तनाव का स्तर बढ़ जाता है। स्वस्थ व तनावमुक्त रहने के लिए समय पर भोजन करें और हेल्दी डाइट लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेगनेंसी के शुरुआती दिनों में रोजाना खाएंगे ये पत्ता तो नहीं होंगे इस बड़ी बीमारी के शिकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/from-starting-days-of-your-pregnancy-add-tulsi-leaves-in-your-daily-diet-to-get-rid-of-anemia/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 16:56:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/from-starting-days-of-your-pregnancy-add-tulsi-leaves-in-your-daily-diet-to-get-rid-of-anemia/</guid>
      <description>अक्सर प्रेग्नेंसी के बाद गर्भवती महिलाओं में एनीमिया के साथ-साथ हाइपरटेंशन की समस्या भी देखी जाती है। प्रेग्नेंसी के दौरान डॉक्टर अक्सर गर्भवती महिलाओं को दवा खाने से परहेज करने के लिए कहते हैं लेकिन प्रेग्नेंसी के शुरुआती दिनों में अगर महिलाएं इस जादुई पत्ते का सेवन करती हैं तो कई परेशानियों से बचाव किया जा सकता है।   पढ़ें-  एनीमिया
प्रैग्नेंट महिलाओं में बच्चे के जन्म के बाद खून की कमी हो जाती है जिसकी वजह से वो एनिमिया का शिकार हो जाती हैं। ऐसे में गर्भावस्था के शुरुआती दिनों में महिलाएं तुलसी के पत्तों का सेवन करना शुरू कर दें तो इस कमी से बचाव किया जा सकता है। खास बात ये है कि इसके कोई साइड इफेक्ट्स भी नहीं है। तनाव</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मौसम बदलते ही बंद नाक से आप भी रहते हैं परेशान तो सेब के सिरके का ये नुस्खा देगा राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-cold-often-troubles-you-then-this-home-remedy-of-apple-vinegar-will-give-you-instant-relief/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 16:56:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-cold-often-troubles-you-then-this-home-remedy-of-apple-vinegar-will-give-you-instant-relief/</guid>
      <description>कई लोगों को मौसम बदलते ही सर्दी जुकाम की वजह से बंद नाक की समस्या झेलनी पड़ती है। जिसके बाद आप इस परेशानी से छुटकारा पाने के लिए कई तरह की दवाओं का सेवन करते हैं। अगर आपके साथ भी कुछ ऐसा ही होता है तो बिना किसी साइड इफेक्ट्स के साथ सेब के सिरके का ये जादुई नुस्खा आपकी मदद कर सकता है। जानिए कैसे&amp;hellip;  पढ़ें-   सेब का सिरका</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शारीरिक कमजोरी को छूमंतर कर सकती हैं किचन में मौजूद गजब की ये चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-your-weakness-by-adding-these-magical-things-in-your-diet/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 16:55:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-your-weakness-by-adding-these-magical-things-in-your-diet/</guid>
      <description>गलत खान-पान और पोषक तत्वों की कमी की वजह से अगर आप भी जल्द थकान महसूस करने लगते हैं तो ये आसान घरेलू आयुर्वेदिक उपाय आपकी परेशानी जल्द दूर कर सकते हैं। खास बात ये हैं कि इसके लिए आपको जेब भी ढीली नहीं करनी पड़ेगी।  पढ़ें-   अलसी के बीज 
जी हां रोजाना दूध के साथ अलसी के बीजों का सेवन करने से शारीरिक कमजोरी को दूर किया जा सकता है। इसके बीजों का सेवन करने से न सिर्फ कमजोरी दूर होती है बल्कि कई बीमारियां भी दूर रहती है।टमाटर का सूप</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए बांस का खटिया और सीढ़ी के अलावा रसोई में महत्व</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-bamboo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 11:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-bamboo/</guid>
      <description>बांस के तने से फूटने वाली नई कोपल के डंठल का स्वाद निराला होता है। जो लोग इसे पसंद करते हैं, उन्हें लगता है कि इसमें मिर्च-मसाला न ‌मिलाकर, इसका कुदरती आनंद ही लेना सर्वश्रेष्ठ है। चीन की सरहद से जुड़े भारत के उत्तर-पूर्वी भू-भाग में भी बांस खूब खाया जाता है।   पुराना मुहावरा है ‘उल्टे बांस बरेली को,’मगर जो लोग खाने-पीने के शौकीन हैं, उनका मानना है, ‘सीधे बांस बरेली को।’ कुछ पाठकों को यह बात अटपटी लग सकती है कि जिस बांस से फिल्मी लंबू, तंबू तानता है या जिससे खटिया या रंगरेज की सीढ़ी बनाई जाती है, उसका रसोई में क्या काम?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>करीना की डायटीशियन ऋजुता दिवेकर से जानें स्मॉग से बचने का ये घरेलू नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kareena-kapoor-dietitian-rujuta-diwekar-recommends-jaggery-to-beat-the-bad-effects-of-smog/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 16:36:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kareena-kapoor-dietitian-rujuta-diwekar-recommends-jaggery-to-beat-the-bad-effects-of-smog/</guid>
      <description>मौसम बदलते ही दिल्ली और उसके आस पास के इलाकों को स्मॉग नाम के कोहरे ने घेर लिया है। स्मॉग की वजह से वायु प्रदूषित हो जाती है और व्यक्ति अस्थमा, ब्रोन्काइटिस, फेफड़ों या फिर हृदय रोग की चपेट में आ जाता है। स्मॉग नाम के दुश्मन से बचने के लिए करीना कपूर की डायटीशियन ऋजुता दिवेकर कुछ घरेलू नुस्खे बता रही हैं।   पढ़ें-  जानी-मानी डायटीशियन ऋजुता दिवेकर जहरीले स्‍मॉग से बचने के लिये गुड से बने ये लड्डू खाने की सलाह देती हैं। ऋजुता का कहना है कि रोजाना इस तरह अपनी डाइट में गुड़ शामिल करने से आप स्मॉग से होने वाली परेशानियों से बच सकते हैं। गुड़ में एंटी एलर्जिक गुण शामिल होते हैं, जिस वजह से ये अस्थमा रोगियों के लिए काफी फायदेमंद होता है। सोंठ, गुड और घी के बने लड्डू -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंह की दुर्गंध दूर करने के साथ जोड़ों के दर्द में भी राहत देता है ये पत्ता, जानें कई फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-you-can-get-rid-of-stinky-mouth-and-joint-pain-with-the-help-of-betel-leaf/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 16:34:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-you-can-get-rid-of-stinky-mouth-and-joint-pain-with-the-help-of-betel-leaf/</guid>
      <description>अगर आपको भी मुंह से आने वाली बदबू की वजह से दोस्तों के सामने शर्मिंदा होना पड़ता है तो इस पत्ते को अपनी डाइट का हिस्सा जरूर बनाएं। ऐसा करने से न सिर्फ आपकी परेशानी दूर होगी बल्कि सेहत में भी कई सुधार आएंगे।   पढ़ें-  पान का पत्ता सिर्फ एक पत्ता नहीं है इसे औषधि की तरह भी इस्तेमाल किया जा सकता है। पान में मौजूद एंटीबैक्टीरियल गुण न सिर्फ सांसों की बदबू को दूर करते हैं बल्कि इसके पत्तों को पीसकर घाव में लगाने से घाव भी जल्दी भर जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तनाव से पुरुषों को हो सकते हैं ये 4 बड़े नुकसान, आप भी जान लें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/stress-in-men-cause-these-five-health-issues/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 16:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/stress-in-men-cause-these-five-health-issues/</guid>
      <description>तनाव एक ऐसी समस्या है जिससे हर कोई परेशान है। कई बार तनाव के नुकसान पुरुषों और महिलाओं को अलग-अलग समस्याओं के रूप में झेलने पड़ जाते हैं। इस संबंध में कई रिसर्च भी किए गए लेकिन पुरुषों के तनाव से होने वाने नुकसान अलग अलग सामने आए हैं। तो चलिए आपको बताते हैं कि पुरुषों में तनाव होने पर उन्हें क्या नुकसान होता है।   पढ़ें- हो सकती है दिल से संबंधित समस्या</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्मॉग से हो रहे कफ के असर को कम करेंगे ये 5 घरेलू उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1edsqav/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 15:23:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1edsqav/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जल्दी बनना चाहती हैं मां तो डाइट में शामिल करें ये 5 फर्टिलिटी फूड </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-fertility-boosting-foods-to-help-you-get-pregnant-fast/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 13:17:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-fertility-boosting-foods-to-help-you-get-pregnant-fast/</guid>
      <description>मां बनना हर महिला के लिए खास होता है। आजकल के समय में खानपान में गड़बड़ी और कई शारीरिक समस्याओं की वजहों से महिलाओं को कंसीव करने में दिक्कत होती है। जिसकी वजह से ज्यादातर महिलाएं तनाव में रहती है। ऐसे में कुछ फर्टिलिटी फूड कंसीव करने में आपकी मदद कर सकते हैं।   पढ़ें- पीले और नारंगी रंग की सब्जियों को डाइट में करें शामिल
पीले और नारंगी रंग की सब्जियों में एंटी ऑक्सिडेंट और बीटा केरोटीन होता है। ये महिलाओं में हॉर्मोन्स को संतुलित करने का काम करता है। जिसकी वजह से कंसीव होने में मदद मिलती है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>