<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Oct 2017 15:44:32 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>चंद दिनों में मोटापे की छुट्टी कर देगा करौंदे का ये गजब का नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-home-remedies-of-karonde-will-have-magical-effect-against-obesity-with-in-few-days/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 15:44:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-home-remedies-of-karonde-will-have-magical-effect-against-obesity-with-in-few-days/</guid>
      <description>अगर आप भी जिम में घंटों कसरत करते हैं, तरह-तरह के वेट लॉस पैकेज लेते हैं या फिर डाइटिंग के चक्कर में अपनी भूख मारते रहते हैं। बावजूद इसके आप अपना मोटापा कम नहीं कर पा रहे हैं तो घबराइएं मत अब बिना जेब ढीली किए करौंदे के इस गजब के नुस्खे के साथ बढ़ते वजन पर ब्रेक लगाएं ।   पढ़ें-  करौंदे का जूस
करौंदे का जूस भी वजन घटाने में बहुत फायदेमंद है। करौंदा विटामिन सी का बहुत अच्छा स्रोत है। इसके अलावा ये एक अच्छा एंटीऑक्सीडेंट भी है।इससे शरीर का मेटाबॉलिज्म ठीक रहता है और फैट्स कम करने में आसानी होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदलते मौसम के साथ एलर्जी से हैं परेशान, ये उपाय देंगे आराम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-precautions-will-help-you-to-avoid-seasonal-allergies/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 15:44:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-precautions-will-help-you-to-avoid-seasonal-allergies/</guid>
      <description>मेडिसिटी गुड़गांव के ईएनटी डिपार्टमेंट के चेयरमैन डॉक्टर के के हांडा ने बीबीसी को बताया कि &amp;lsquo;ज़्यादातर लोग मौसमी एलर्जी से परेशान हैं। नाक से पानी गिर रहा है, छाती जकड़ गई है, सांस लेने में परेशानी है, कान और गले में दर्द है और कुछ मामलों में आंखों में जलन और खुजली की शिकायत भी है&amp;rsquo;।   पढ़ें-  डॉक्टर हांडा बताते हैं कि गला-नाक-आंख-कान यह सारे अंग आपस में जुड़े हैं, इसलिए अगर एक में भी परेशानी हुई तो बढ़कर बाक़ी तक भी पहुंच सकती है। इनमें से ज़्यादातर परेशानियां प्रदूषण से जुड़ी हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छठ पर्वः प्रसाद के लिए पहली पसंद है रसिया, रेसिपी भी जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-delicious-recipe-of-rice-kheer-or-rasiya-will-add-charm-to-your-chhath/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 13:20:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-delicious-recipe-of-rice-kheer-or-rasiya-will-add-charm-to-your-chhath/</guid>
      <description>चार दिनों तक चलने वाले छठ के महापर्व पर हर एक दिन प्रसाद में कुछ खास बनने का रिवाज है। छठ के दूसरे दिन घरों में प्रसाद के लिए महिलाएं रसिया बनाती हैं। गुड़ और चावल से बनाई जाने वाली खीर को रसिया कहते हैं।  पढ़ें- इस प्रसाद को छठ के दूसरे दिन बनाकर सूर्य देवता को चढ़ाया जाता है। इसे रोटी या पूरी के साथ सर्व किया जाता है। आइए जानते हैं इसे बनाने के सही तरीके के बारे में। सामग्री -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उम्र से दिखना चाहते हैं 10 साल कम तो लीजिए अंकुरित लहसुन की मदद, जानें और भी फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/want-to-look-ten-years-younger-to-your-age-then-take-the-help-of-germinate-garlic/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 12:25:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/want-to-look-ten-years-younger-to-your-age-then-take-the-help-of-germinate-garlic/</guid>
      <description>प्रदूषण और स्ट्रेस की वजह से अगर समय से पहले ही आपके चेहरे पर झुर्रियां दिखाई देने लगी हैं तो घबराइएं मत अंकुरित लहसुन आपकी मदद कर सकता है। जी हां लहसुन के इस्तेमाल के तरीकों में थोड़ा बदलाव करके आप खुद फर्क महसूस करेंगे।   पढ़ें- झुर्रियों को बनने से रोकता है
एंटीऑक्सीडेंट्स से भरपूर होने के कारण लहसुन आपको तनाव रहित रखने में मदद करता है। इतना ही नहीं अंकुरित लहसुन का नियमित सेवन करने से आपकी त्वचा पर पड़ने वाले उम्र के असर को भी कम करता है। आपका चेहरा जवां और खिला-खिला लगता है। सर्दी खांसी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या वाकई आपका पसंदीदा तकिया आपको बीमार कर रहा है, जानें कैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-your-favourite-pillow-is-posing-a-threat-to-your-health/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 21:19:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-your-favourite-pillow-is-posing-a-threat-to-your-health/</guid>
      <description>दिनभर की थकान के बाद सुकून और आराम के लिए जब आप अपने बिस्तर पर पहुंचते हैं तो क्या वाकई अगली सुबह आप रिफ्रेश होकर उठते हैं या कई बीमारियां आपकी सेहत पर हमला कर चुकी होती है।   पढ़ें-  दरअसल सोने के लिए इस्तेमाल किए जाने वाले तकिये के बारे में बहुत कम ही लोग जानते हैं कि अगर इसका यूज ढंग से नहीं किया गया तो ये आपको बीमार तक कर सकता है। जी हां तकिया संक्रमण फैलाने का बड़ा स्‍त्रोत होता है। जानते हैं आखिर कैसे तकिया आपकी सेहत बिगाड़ सकता है। मुहांसे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्लड प्रेशर के मरीजों के लिए वरदान हैं इस सब्जी के पत्ते,जानें कई और फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/radish-leaves-are-boon-for-blood-pressure-patients/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 21:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/radish-leaves-are-boon-for-blood-pressure-patients/</guid>
      <description>अगर आपको लो ब्लड प्रेशर की वजह से अक्सर चक्कर आते हैं या आंखों के आगे अचानक अंधेरा छा जाता है। जिससे राहत पाने के लिए आप या तो डॉक्टर की दुकान के चक्कर लगाते हैं या किसी पेन किलर का सहारा लेते हैं। तो अब घबराने की जरूरत नहीं है। इस सब्जी के पत्तों को अपने भोजन की थाली का हिस्सा बनाते ही आपकी ये परेशानी झट से छूमंतर हो सकती है।   पढ़ें-  लोग अक्सर मूली का इस्तेमाल सलाद के रूप में करते हैं लेकिन इसके हरे पत्ते भी कम फायदेमंद नहीं है। इसमें मौजूद कैलशियम, फोलिक, एसिड, विटामिन सी जैसे तत्वों की वजह से ये शरीर की कई बड़ी बीमारियों को दूर रखते हैं। मूली में सोडियम होता है और यह शरीर में नमक की कमी को पूरा करता है, इसलिए लो ब्लडप्रेशर के मरीजों के लिए भी यह बेहद फायदेमंद है। इसके अलावा इसमें मौजूद एंथेकाइनिन दिल के लिए फायदेमंद होता है।इसमें फाइबर भरपूर मात्रा में पाया जाता है। जिसकी वजह से व्यक्ति को कब्ज से राहत मिलती है। इसके रस को पानी और मिश्री के साथ पीने से पीलिया रोग में भी लाभ मिलता है। इतना ही नहीं यह बालों का झड़ना भी कम करता है। यह शरीर में विषाक्त पदार्थों के असर को कम करके रक्त को शुद्ध करने का काम करता है। इतना ही नहीं इसके नियमित सेवन से शरीर की प्रतिरोधक क्षमता भी बढ़ती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छठ पर बनाएं स्पेशल खस्ता ठेकुआ, जान लें क्या है रेसेपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/with-these-tips-make-crispy-thekua-at-home-on-this-chhath/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 15:40:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/with-these-tips-make-crispy-thekua-at-home-on-this-chhath/</guid>
      <description>छठ के त्योहार की बात की जाए और जिक्र ठेकुआ का न हो, ये तो हो ही नहीं सकता। ठेकुआ छठ पर बनाया जाने वाला सबसे स्वादिष्ट पकवान है। इसके बिना छठ पूजा नहीं होती है।  अगर इस छठ आप ठेकुओं में स्वाद के साथ खस्तापन भी लाना चाहते हैं तो ये टिप्स आपकी मदद कर सकते हैं। आइए जानते हैं कैसे बनाया जाता है टेस्टी खस्ता ठेकुआ।   पढ़ें-  सामग्री :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छठ पूजा 2017: छठी मइया को करना है खुश तो प्रसाद बनाते समय ना करें ये भूल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-precautions-while-making-prasad-can-make-chhath-goddess-happy/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 15:33:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-precautions-while-making-prasad-can-make-chhath-goddess-happy/</guid>
      <description>बिहार, झारखंड और पूर्वी उत्तर प्रदेश की महिलाओं के लिए छठ का त्योहार बेहद खास होता है। चार दिनों तक चलने वाले इस पर्व में साफ-सफाई का बहुत ध्यान रखा जाता है। यही चीज पूजा अर्चना के समय प्रसाद बनाते समय भी लागू होती है।  आइए जानते हैं छठ पूजा के प्रसाद को बनाते समय किन बातों को ध्यान में रखकर आप छ्ठी मइया को प्रसन्न कर सकते हैं।   पढ़ें- छठ का प्रसाद बनाते समय याद रखें कि भोजन में प्याज और लहसुन का इस्तेमाल बिल्कुल न किया जाए। भोजन शाकाहारी और शुद्ध देसी घी में ही बनाएं। प्रसाद खाने से पहले अपने हाथ और पैर अच्छे से धो लें। इन 4 दिनों में शराब और सिगरेट को भूल ही जाएं तो बेहतर होगा। खाना बनाने के लिए सिर्फ सेंधा नमक का ही इस्तेमाल करें। ध्यान रखें कि आपको प्रसाद बनाते समय नमक या नमक से बनी किसी चीज को हाथ नहीं लगाना है। छठ की पूजा परिवार के सभी व्यक्तियों को एकसाथ मिलकर करनी चाहिए। इसके बाद सूर्य देव को अर्घ्य देकर एक साथ बैठकर भोजन करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चंद दिनों में होगी बैक फैट की छुट्टी, बस करनी होगी ये आसान एक्सरसाइज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-easily-you-can-get-rid-of-your-back-fat-with-this-simple-trick/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 16:13:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-easily-you-can-get-rid-of-your-back-fat-with-this-simple-trick/</guid>
      <description>अक्सर कमर और पेट के पास जमा चर्बी को हटाने के लिए बाकी शरीर की तुलना में अधिक समय और ऊर्जा लगती है। आज हम आपको वो खास 4 एक्सरसाइज बताएंगे जिन्हें आप घर बैठे ही बड़ी आसानी से कर सकते हैं।   पढ़े-  द स्प्रिंग
इसे करने के लिए आप सबसे पहले अपने एक घुटने और हाथ के बल जमीन पर बैलेंस बनाएं। इसके बाद अपने दूसरे हाथ को नाक की दिशा में जमीन से ऊपर उठा लें। इसके बाद विपरीत दिशा वाले एक पैर को भी हवा में सीधा जमीन से ऊपर उठाएं। दोनों तरफ से इस एक्सरसाइज के 10-10 के 3 सेट करें। पुल अप्स</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदलते मौसम में डाइट में शामिल करेंगे ये खास चीज तो फौलाद बन जाएंगी हड्डियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/for-better-immunity-and-strong-bones-add-dates-in-your-winter-diet/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 16:09:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/for-better-immunity-and-strong-bones-add-dates-in-your-winter-diet/</guid>
      <description>मौसम बदलते ही हम अक्सर सर्दी-जुकाम या फिर जोड़ों के दर्द की शिकायत करने लगते हैं। ऐसे में अगर हम अपनी डाइट में ये खास चीज शामिल कर लें तो इन सब समस्याओं से बचा जा सकता है।   पढ़ें- खजूर को सर्दियों का मेवा कहा जाता है। इसमें आयरन, मिनरल, कैल्शियम, अमिनो एसिड, फास्फोरस भरपूर मात्रा में पाया जाता है। जिसकी वजह से शरीर को कई फायदे होते हैं। मजबूत हड्डियां</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सांस की बदबू दूर होने के साथ मोती जैसे चमकेंगे दांत, इस जादुई नुस्खे को आजमाकर तो देखिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-rock-salt-remedy-is-a-boon-to-your-teeth-and-bad-breath/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 13:20:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-rock-salt-remedy-is-a-boon-to-your-teeth-and-bad-breath/</guid>
      <description>दिनभर की थकान हो या फिर सांस की बदबू इस जादुई नुस्खे के पास है आपकी हर समस्या का समाधान। जानते हैं इसके कई और फायदों के बारे में ।   पढ़ें-  सेंधा नमक में लोहा, कैल्शियम, पोटेशियम, जिन्क काफी मात्रा में मौजूद होते हैं। खास बात ये है कि इस नमक में मिलावट और रसायन नहीं होते जिसकी वजह से ये शरीर के लिए बिल्कुल सुरक्षित है। बॉडी को रिलैक्स और रिफ्रेश करता है सेंधा नमक</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाना खाने के बाद आपको भी आती है नींद तो जान लीजिए ऐसा क्यों?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-we-feel-sleepy-after-having-meals-especially-lunch/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 17:29:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-we-feel-sleepy-after-having-meals-especially-lunch/</guid>
      <description>अक्सर आपने भी महसूस किया होगा कि लंच करने के बाद आपको नींद आने लगती है। फिर चाहे वहां आपको सही से बिस्तर मिले या नहीं। कई लोग तो लंच के बाद कुर्सी पर बैठे-बैठे ही अपनी नींद निकाल लेते हैं, लेकिन क्‍या आपने सोचा है कि आखिर लंच के बाद नींद क्‍यों आती हैं?  ये भी पढ़ें-  पनीर, चीज, सी फूड, दालें आदि कुछ ऐसे खाद्य पदार्थ होते हैं, जिसे खाते ही तेज नींद आने लगती है। दरअसल इनको खाने से शरीर की नसों में खिंचाव कम होता है और धीरे धीरे नींद हम पर हावी होने लगती है। खाना खाने के बाद जब पाचन क्रिया शुरू होती है तो ऐसे में हमारे पेट को अधिक रक्‍त की जरूरत होती है। हृदय से जो रक्त आता है उसका 28 प्रतिशत लिवर को, 24 प्रतिशत लंग्स को, 15 प्रतिशत मांसपेशियों को, 14 प्रतिशत दिमाग को और 19 प्रतिशत शरीर के बाकी अंगों में जाता है। ऐसे में खाना खाते समय दिमाग में रक्त की मात्रा कम हो जाती है, जिस वजह से व्यक्ति को सुस्ती के साथ नींद का अनुभव होने लगता है।  दिमाग और आंतें सही तरह से काम करें, इसके लिए बड़ी मात्रा में ऊर्जा की जरूरत होती है। वहीं लंच के समय जब हम अधिक कैलोरी वाला खाना खाते हैं तो दिमाग उस ऊर्जा को पाचन की ओर भेज देती है। इस काम के लिए वह लाल रक्‍त कोशिकाओं को भोजन तोड़ने और शरीर में पोषक तत्वों ले जाने के लिए भेजता है। ऐसे में शरीर सुरूत पड़ने लगता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लंबी छुट्टियों के बाद ऑफिस का काम लगे बोझ तो अपनाएं ये 4 तरीके</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-manage-time-when-you-go-back-to-work-after-a-long-weekend-or-holiday/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 16:36:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-manage-time-when-you-go-back-to-work-after-a-long-weekend-or-holiday/</guid>
      <description>की छुट्टियों के बाद लगभग सभी लोगों का काम पर लौटने का सिलसिला शुरू हो चुका है। करीब 4-5 दिन की लंबी छुट्टी के बाद वापस ऑफिस आने पर एकदम से काम बढ़ा हुआ सा लगता है और पेंडिंग काम को आने वाले दिनों में लगातार काम करके पूरा करते हैं। ऐसे में कई बार लोगों को तनाव भी हो जाता है। अगर आप भी काम को मैनेज करने को लेकर तनाव में हैं तो हम आपको कुछ ऐसे उपाय बता रहे हैं, जिससे छुट्टियों से आने के बाद भी आपको आपका काम बोझ नहीं लगेगा।  ये भी पढ़ें-  क्या करना है, इसकी सूची बनाएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ एक मिनट में किचेन से कैसे हटाएं जलने की स्मेल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e6ajld/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 13:08:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e6ajld/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अदरक का एक टुकड़ा और 5 चमत्कारी फायदे, रोजाना करें इस्तेमाल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-amazing-health-benefits-of-ginger-which-can-save-you-from-five-diseases/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 12:36:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-amazing-health-benefits-of-ginger-which-can-save-you-from-five-diseases/</guid>
      <description>सुबह सुबह अदरक की चाय मिल जाए तो ऐसा लगता है कि मानो दिन ही बन गया। सर्दी जुकाम हो या फिर गले में खराश अदरक सभी मर्ज का एक ऐसा अचूक उपाय है जो कई परेशानियों से छुटकारा दिला सकता है। वहीं डॉक्टरों की मानें तो अदरक का एक टुकड़ा न केवल सर्दी जुकाम बल्कि कई तरह की बीमारियों से भी बचाव करने में मदद करता है।   पढ़ें- वजन करता है कम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 12 सब्जियों में चिपकते हैं सबसे ज्यादा कीटनाशक, खाएं मगर ध्यान से </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/before-cooking-any-vegetable-make-sure-that-its-wash-properly/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 11:27:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/before-cooking-any-vegetable-make-sure-that-its-wash-properly/</guid>
      <description>सब्जियों और फलों के बिना पौष्टिक आहार अधूरा माना जाता है लेकिन उनकी सतह पर चिपके रह गए कीटनाशकों के अंश के बारे में ज्यादा लोग नहीं जानते। खेती के दौरान फसलों को कीड़ों से बचाने के लिए अलग-अलग किस्म के कीटनाशक इस्तेमाल किए जाते हैं उसके बाद सब्जियां हमारे खाने की मेज तक पहुंचती हैं।  पढ़ें-  एक गैर-लाभकारी संगठन इन्वायर्नमेंटल वर्किंग ग्रुप (ईडब्ल्यूजी) ने अमरीका में 12 सबसे &amp;lsquo;गंदी&amp;rsquo; सब्जियों और फलों की सालाना सूची जारी की है। इनमें, स्ट्रॉबेरी, पालक, आड़ू, सेब, शफ़तालू, नाशपाती, चेरी, अंगूर, अजवाइन की पत्तियां, टमाटर, लाल मिर्च और आलू शामिल हैं। पढ़ें- जहां तक स्ट्रॉबेरी का सवाल है, अमरीका के कृषि विभाग के हवाले से बीबीसी को मिले आंकड़ों के मुताबिक, 2015 में स्ट्रॉबेरी के 706 नमूनों की जांच की गई थी, जिसमें से करीब 40 फीसदी में 70 अलग-अलग किस्म के कीटनाशक मिले थे। यूरोप में यूरोपियन फूड सेफ्टी अथॉरिटी (एफ्सा) ने इसी साल अपनी एक रिपोर्ट में कहा है कि 84 हजार से ज्यादा खाने के नमूनों में से 43.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस में नींद की झपकी लेने से होंगे कई फायदे, रिसर्च में खुलासा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/one-power-nap-between-office-work-will-give-you-amazing-benefits-says-research/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 15:59:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/one-power-nap-between-office-work-will-give-you-amazing-benefits-says-research/</guid>
      <description>ऑफिस में घंटों काम करने के बाद अक्सर एक ऐसा मौका आता है जब आप भले ही सिस्टम पर आंखे गड़ाए देख रहे हो लेकिन आपकी आंख अपने आप ही बंद हो जाती है। हद तो तब होती है जब आपकी इस झपकी को ऑफिस में कोई देख लेता है ऐसे समय में लोग अक्सर शर्मिंदगी महसूस करते हैं। हालांकि हाल ही में आई रिसर्च में इस बात का खुलासा हुआ है कि इस एक झपकी से किसी भी कंपनी का मुनाफा हो सकता है।   पढ़ें- एक शोध के अनुसार ऑफिस में हल्की सी झपकी काम करने की क्षमता को बढ़ाती है। यूनिवर्सिटी ऑफ मिशिगन के शोधकर्ताओं ने पाया है कि ऑफिस टाइमिंग के दौरान छोटी सी झपकी गुस्से को काबू करती है और सहनशीलता को बढ़ाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदलते मौसम में हर बीमारी से छुटकारा दिलाएगा ये खास जूस, आज ही करें ट्राई </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-made-juice-to-get-rid-of-diseases-in-changing-weather/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 14:34:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-made-juice-to-get-rid-of-diseases-in-changing-weather/</guid>
      <description>दिवाली के बाद से धीरे धीरे मौसम में बदलाव आने लगता है जिस वजह से लोग कई तरह की बीमारियों की चपेट में आ जाते हैं। तो चलिए आज हम आपको कुछ ऐसे जूस के बारे में बताएंगे जिन्हें पीने के बाद बदलते मौसम का असर आपकी सेहत पर बिल्कुल भी नहीं पड़ेगा।   पढ़ें- कद्दू का जूस
कद्दू की सब्जी जितनी खाने में लजीज होती है उतना ही उसका जूस सेहत के लिए फायदेमंद होता है। ये रोगप्रतिरोधक क्षमता को बढ़ाता है साथ ही कई बीमारियों से छुटकारा दिलाने में कारगर साबित होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाना चाहती हैं गोरी मेम जैसा फिगर तो आज ही डाइट में शामिल करें ये चीजें  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bhabhiji-ghar-par-hai-fame-saumya-tandon-shares-fitness-secret/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 12:57:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bhabhiji-ghar-par-hai-fame-saumya-tandon-shares-fitness-secret/</guid>
      <description>टीवी की दुनिया की गोरी मेम यानि की सौम्या टंडन आज हर घर में एक खास जगह बना चुकी हैं। &amp;lsquo;भाभी जी घर पर हैं&amp;rsquo; सीरियल से टेलीविजन इंडस्ट्री में अपनी खास जगह बनानी वाली अनीता भाभी को कौन नहीं जानता। अक्सर लोग उनके लुक और फिटनेस के बारे में कई सारे सवाल करते हैं कि आखिर वो अपने आप को कैसे इतना फिट रखती हैं। तो चलिए आपको बताते हैं गोरी मेम की फिटनेस का राज क्या है।  पढ़ें- हाल ही में एक वेबसाइट को दिए गए इंटरव्यू में सौम्या ने अपने फिटनेस के फंडे को सबके साथ शेयर किया और बताया कि आखिर वो बिजी शेड्यूल के बीच में भी अपने आप को कैसे फिट रखती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हर मर्द नाभि में लगाएं ये 4 चीजें, होंगे सभी तरह के फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/man-should-apply-these-four-things-on-belly-button-and-get-amazing-health-benefits/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 12:09:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/man-should-apply-these-four-things-on-belly-button-and-get-amazing-health-benefits/</guid>
      <description>नाभि हमारे शरीर का ऐसा हिस्सा होता है जो शरीर के सभी भागों से जुड़ा होता है। पेट दर्द होने पर नाभि में हींग लगाने से आराम मिलता है। ऐसी कई सारी चीजें नाभि पर लगाने से मर्दों को कई तरह के फायदे होते हैं। तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर नाभि पर किन चीजों को लगाने से क्या क्या फायदे होते हैं।  पढ़ें- मक्खन
मुलायम स्किन हर कोई चाहता है लेकिन मर्दों की त्वचा ज्यादा सख्त होती है। ऐसे में अगर पुरुष चेहरे की त्वचा को साफ्ट करना चाहते हैं तो नाभि पर गाय के दूध से बने मक्खन को लगाएं। ऐसा करने से उनकी त्वचा मुलायम हो जाती है। पढ़ें- घी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिवल में बढ़ गया है वजन तो ट्राई करें ये टिप्स, जल्द घटेगा वेट </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-amazing-tips-to-reduce-weight-quickly/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 11:28:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-amazing-tips-to-reduce-weight-quickly/</guid>
      <description>त्योहार के समय खाने पीने की चीजों को लेकर खुद पर कंट्रोल करना मुश्किल होता है ऐसे में इंसान ऐसी चीजों का सेवन करता है जिससे वजन बढ़ जाता है। ऐसी चीजों में लजीज मिठाइयों के साथ तला भुना खाना भी शामिल है। अगर आपका वजन फेस्टिवल सीजन में ज्यादा बढ़ गया है और आप इसी टेंशन में हैं कि कैसे इसे घटाए तो ये टिप्स आपकी मदद कर सकते हैं।   पढ़ें- नींद करें पूरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली पर पटाखे छोड़ने के बाद हाथों को धोना न भूलें, हो सकते हैं गंभीर रोग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/habit-of-not-washing-hands-after-burning-crackers-on-diwali-can-cause-you-serious-diseases/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 08:23:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/habit-of-not-washing-hands-after-burning-crackers-on-diwali-can-cause-you-serious-diseases/</guid>
      <description>यूं तो आप जानते ही हैं कि पटाखों की वजह से न सिर्फ प्रदूषण, बल्कि शरीर को काफी नुकसान होता है। लेकिन शायद आपको नहीं पता कि जो लोग पटाखे जलाते हैं उन्हें कैंसर जैसे गंभीर रोग जल्दी होने की भी संभावना होती है।  पढ़ें-  डॉक्टरों के मुताबिक, पटाखों में जहरीला कैमिकल होता है, जो पटाखे जलाते वक्त हाथ पर लगा रहता है। ज्यादातर लोग अपने हाथ अच्छे से साफ न करते हुए कपड़े से पोंछ लेते हैं और इसके बाद भोजन करते हैं। जिसकी वजह से भोजन के साथ हाथ में लगा जहरीला रसायन शरीर के अंदर पहुंच रहा है। बच्चे और युवा ज्यादा लापरवाह होते हैं। मेदांता अस्पताल के डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अयंगर योगः  दिवाली पर करें यम-नियम और वीरासन के फायदों की बात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-this-diwali-lets-talk-about-benefits-of-veerasan-with-yama-rules/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 17:23:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-this-diwali-lets-talk-about-benefits-of-veerasan-with-yama-rules/</guid>
      <description>दिवाली का समय खुशियां मनाने का होता है। ये मौका है बुराई पर अच्छाई की जीत का जश्न मनाने का, सगे-संबंधियों के साथ मिठाईयां बांटकर भविष्य के लिए नए सपने संजोने का। वैसे तो हमारा वित्तीय वर्ष अप्रैल में शुरू होता है। बावजूद इसके हम साल की शुरूआत दिवाली पर बहीखातों की पूजा करके करते हैं। यह त्योहार अच्छे व्यवसाय और बेहतर जीवन के लिए नई उम्मीदों का त्योहार है।   ये भी पढ़ें-   दिवाली रावण पर विजय पाने के बाद भगवान राम की अयोध्या वापसी का प्रतीक भी है। यह त्योहार प्रतीक है कि कि अच्छाई की हमेशा बुराई पर जीत होती है। एक अच्छे राजा होने के बावजूद रावण बुराई को दर्शाता है। हालांकि वह भगवान शिव का बहुत बड़ा भक्त था। वह विद्वान होने के साथ एक अच्छा शासक भी था। जबकि भगवान राम मर्यादा पुरूषोत्तम हैं - &amp;lsquo;एक उत्तम पुरूष&amp;rsquo;। इसलिए उन्हें भगवान कहते हैं। मगर रावण कुछ हद तक &amp;lsquo;मानव&amp;rsquo; था, हम जैसे साधारण मनुष्यों की तरह । जिसमें अच्छाई और बुराई दोनों चीजें शामिल हैं। मुझे यकीन है कि कई लोग मेरी इस बात को पसंद नहीं करेंगे । कुछ लोग कहेंगे कि मेरे भीतर रावण जैसे गुण नहीं हैं। आपकी हिम्मत कैसे हुई हमें रावण कहने की?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुगर फ्री लेने से नहीं बच सकते आप डायबिटिज के खतरे से, जानें वजह...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-sugar-free-can-not-save-you-from-the-risk-of-diabetes/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 16:39:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-sugar-free-can-not-save-you-from-the-risk-of-diabetes/</guid>
      <description>लोग अक्सर मधुमेह से बचने और स्वाद को बनाए रखने के लिए शुगर फ्री का सहारा लेते हैं पर क्या आप जानते हैं आपकी ये कोशिश बिल्कुल बेकार है। ऐसा करने से मधुमेह कम नहीं बल्कि बढ़ जाती है। जी हां ये हम नहीं एक रिसर्च ने दावा किया है।   पढ़ें- साइंस नेचर जर्नल में प्रकाशित एक अध्ययन में शोधकर्ताओं ने बताया कि आर्टिफिशियल स्वीटर 3 तरह के होते हैं। एसपारटेम,सूक्रोज और सैकरीन। ये शोध चूहों पर किया गया था। जिन चूहों को एनएएस दी गई उनमें बिमारियों से लड़ने वाले बैक्टीरिया कमजोर पाए गए लेकिन जिन चूहों को पानी में चीनी घोलकर पिलाई गई उन पर कोई प्रभाव नहीं पड़ा। दोनों तरह के चूहों के मल को उन जीवों को खिलाया गया जिनकी आंतों में बैक्टीरिया नहीं होते थे लेकिन कृत्रिम मिठास की गोलियां खाने वाले चूहों का मल खाने वाले जीवों में रक्त शर्करा का स्तर तेजी से बढ़ गया। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली पर 10 मिनट में बनाये स्वादिष्ट परवल की मिठाई, मेहमान भी कह उठेंगे &#39;YUMMY&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-your-diwali-special-with-this-instant-cooking-delicious-parwal-mithai-recipe/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 16:35:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-your-diwali-special-with-this-instant-cooking-delicious-parwal-mithai-recipe/</guid>
      <description>आपने दिवाली पर कई तरह की मिठाई खाई होगी लेकिन इस बार अपने मेहमानों को ये खास डेजर्ट खिलाकर अपने त्योहार की रौनक को दोगुना कीजिए। इसका मीठा और क्रंची स्‍वाद सभी को भाता है। आइए जानते हैं इस रेसिपी को बनाने के सही तरीके के बारे में।   पढ़ें- सामग्री-
परवल छीलकर बीच से चीरा लगाए हुए - 250 ग्राम
मावा (खोया)- 2 कप
इलायची पाउडर- एक छोटा चम्मच</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली की रात इन जगहों पर सजाएंगे दीये तो घर में होगी पैसों की बरसात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/decorate-lamps-in-these-corner-of-your-house-you-will-be-filled-with-money-and-happiness/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 15:05:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/decorate-lamps-in-these-corner-of-your-house-you-will-be-filled-with-money-and-happiness/</guid>
      <description>इस दिवाली अगर आप भी चाहते हैं कि खुशियों के साथ-साथ आपका घर भी पैसों से भर जाए तो अपने घर के इन अंधेरे कोनों को दीयों से सजाएं। दीवाली की रात हर कोई मां लक्ष्‍मी और गणेश जी के पूजन के बाद घर के हर कोने में घी या तेल के दिये जलाकर रखता है। पर क्‍या आप जानते हैं कि इस दिन घर में किस कोने में दीये रखने से आप खुशियों के साथ मालामाल भी हो सकते हैं।   पढ़ें-  दिवाली की रात घर के मुख्य दरवाजे की चौखट के दोनों तरफ तेल का दीपक जलाना चाहिए। घर के आंगन में दीपक रखना चाहिए। याद रखें कि ये दीपक रात भर बुझना नहीं चाहिए। इसके अलावा घर के पास वाले चौराहे पर भी एक दीपक जलाकर रखना चाहिए।घर के पूजा घर में पूरी रात दीपक जलाकर रखें। माना जाता है कि ऐसा करने से घर की सारी दरिद्रता दूर होती है। घर के आस-पास यदि कोई मंदिर है तो वहां पर भी एक दीपक जलना चाहिए। इसके अलावा दिवाली की रात पीपल के पेड़ के नीचे भी एक दीपक जलाने से देवी लक्ष्मी प्रसन्न होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्यूटी प्रोडक्ट को छोड़कर ये 5 आसान योग करें, थम जाएगी आपकी उम्र</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/forget-about-the-anti-aging-products-now-try-these-facial-yoga-tips-to-get-glowing-skin/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 15:01:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/forget-about-the-anti-aging-products-now-try-these-facial-yoga-tips-to-get-glowing-skin/</guid>
      <description>चेहरे की झुर्रियों को दूर रखकर खूबसूरती बनाए रखने के लिए अब एंटी-एजिंग प्रोडक्ट की जगह इन फेशियल योगा टिप्स की मदद लीजिए। किफायती होने के साथ इनका कोई साइड-इफेक्ट भी नहीं है। लंबे समय तक जवां दिखने की चाहत में लोग बोटॉक्स जैसे की एंटी-एजिंग ट्रीटमेंट करवाते हैं और कई बार उनके साइड एफेक्ट इतने भयानक होते हैं कि उससे त्वचा और भी बदतर हो जाती है।  पढ़ें-  लॉयन फेस योग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सनस्क्रीन लगाने से त्वचा को हो सकते हैं कई नुकसान, इन बातों का रखें ध्यान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e4ozsw/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 16:02:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e4ozsw/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुरुषों में शारीरिक कमजोरी दूर करती है ये सब्जी, जानें इसके दूसरे फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-this-magical-red-vegetable-which-improves-men-sexual-power-naturally/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 14:31:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-this-magical-red-vegetable-which-improves-men-sexual-power-naturally/</guid>
      <description>अगर शारीरिक दुर्बलता की वजह से आपकी शादीशुदा जिंदगी ठीक नहीं चल पा रही है तो ये सब्जी आपकी जिंदगी में रंग भर सकती है। जी हां, आपको शायद ही पता हो कि आंखों की रोशनी बढ़ाने के साथ-साथ इस सब्जी के कई और फायदे भी होते हैं। शारीरिक कमजोरी महसूस करने वाले मर्दो के लिए तो ये सब्जी रामबाण है।  पढ़ें- पुरुषों को शारीरिक कमजोरी महसूस होने पर गाजर का इस्तेमाल शुरू कर देना चाहिए। इसके नियमित इस्तेमाल करने से यौन-दुर्बलता को दूर करके पुरुषों की प्रजनन क्षमता को भी बढ़ाया जा सकता है। हार्वर्ड यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं ने पाया कि गाजर पुरुषों की प्रजनन क्षमता को बढ़ाने में मदद करता है। शोध के मुताबिक गाजर में केरोटीन नामक रसायन पाया जाता है जो शुक्राणुओं की संख्‍या को न सिर्फ बढ़ाता है बल्कि उनकी गुणवत्‍ता भी सुधारता है।पुरुषों की इन्फर्टिलिटी में उनके डाइट की अहम भूमिका होती है। कई अध्ययनों में इस बात को साबित भी किया गया है कि बेहतर खान-पान से पुरुषों में स्पर्म काउंट बढ़ाकर उनकी फर्टिलिटी में सुधार लाया जा सकता है। इस शोध में यह भी कहा गया कि सभी नारंगी और पीले रंग की सब्जियों में इन्फर्टिलिटी को दूर करने का यह गुण मौजूद होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आंखों की सूजन होगी कुछ घंटों में दूर कॉफी के इस जबरदस्त नुस्खे के साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-can-cure-your-eyes-swelling-with-in-few-hours-with-this-tremendous-remedy-of-coffee/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 13:14:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-can-cure-your-eyes-swelling-with-in-few-hours-with-this-tremendous-remedy-of-coffee/</guid>
      <description>त्योहारों के मौके पर अक्सर देर रात जागने या नींद न पूरी होने की वजह से अगली सुबह आंखों में सूजन आ जाती है।  अगर आपके साथ भी ऐसा ही होता है तो इस दिवाली घबराने की जरूरत नहीं है। कॉफी का ये आसान सा नुस्खा आपकी सारी टेंशन झट से दूर कर देगा।   पढ़ें-  कॉफी का इस्तेमाल करके आप अपनी आंखों की सूजन को बड़ी आसानी से दूर कर सकते हैं। इसे बनाना भी बेहद सरल है। आंखों की सूजन दूर करने के लिए आपको सबसे पहले एक चम्मच कॉफी पाउडर को दो चम्मच गर्म पानी में मिक्स कर लें और इसका पेस्ट बना लें। अब इस पेस्ट को आंखों के नीचे आराम-आराम से लगाएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dhanteras 2017: इन चीजों को खरीदने में दिखाएंगे जल्दबाजी तो होगा नुकसान, जानें कैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-hurry-in-purchasing-these-items-on-dhanteras-can-put-you-in-loss/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 23:13:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-hurry-in-purchasing-these-items-on-dhanteras-can-put-you-in-loss/</guid>
      <description>धनतेरस के दिन हर कोई अपने घर के लिए कुछ न कुछ जरूर खरीदता है लेकिन क्या आप जानते हैं वो ऐसी कौन सी चीजें हैं जिन्हें खरीदने से आपको फायदे की जगह नुकसान उठाना पड़ सकता है।   पढ़ें-  धनतेरस के दिन धन और आरोग्य के लिए मां लक्ष्मी के साथ भगवान धन्वंतरि और कुबेर की पूजा की जाती है। लोग इस दिन बाजार से नए बर्तन और अन्य सामान खरीदते हैं। आइए जानते हैं लोगों को इस दिन क्या नहीं खरीदना चाहिए। क्रॉकरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चंद दिनों में बालों को घना काला करता है लहसुन का ये चमत्कारी पेस्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-effective-garlic-paste-remedy-not-only-improve-hair-growth-but-also-darkens-gray-hair/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 22:53:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-effective-garlic-paste-remedy-not-only-improve-hair-growth-but-also-darkens-gray-hair/</guid>
      <description>अनियमित खानपान और तनाव भरी लाइफ के चलते आजकल बाल झड़ने की समस्या हर दूसरा इंसान झेल रहा है। जिसकी वजह से अब पुरुषों के साथ-साथ महिलाएं भी गंजेपन का शिकार होती जा रही हैं। ऐसे में चंद दिनों के अंदर ही लहसुन का ये जबरदस्त नुस्खा आपका खोया आत्मविश्वास एक बार फिर लौटा सकता है।   पढ़ें-  लहसुन बालों के लिए बहुत फायदेमंद होता है। बालों में लहसुन लगाने से बालों की जड़े मजबूत होने के साथ-साथ बाल काले भी होते हैं। बालों को दोबारा उगाने के लिये लहसुन काफी फायदेमंद होता है।बालों को घना बनाने वाला लहसुन का ये नुस्खा बनाना बहुत आसान है। इसे बनाने के लिए आपको लहसुन की कुछ फांकें और नारियल का तेल चाहिए।इस पेस्ट को बनाने के लिए सबसे पहले एक बाउल में लहसुन का बारीक पेस्ट ले लें। अब इसमें नारियल का तेल मिलाएं। इस मिश्रण को अपने बालों की जड़ों में अच्छी तरह रगड़ें। करीब 3 से 4 घंटे तक इस मिश्रण को बालों पर ही लगा रहने दें। इसके बाद अपने बालों को धो लें। कुछ समय तक ऐसा करने से आपके बाल जड़ से मजबूत और घने होंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमर दर्द की समस्या को छूमंतर कर देगी ये खास मुद्रा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-suffering-from-back-pain-then-practice-kati-mudra-daily/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 17:07:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-suffering-from-back-pain-then-practice-kati-mudra-daily/</guid>
      <description>रीढ़ की मांसपेशियों और लिगामेंट के कमजोर होने की वजह से होने वाले दर्द से हर दूसरा इंसान आजकल परेशान रहता है। हालांकि ये दर्द झटका लगने, गलत तरीके से झुकने या उठने, कंप्यूटर के सामने देर तक बैठकर काम करने से भी हो सकता है।  पढ़ें-  अगर आपको भी इनमें से किसी भी वजह से कमर का दर्द रहता है तो कटि मुद्रा का रोजाना अभ्यास आपको फायदा पहुंचा सकता है। यह मुद्रा करने में बहुत आसान है। इस मुद्रा को करने के लिए सबसे पहले पैरों को घुटनों से मोड़कर बैठ जाएं। अब अंगूठा,मध्यमा और छोटी उंगली के अग्रभाग को मिलाएं तथा तर्जनी व अनामिका को सीधा रखें। ऐसा केवल दाएं हाथ से करें। बाएं हाथ के अंगूठे के बीच वाले मोड़ को तर्जनी उंगली के नाखून पर रखें। इसे कम से कम 20-20 मिनट दो बार करें। इस आसन का अभ्यास करने से आपकी कमर भी पतली होने के साथ मजबूत भी होती है।इसके अलावा कब्ज की समस्या से छुटकारा मिलता है और पाचन शक्ति अच्छी होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दी-जुकाम का दुश्मन है नींबू काली मिर्च का ये जबरदस्त नुस्खा, आजमाकर देखिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/effective-home-remedies-for-cold-and-cough/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 16:06:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/effective-home-remedies-for-cold-and-cough/</guid>
      <description>ठंड के मौसम में सर्दी-जुकाम, कफ, साइनसाइटिस, दमा जैसी समस्याएं अक्सर बढ़ जाती हैं। एक शोध के मुताबिक इस मौसम में एक वयस्क को दो से चार बार सर्दी होती है। ऐसे में हर बार सर्दी के लिए डॉक्टरी इलाज कराना संभव नहीं हो पाता। ऐसे में क्यों न घर में मौजूद कुछ ऐसे उपाय अपनाए जाएं जिनसे सर्दी भी ठीक हो जाए और ये आपकी जेब पर भारी भी न पड़े।   पढ़ें- अगर आप भी उन लोगों में से हैं जो ये सोचते हैं कि ‌नींबू का सेवन सर्दियों में करने से आपकी सेहत को नुकसान हो सकता है तो आप गलत हैं। सर्दी-जुकाम से तुरंत राहत पाने के लिए नींबू और काली मिर्च का ये जबरदस्त नुस्खा आपकी मदद कर सकता है। नींबू और काली मिर्च</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किसी के साथ ये 5 खास चीजें भूलकर भी शेयर न करें, नुकसान में रहेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sharing-these-things-with-other-can-lead-your-health-into-trouble/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 16:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sharing-these-things-with-other-can-lead-your-health-into-trouble/</guid>
      <description>अक्सर माता-पिता बचपन से ही बच्चों को ये आदत डालते हैं कि हमेशा उन्हें एक- दूसरे के साथ अपनी चीजें शेयर करनी चाहिए। लेकिन क्या आप जानते हैं कई बार एक दूसरे के साथ चीजें शेयर करना आपकी सेहत पर भारी पड़ सकता है। पढ़े कैसे&amp;hellip;  पढ़ें-  चप्पल/ स्लीपर
अक्सर घर आएं मेहमानों को आप सभी अपना बाथरूम यूज करने या घर में इधर-उधर जाने के लिए अपनी चप्पलें दे देते होंगे लेकिन ऐसा करना आपके पैरों की सेहत के लिए ठीक नहीं है। आप शायद ही जानतें हो कि ऐसा करने से आपके पैरों में फंगल इन्फेक्शन हो सकता है। लिपस्टिक</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दीवाली पर बनती है घरों में ये स्पेशल मिठाई, इस बार आप भी जरुर करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-special-lip-smacking-dessert-is-often-made-in-every-house-on-diwali/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 12:11:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-special-lip-smacking-dessert-is-often-made-in-every-house-on-diwali/</guid>
      <description>हलवा नाम ही सुनकर ही मुंह में पानी आ जाता है। ‌फेस्टिवल सीजन है और दीपावली भी आने वाली है। इस दीपावली आप घर में मूंगफली का हलवा बनाकर इस त्योहार की मिठास बढ़ा सकते हैं।  पढ़ें-  सामग्री-
भुने छिले मूंगफली के दाने - 100 ग्राम(आधा कप)
घी- 1&amp;frasl;4 कप
मावा - 100 ग्राम ( आधा कप )
चीनी - 150 ग्राम ( 3&amp;frasl;4 कप )
काजू और बादाम - ( 4-4, काट लें) किशमिश - 15-20 (डंठल तोड़ लें) पिस्ते - 7-8 (पतले पतले काट लीजिए) छोटी इलाइची - 4-5 (छील कर कूट लें) विधि-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ 1000 रुपये में दिवाली पर ऐसे करें शानदार शॉपिंग </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-the-diwali-shopping-only-in-one-thousand-rupees-from-these-markets-of-delhi-ncr/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 08:25:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-the-diwali-shopping-only-in-one-thousand-rupees-from-these-markets-of-delhi-ncr/</guid>
      <description>अगर इस दिवाली बाकी सारे कामों में आपका पैसा ज्यादा खर्च हो गया है और आप इसी टेंशन में हैं कि आखिर घर को डेकोरेट कैसे करें। तो आप बिल्कुल भी परेशान न हो क्योंकि आपकी इस परेशानी को हम चुटकियों में दूर कर देते हैं। आज हम आपको दिल्ली के कुछ ऐसे बाजारों के बारे में बताने जा रहे हैं जहां पर मात्र 1000 रुपये में घर को डेकोरेट करने की एक से बढ़कर एक चीजें आपको कम दाम में मिल जाएंगी।  पढे़ं- दिवाली की शॉपिंग करने अगर आप जा रहे हैं तो घर की सजावट के छोटे मोटे सामानों को आप दिल्ली एनसीआर में स्थित कई जगहों से खरीद सकते हैं। ऐसे में नोएडा में स्थित अट्टा मार्केट आपके लिए अच्छा प्लेस हो सकता है। यहां पर बहुत बड़ी स्ट्रीट मार्केट है जहां पर न केवल आपको अलग अलग तरह की वैराइटी मिलेगी बल्कि आप 1000 रुपये में कई सारी सजावट की चीजें खरीद सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना खाएं ये 5 चीजें जल्दी बढ़ जाएगी हाइट </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-food-items-will-help-to-increase-your-height-quickly/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 08:20:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-food-items-will-help-to-increase-your-height-quickly/</guid>
      <description>लंबाई पर्सनैलिटी का एक अहम हिस्सा होता है। कई बार ऐसा देखा जाता है कि पेरेंट्स की लंबाई तो अच्छी होती है लेकिन बच्चे की उतनी नहीं होती। ऐसे में कद छोटा होने की वजह से लोगों को अक्सर शर्मिंदगी का सामना करना पड़ता है। अगर आप भी इस परेशानी से जूझ रहें हैं तो आज से ही ये 5 चीजें खाना शुरू कर दें।   पढ़ें- बीन्स</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कब्ज से हैं परेशान तो सोने से पहले दूध में मिलाकर पिएं ये चीज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/mixture-of-cinnamon-powder-and-milk-will-give-you-relief-in-constipation-problem/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 08:19:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/mixture-of-cinnamon-powder-and-milk-will-give-you-relief-in-constipation-problem/</guid>
      <description>सोने से पहले अक्सर लोगों की दूध पीने की आदत होती है। दूध सेहत के लिए हमेशा फायदेमंद होता है। हालांकि कई लोग दूध की महक से बचने के लिए इसमें तरह तरह के पाउडर का इस्तेमाल करते हैं। अगर आप ऐसा ही कुछ कर रहे हैं तो आज से ही दूध में दालचीनी डालना शुरू कर दें। ऐसा करने से न केवल स्वाद बल्कि कई बीमारियों से छुटकारा मिल सकता है।   पढ़ें- सर्दी जुकाम में फायदेमंद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> चाहिए &#39;56 इंच&#39; का सीना तो रोज करें ये 3 आसान एक्सरसाइज </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-impress-girl-than-try-these-three-exercise-for-broad-chest/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 08:19:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-impress-girl-than-try-these-three-exercise-for-broad-chest/</guid>
      <description>ज्यादातर लड़कियां लड़कों की बॉडी की तरफ अट्रैक्ट हो जाती हैं। वो यही चाहती हैं कि उनके सपनों के राजकुमार की बॉडी किसी सेलिब्रिटी से कम न हो खासतौर से चौड़ा सीना। लड़कों की भी यही हसरत होती है कि उनका सीना चौड़ा हो। अगर आप चौड़े सीने की चाहत रखते हैं तो आज से ही इन 3 एक्सरसाइज को करना शुरू कर दें।   पढ़ें- बेंच प्रेस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुबलेपन से महसूस होती है शर्मिंदगी तो आज ही डाइट में शामिल करें ये फल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-thinness-is-disturbing-you-then-have-this-magical-fruit-in-your-diet/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 08:19:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-thinness-is-disturbing-you-then-have-this-magical-fruit-in-your-diet/</guid>
      <description>&amp;lsquo;तुम कुछ खाते क्यों नहीं&amp;hellip;&amp;lsquo;ये एक ऐसी लाइन है जो लोग अक्सर उन लोगों को कहते हुए दिखाई देते हैं जो हद से ज्यादा दुबले होते हैं। अगर आप मोटे होने के लिए सारी कोशिशें करके हार चुके हैं तो ये खास फल आपकी मदद कर सकता है।   पढ़ें- वजन बढा़ने में सीताफल यानी कद्दू को कारगर कहा जाता है। ये एनर्जी का अच्छा स्त्रोत है। इसके साथ ही इसे खाने से शरीर की थकावट और मांसपेशियों की कमजोरी दूर हो जाती है। पढे़ं- दांतों के लिए लाभदायक</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किससे करें दवा के साइड इफेक्ट की शिकायत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e3ku8j/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 17:18:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e3ku8j/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिप्रेशन को कहें नो, आइए जानते हैं डिप्रेशन से बाहर निकलने के उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e3kxq6/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 16:56:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e3kxq6/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपनी दिवाली को बनाएं खास, इस टेस्टी मैंगो मलाई लड्डू रेसिपी के साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/your-diwali-is-incomplete-without-this-lip-smacking-mango-malai-laddoo-recipe-try-at-home/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 15:15:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/your-diwali-is-incomplete-without-this-lip-smacking-mango-malai-laddoo-recipe-try-at-home/</guid>
      <description>Diwali 2017: इस दिवाली घर आए मेहमानों को अपने हाथों के जादू का हुनर दिखाएं। इस खास रेसिपी को घर पर ही बनाकर अपने त्योहार का मजा दोगुना करें।   पढ़ें-  आपने अब तक कई तरह के लड्डू खाएं होंगे लेकिन आम के रस से बना ये लड्डू अब तक खाएं सभी लड्डूओं की मिठास को फीका कर देगा। आगे पढ़ें लड्डू बनाने की पूरी रेसिपी। सामग्री
2 कप पनीर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपको चीजें रखकर भूलने की है आदत तो करें ये चमत्कारी आसन, याददाश्त हो जाएगी तेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bhoochari-mudra-helps-to-cure-forgetfulness-and-sharpens-memory-power/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 15:07:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bhoochari-mudra-helps-to-cure-forgetfulness-and-sharpens-memory-power/</guid>
      <description>अगर आप भी चीजें रखकर भूल जाते हैं या कई बार एक ही चीज पढ़ने के बावजूद भी आपको कुछ याद नहीं रहता तो ये जादुई आसन आपकी मदद कर सकता है। दिमाग से जुड़ी छोटी-छोटी समस्याओं का हर इलाज इस योग में मौजूद है।  पढ़ें-  योग की भूचरी मुद्रा का नियमित अभ्यास न सिर्फ याददाश्त बढ़ाने में मदद करता है बल्कि यह मानसिक शांति देता है और फोकस बढ़ाता है। साथ ही इसके नियमित अभ्यास से अधिक गुस्से पर काबू पाया जा सकता है। जानिए इस मुद्रा को करने की सही विधि के बारे में। - इसे करने के लिए सुखासन में यानी पालथी मारकर सीधे बैठें और कमर सीधी रखें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रातों की नींद हो रही है खराब तो खान-पान में करें ये बदलाव </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e2alcz/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 16:03:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e2alcz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चैन की नींद लेना चाहते हैं तो डाइट में जरूर करें ये 5 बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-have-sound-sleep-then-avoid-these-food-before-going-to-bed/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 14:52:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-have-sound-sleep-then-avoid-these-food-before-going-to-bed/</guid>
      <description>आपकी रातें भी अगर करवटें बदलकर गुजरती हैं तो किसी डॉक्टर के पास जाने की जगह आप अपने खान-पान पर ध्यान दीजिए। जी हां रात को नींद न आना सिर्फ थकावट या किसी बीमारी का कारण नहीं बल्कि इसका एक कारण आपका गलत खान-पान भी हो सकता है। आगे क्लिक करके जानें आपकी रातों की नींद किसने चुराई है।   पढ़ें- शराब:
रात को सोने से पहले शराब का सेवन आपकी नींद को सामान्य दिनों की तुलना में काफी कम कर देता है। आप ठीक प्रकार से नींद नहीं ले पाते और बीच-बीच में बार-बार जागते हैं।कुछ विशेष सब्जियां:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीरे का ये जबरदस्त नुस्खा अपनाएं, चंद दिनों में चमकता चेहरा पाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-amazing-cumin-remedy-for-getting-fair-glowing-skin-within-few-days/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 14:50:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-amazing-cumin-remedy-for-getting-fair-glowing-skin-within-few-days/</guid>
      <description>आपने अब तक जीरे का इस्तेमाल खाने का स्वाद बढ़ाने के लिए किया होगा लेकिन क्या आप जानते हैं कि जीरे के पास चंद दिनों में ही आपके चेहरे की रंगत बदलने का हुनर भी मौजूद है। आगे की स्लाइड्स पर क्लिक करके जानें कैसे जीरे का सही इस्तेमाल आपकी खूबसूरती में चार चांद लगा सकता है।   पढ़ें-   इसे शरीर पर अलग-अलग तरीके से इस्तेमाल करने के कई फायदे होते हैं। चलिए आपको बताते हैं, जीरे से होने वाले फायदों के बारे में।चेहरे पर निखार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाने की आदत से जानिए कैसी है अपनी पर्सनैलिटी,आप क्या पसंद करते हैं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-how-your-food-habits-reveal-all-about-your-personality/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 12:04:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-how-your-food-habits-reveal-all-about-your-personality/</guid>
      <description>क्या आपने कभी सुना है कि आपका पसंदीदा भोजन आपकी लाइफ से जुड़े कई राज लोगों के सामने खोल सकता है।जी हां ये बिल्कुल वैसा है जैसे कोई व्यक्ति आपकी बॉडी लैंग्वेज को देखकर आपकी पर्सनैलिटी के बारे में सब कुछ बता दें। ठीक उसी तरह हमारे खाने की पसंद से भी आप किस तरह के व्यक्ति हैं पता चल जाता है। आगे की स्लाइड पर क्लिक करके जानें आप किस तरह के व्यक्ति हैं।   पढ़ें- नाक-भौं सिकोड़ने वाले लोग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना मोजे जूते पहनना पड़ सकता है सेहत पर भारी, जानें वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/it-can-be-dangerous-for-health-to-wear-shoes-without-socks/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 12:03:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/it-can-be-dangerous-for-health-to-wear-shoes-without-socks/</guid>
      <description>बिना मोजे जूते पहनने से सिर्फ पैरों से बदबू ही नहीं आती बल्कि ऐसा करना आपकी सेहत पर भी भारी पड़ सकता है। कॉलेज ऑफ पोडियाट्री के मुताबिक इस नए फैशन ट्रेंड से पुरूषों में फंगल इंफेक्शन का खतरा बढ़ गया है।  पढ़ें-  पैरों का इलाज करने वाले विशेषज्ञ एम्मा स्टीफन्सन का कहना है कि 18-25 साल के पुरूषों में बिना मोजे और खराब फिटिंग के जूते पहनने की वजह से कई बीमारियों का खतरा बढ़ गया है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>