<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Oct 2017 16:03:36 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>रातों की नींद हो रही है खराब तो खान-पान में करें ये बदलाव </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e2alcz/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 16:03:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e2alcz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चैन की नींद लेना चाहते हैं तो डाइट में जरूर करें ये 5 बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-have-sound-sleep-then-avoid-these-food-before-going-to-bed/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 14:52:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-have-sound-sleep-then-avoid-these-food-before-going-to-bed/</guid>
      <description>आपकी रातें भी अगर करवटें बदलकर गुजरती हैं तो किसी डॉक्टर के पास जाने की जगह आप अपने खान-पान पर ध्यान दीजिए। जी हां रात को नींद न आना सिर्फ थकावट या किसी बीमारी का कारण नहीं बल्कि इसका एक कारण आपका गलत खान-पान भी हो सकता है। आगे क्लिक करके जानें आपकी रातों की नींद किसने चुराई है।   पढ़ें- शराब:
रात को सोने से पहले शराब का सेवन आपकी नींद को सामान्य दिनों की तुलना में काफी कम कर देता है। आप ठीक प्रकार से नींद नहीं ले पाते और बीच-बीच में बार-बार जागते हैं।कुछ विशेष सब्जियां:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीरे का ये जबरदस्त नुस्खा अपनाएं, चंद दिनों में चमकता चेहरा पाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-amazing-cumin-remedy-for-getting-fair-glowing-skin-within-few-days/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 14:50:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-amazing-cumin-remedy-for-getting-fair-glowing-skin-within-few-days/</guid>
      <description>आपने अब तक जीरे का इस्तेमाल खाने का स्वाद बढ़ाने के लिए किया होगा लेकिन क्या आप जानते हैं कि जीरे के पास चंद दिनों में ही आपके चेहरे की रंगत बदलने का हुनर भी मौजूद है। आगे की स्लाइड्स पर क्लिक करके जानें कैसे जीरे का सही इस्तेमाल आपकी खूबसूरती में चार चांद लगा सकता है।   पढ़ें-   इसे शरीर पर अलग-अलग तरीके से इस्तेमाल करने के कई फायदे होते हैं। चलिए आपको बताते हैं, जीरे से होने वाले फायदों के बारे में।चेहरे पर निखार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाने की आदत से जानिए कैसी है अपनी पर्सनैलिटी,आप क्या पसंद करते हैं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-how-your-food-habits-reveal-all-about-your-personality/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 12:04:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-how-your-food-habits-reveal-all-about-your-personality/</guid>
      <description>क्या आपने कभी सुना है कि आपका पसंदीदा भोजन आपकी लाइफ से जुड़े कई राज लोगों के सामने खोल सकता है।जी हां ये बिल्कुल वैसा है जैसे कोई व्यक्ति आपकी बॉडी लैंग्वेज को देखकर आपकी पर्सनैलिटी के बारे में सब कुछ बता दें। ठीक उसी तरह हमारे खाने की पसंद से भी आप किस तरह के व्यक्ति हैं पता चल जाता है। आगे की स्लाइड पर क्लिक करके जानें आप किस तरह के व्यक्ति हैं।   पढ़ें- नाक-भौं सिकोड़ने वाले लोग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना मोजे जूते पहनना पड़ सकता है सेहत पर भारी, जानें वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/it-can-be-dangerous-for-health-to-wear-shoes-without-socks/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 12:03:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/it-can-be-dangerous-for-health-to-wear-shoes-without-socks/</guid>
      <description>बिना मोजे जूते पहनने से सिर्फ पैरों से बदबू ही नहीं आती बल्कि ऐसा करना आपकी सेहत पर भी भारी पड़ सकता है। कॉलेज ऑफ पोडियाट्री के मुताबिक इस नए फैशन ट्रेंड से पुरूषों में फंगल इंफेक्शन का खतरा बढ़ गया है।  पढ़ें-  पैरों का इलाज करने वाले विशेषज्ञ एम्मा स्टीफन्सन का कहना है कि 18-25 साल के पुरूषों में बिना मोजे और खराब फिटिंग के जूते पहनने की वजह से कई बीमारियों का खतरा बढ़ गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुरुषों की फर्टिलिटी के लिए बड़ा खतरा बन सकती हैं रोजमर्रा की ये चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-common-household-things-can-be-a-threat-to-the-fertility-of-men/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 17:19:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-common-household-things-can-be-a-threat-to-the-fertility-of-men/</guid>
      <description>बदलती जीवनशैली के कई खामियाजों में से एक फर्टिलिटी से जुड़ी परेशानियां भी शामिल है, पर क्या आप जानते हैं घरों में इस्तेमाल होने वाली रोजमर्रा की कई चीजें भी आपकी फर्टिलिटी को प्रभावित कर सकती हैं।   पढ़ें- हाल ही में हुए एक शोध की मानें तो रोजमर्रा में इस्तेमाल की जाने वाली कई चीजें पुरुषों की फर्टिलिटी के लिए बड़ा खतरा साबित हो सकती हैं। कोपेनहेगेन यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं की मानें तो रोजाना इस्तेमाल में आने वाले टूथपेस्ट, साबुन और प्लास्टिक के खिलौनों का संपर्क पुरुषों के वीर्य के लिए नुकसानदायक हो सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिम जाए बिना ऋतिक जैसी बॉडी बनाना चाहते हैं तो घर में करें ये एक आसन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/without-going-gym-you-can-get-hrithik-roshan-like-fit-body-and-chest-with-the-help-of-chakrasana/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 15:12:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/without-going-gym-you-can-get-hrithik-roshan-like-fit-body-and-chest-with-the-help-of-chakrasana/</guid>
      <description>पुरुष अब जल्द ही बिना जेब ढीली किए अपने पसंदीदा एक्टर ऋतिक रोशन की तरह चौड़े और मजबूत सीने पाने की ख्वाहिश घर बैठे ही पूरी कर सकेंगे। नियमित तौर पर चक्रासन का अभ्यास इसमें उनकी मदद कर सकता है।   पढ़ें- चक्रासन करने से न केवल सीना मजबूत होता है बल्कि दमा, फेफड़ों के संक्रमण आदि से भी बचाव होता है। यह शरीर को लचीला बनाता है और कमर व बाजुओं को मजबूती देता है। जानें इसे करने की सही विधि के बारे में।सबसे पहले पीठ के बल लेट जाएं और पैरों को घुटने से मोड़ें जिससे एड़ी हिप्स को छुए और पंजे जमीन पर हों।अब गहरी सांस लेते हुए कंधे, कमर और पैर को ऊपर की ओर उठाएं।इस प्रक्रिया के दौरान गहरी सांस लें और छोड़ें। फिर हिप्स से लेकर कंधे तक के भाग को जितना हो सके ऊपर उठाने का प्रयास करें। कुछ क्षण बाद नीचे आ जाएं और सांसे सामान्य कर लें। किसी विसेष स्वास्थ्य समस्या है तो पहले डॉक्टर की सलाह लेना न भूलें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 ऐसे घरेलू नुस्‍खे जो कुछ दिन में खत्म कर देंगे मोटापा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/natural-way-to-reduce-weight-with-the-help-of-these-mond-blowing-home-remedies/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 15:07:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/natural-way-to-reduce-weight-with-the-help-of-these-mond-blowing-home-remedies/</guid>
      <description>आज दुनिया में हर तीसरा इंसान मोटापे से परेशान है। वजन कम करने के लिए उसे घंटों जिम में कसरत करनी पड़ती है या डाइटिंग का सहारा लेना पड़ता है। बावजूद इसके जेब ढीली होने के अलावा कोई फायदा नहीं होता। मोटापा इंसान को शारीरिक रूप से ही नहीं मानसिक रूप से भी अस्वस्थ कर देता है। विश्व मोटापा दिवस के मौके पर कुछ ऐसे आसान घरेलू नुस्खे आजमाएं जो आपके बढ़ते वजन पर चंद दिनों में ही ब्रेक लगा देंगे।   पढ़ें-  टमाटर-दही का शेक</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मन में नेगेटिव विचार आते हैं तो जिंदगी में जरूर लाएं ये 5 बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-negative-thoughts-often-distrub-you-then-bring-these-five-important-changes-in-life/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 08:29:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-negative-thoughts-often-distrub-you-then-bring-these-five-important-changes-in-life/</guid>
      <description>कई बार मन में नकारात्मक विचार कुछ इस तरह घर कर जाते हैं कि हमारी सोच ही नकारात्मक होती जाती है और जीवन में सिर्फ निराशा ही दिखती है। नकारात्मक विचार मन में जितने अधिक होंगे अवसाद उतनी ही तेजी से हमें घेरेगा। ऐसे में इन्हें खुद से दूर रखने का हर संभव प्रयास हमारे लिए जरूरी है। अगर आप भी अक्सर ऐसे ही नकारात्मक भावों से घिर जाते हैं तो अपने भीतर छोटे-छोटे बदलाव करें और सकारात्मक दिशा में बढ़ें।  पढ़ें-  मनोविज्ञान को समझें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप सर्वाइकल पेन से जूझ रहे हैं तो ये खबर जरूर पड़े</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/now-years-old-cervical-pain-will-be-away-from-this-amazing-lota-therapy-every-patient-must-try-it/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 08:02:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/now-years-old-cervical-pain-will-be-away-from-this-amazing-lota-therapy-every-patient-must-try-it/</guid>
      <description>लोटा थेरेपी का नाम सुनकर आप थोड़ा चौक जाएंगे। पीठ से कूल्हे तक हर तरह के सर्वाइकल पेन को इस थैरेपी से दूर करने का दावा किया जा रहा है। पिछले 24 सालों में इस के जरिये करीब एक लाख से ज्यादा मरीजों को ठीक भी किया गया है।   पढ़ें- थैरेपी के दौरान लोटे में आग डालकर उसे एक खाली बोतल के ढक्कन की सहायता से शरीर पर उल्टा रखा जाता है और फिर नसों की सिकाई होती है। 15 से 20 मिनट के भीतर सात से आठ अलग अलग आकार के लोटों के साथ यह थैरेपी की जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karwa Chauth: प्रेगनेंट महिलाएं करवाचौथ का व्रत रखने से पहले जरूर रखें इन 4 बातों का ध्यान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/precautions-for-pregnant-women-during-karwa-chauth-fasting/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 13:10:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/precautions-for-pregnant-women-during-karwa-chauth-fasting/</guid>
      <description>करवाचौथ का दिन हर महिला के लिए बेहद खास होता है। ये व्रत फिर चाहे किसी सुहागन ने रखा हो या फिर किसी प्रेगनेंट महिलाएं ने, आस्था और प्यार का ये त्योहार हर महिला बड़े चाव से मनाती है। इस करवा चौथ अगर आप भी प्रेगनेंट हैं और पति की लंबी उम्र के लिए व्रत रखना चाहती हैं तो इन खास 4 बातों का ध्यान जरूर रखें।   पढ़ें-  हालांकि ऐसा किसी शोध में अब तक साबित नहीं हुआ है कि गर्भवस्था के दौरान व्रत रखने से मां या बच्चे को कोई नुकसान पहुंचता है। मगर करवाचौथ के व्रत में महिलाएं पानी की एक बूंद नहीं पीती जिसकी वजह से शरीर में पानी की कमी होने से बच्चा असहज महसूस कर सकता है। जानते हैं उन खास सावधानियों के बारे में -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस आसन से हकलाने-तुतलाने की समस्या होगी दूर, जानें क्या है अभ्यास का सही तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-can-get-rid-of-stuttering-problem-with-the-help-of-this-amazing-sahaj-shankh-mudra/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 08:54:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-can-get-rid-of-stuttering-problem-with-the-help-of-this-amazing-sahaj-shankh-mudra/</guid>
      <description>हकलाने -तुतलाने वाला व्यक्ति यह तो जानता है कि उसे क्या बोलना है, लेकिन वह बोल नहीं पाता और एक ही अक्षर या शब्द बार-बार दोहराता है। यह समस्या बोलने से जुड़ी मांसपेशियों और जीभ पर नियंत्रण न होने से पैदा होती है। अगर आप भी ऐसी ही किसी समस्या से परेशान है तो ये खबर आपके लिए ही है।   पढ़ें-  हकलाने -तुतलाने की वजह से इंसान का मनोबल गिरता है। उसके अंदर निराशा की भावना घर कर जाती है। व्यक्ति अपनी भावनाओं को व्यक्त करने में घबराता है। वह रास्ता पूछने या फोन पर बात करने जैसी स्थितियों से बचना चाहता है। ऐसे लोगों के लिए वज्रासन में सहज शंख मुद्रा लाभकारी है।  शंख मुद्रा करने के लिए सबसे पहले दोनों हाथों की उंगलियों को आपस में फंसाकर हथेलियां दबाएं। इसके बाद बाएं हाथ के अंगूठे को दोनों हाथ की मुट्ठी बनाकर उसमें बंद कर लें और फिर बाएं हाथ की तर्जनी उंगली को दाएं हाथ के अंगूठे से मिलाएं। इस तरह से शंख मुद्रा बन जाती है। इस मुद्रा में बाएं हाथ की बाकी तीन उंगलियों के पास में सटाकर दाएं हाथ की बंद उंगलियों पर हल्का-सा दबाव दिया जाता है। ठीक इस तरह ही हाथ को बदलकर अर्थात् दाएं हाथ के अंगूठे को बाएं हाथ की मुट्ठी में बंद करके शंख मुद्रा बनाई जाती है। सावधानियां</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चॉकलेट खाने से आपके सिर में भी होता है दर्द, इस बीमारी के शिकार हैं आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-should-know-about-migraine-symptoms-and-treatments/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 07:02:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-should-know-about-migraine-symptoms-and-treatments/</guid>
      <description>अक्सर लोग सिरदर्द को हल्‍‌के में लेते हैं। दर्द शुरू होने पर अधिकतर लोग दवाई लेना ही उचित समझते हैं। कभी कभार नट्स, चॉकलेट सहित कुछ ऐसी चीजें भी होती है, जिसे खाने से सिर में दर्द होने लगता है। ऐसे में घबराहट और कभी कभार तो उल्टियां भी होती है। अगर आपके साथ भी ऐसा हो रहा है तो आपको किसी अच्छे डॉक्टर के पास जाने की जरूरत है, क्योंकि ये कोई मामूली सिरदर्द नहीं, बल्कि माइग्रेन के लक्षण है।   ये भी पढ़ें- कई दिनों तक भी रहता है माइग्रेन का दर्द</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महंगे ब्रांड्स को भी पीछे छोड़ देंगे घर में बने ये 4 क्लींजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/4-homemade-natural-cleanser-you-can-make-yourself/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 06:59:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/4-homemade-natural-cleanser-you-can-make-yourself/</guid>
      <description>हर कोई बेदाग और स्वस्थ चेहरा चाहता है। ऐसे में समय-समय पर चेहरे की साफ सफाई मायने रखती है। स्क्रबिंग, मसाज आदि के अलावा चेहरे की क्लींजर से की गई सफाई भी जरूरी होती है। बाजार में मिलने वाले महंगे क्लींजर भी कई बार आपको उतनी स्वस्‍थ त्वचा नहीं दे पाते, जितने घर में बने क्लींजर आपको देते हैं। हमारे घर में कुछ ऐसी ‌चीजे हैं, जिनसे बना क्लींजर महंगें क्लींजर को अपनी गुणवत्ता में मात दे सकता है।   ये भी पढ़ें-  वैसलीन क्लींजर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन आसान उपायों से 2 मिनट में घर पर चमकाएं अपने चांदी के गहने</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-these-tips-to-clean-silver-jewellery-on-this-karva-chauth-and-diwali/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 11:16:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-these-tips-to-clean-silver-jewellery-on-this-karva-chauth-and-diwali/</guid>
      <description>त्योहारों का सीजन शुरू हो चुका है। 8 अक्टूबर को और फिर , भाई दूज आदि त्योहार आने वाले हैं। बात त्योहारों की हो रही है तो जाहिर सी बात है इन खास दिनों में बाकी तैयारियों के साथ ही खुद के सजने संवरने की भी प्लानिंग शुरू हो चुकी होंगी। आउटफिट्स आदि तो त्योहार पर नए खरीद लेते हैं, लेकिन अधिकतर लोग इस दिन सोने चांदी की ज्‍वेलरी को पहनना पसंद करते हैं। नए आउटफिट्स के साथ चमक खो चुकी चांदी की ज्‍वैलरी पूरा मजा भी किरकिरा कर देती है। इसीलिए हम यहां आपको कुछ ऐसे ही तरीके बताने जा रहे हैं, जिससे आप बिना कोई खास खर्चा किए ही घर में अपनी पुरानी चांदी की ज्वेलरी की चमका सकते हैं।  ये भी पढ़ें-  बेकिंग सोडा को गर्म पानी में मिक्स करें। अब इस पेस्ट से चांदी को साफ करें। चांदी के उत्पादों से कालापन हटाने के लिए एक नम कपड़े पर बेकिंग सोडा छिड़ककर उसे चांदी की एक्सेसरीज पर रगड़ें। उसके बाद उसे धोकर सुखा लें, चांदी का कालापन दूर हो जाएगा। चांदी हवा के संपर्क में आते ही अपनी चमक खोने लगती है। चांदी को साफ करने के लिए आप टूथपेस्ट का भी इस्तेमाल कर सकते हैं। चांदी पर ब्रश की मदद से टूथपेस्ट लगाएं और उसके बाद इसे गरम पानी में डालें। झाग बनने तक इंतजार करें, उसके बाद इसे बाहर निकालकर पोंछ लें। एक फ्राई पैन में फॉइल पेपर का बेस बनाएं। उसके बाद उसमें 2-3 गिलास पानी और 1 चम्मच नमक मिलाकर उबलने के लिए रख दें। जो चीज साफ करनी हो, उसे इस पानी में डालकर 2-3 मिनट तक उबालें। इसके बाद इसे पानी से बाहर निकालकर मुलायम कपड़े से पोंछ लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 5 तरीकों से करें किसी भी महिला में डिप्रेशन की पहचान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-symptoms-to-detect-depression-in-women/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 09:33:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-symptoms-to-detect-depression-in-women/</guid>
      <description>क्या आपको भी कभी कभार अपनी लाइफ पार्टनर का मूड समझ में नहीं आता? या फिर आपकी बेटी, बहन या मां किसी चीज में रूचि ले रही है ये आप बिल्कुल भी समझ नही पा रहे? अगर आपके आस पास भी किसी भी महिला का मूड या व्यवहार आपको कुछ बदला-बदला लग रहा है तो उसे आपकी जरूरत है। ये अवसाद की निशानी भी हो सकती है। यहां बताए जा रहे तरीकों से जानिए कहीं आपके घर में या फ्रेंड सर्किल में कोई महिला की शिकार तो नहीं.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोने से पहले न करें इन चीजों का सेवन, नहीं तो खर्राटे कर देंगे परेशान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-solutions-to-stop-your-snoring-in-sleeping/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 09:31:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-solutions-to-stop-your-snoring-in-sleeping/</guid>
      <description>अगर आपको भी आपने खर्राटों से शर्मिंदगी उठानी पड़ती है। आपके घरवाले भी आपके खर्राटों से परेशान हैं और तमाम कोशिशों ‌के बावजूद भी ये समस्या जस की तस बनी हुई है तो चलिए हम आपकी इस परेशानी को काफी हद तक कम कर देते हैं। आपको हम कुछ ऐसे उपाय बताने जा रहे हैं, जो आपको सोने से पहले करना होगा।   ये भी पढ़ें-  सोने से पहले न लें अल्कोहल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वर्किंग वुमन ऐसे बनाएं अपने करवा चौथ को हेल्दी और इंटरेस्टिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-for-working-women-to-make-their-karva-chauth-interesting-and-healthy/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 01:07:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-for-working-women-to-make-their-karva-chauth-interesting-and-healthy/</guid>
      <description>मेरे प्यार की उम्र हो इतनी सनम तेरे नाम पे शुरू तेरे नाम पे खत्म&amp;hellip; इस गाने में छिपे प्यार और केयर को करवा चौथ का व्रत रखने वाली हर लड़की अपने पार्टनर के लिए फील करती है। करवाचौथ का ये व्रत वैसे तो हर किसी के लिए बहुत मुश्किल है लेकिन सबसे ज्यादा समस्या नौकरी करने वाली महिलाओं को आती है। अगर आप भी वर्किंग हैं तो ये खास टिप्स आपकी आस्था बनाएं रखने के साथ-साथ आपकी सेहत का भी ध्यान रखेंगे।   पढ़ें-  सरगी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अयंगर योग: कंधे के दर्द से निजात दिलाएगा ये खास आसन, आजमाकर देखिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-get-rid-of-your-neck-pain-with-the-help-of-paschima-baddanguliyasana/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 00:06:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-get-rid-of-your-neck-pain-with-the-help-of-paschima-baddanguliyasana/</guid>
      <description>मानव विकास की कहानी से तो आप बखूबी रूबरू होंगे। आदिमानव से इंसान की शक्ल इख्तियार करने तक की कहानी शायद ही किसी व्यक्ति को न पता हो। इस कार्टून में आप जो देख रहे हैं वो मानव विकास की कहानी के एक पहलू को बेहद खूबसूरती से बयां कर रहा है। कार्टून बताता है कि कैसे जिंदगी में आगे निकलने की चाहत ने लोगों को कई घंटे एक ही जगह पर बैठकर काम करने के लिए मजबूर कर दिया है।  कार्टून मजाक में गंभीर संदेश दे जाते हैं। दरअसल इस के जरिए समझाने की कोशिश की गई है कि कैसे आदिमानव ने मनुष्य बनने तक का सफर वापस मनुष्य से आदिमानव बनने की दिशा में लौट रहा है। । एक बार फिर वह वानर जैसे दिखने वाले आदिमानव की तरह ही झुककर चलने और बैठने लगा है।   आज भले ही लोग पहले के लोगों से इस बात पर बहस करते हो कि वो उनकी पीढ़ी से ज्यादा समझदार हो गए हैं क्योंकि अब उन्हें पहले की तरह बाजार से सब्जी लाने के लिए मार्केट नहीं जाना पड़ता या फिर टीवी और एसी बंद करने के लिए एक जगह से उठना नहीं पड़ता। ये सब काम एक बटन दबाते ही हो जाते हैं।  इस बात में कोई संशय नहीं है कि इन सब चीजों का अविष्कार मानव बुद्धि के विकास के साथ ही संभव हो पाया है। बावजूद इसके इस बात से इंकार नहीं किया जा सकता कि शरीर और बुद्धि एक दूसरे के पूरक हैं। अगर हम शरीर का इस्तेमाल नहीं करते तो बुद्धि सुस्त हो जाती है और अगर बुद्धि का उपयोग नहीं करते हैं तो शरीर सुस्त हो जाता है। आपने अक्सर अपने बड़े बुर्जगों को सीधा खड़े होने और बैठने की सलाह देते हुए सुना होगा। आज यही सलाह हम खुद से छोटे लोगों को भी देते हैं।  तो चलिए आज हम आपको एक ऐसा योगासन बताएंगे जिसे अपनाकर आप गर्दन दर्द की समस्या से जल्द ही छुटकारा पा सकते हैं। इस आसन का नाम Paschima Baddanguliyasana ( पश्चिम बदनगुलिआसन) है। इस आसन को करने के लिए सबसे पहले पैर को एक दूसरे से थोड़ा अलग रखते हुए सीधे खड़े हो जाएं। उसके बाद तलवे को एक साथ जोड़ें, लेकिन अगर बैंलेंस न बन रहा हो तो थोड़ी दूरी पर भी रख सकते हैं। कोहनियों को मोड़कर पीछे की ओर ले जाएं और हाथों की उंगलियो को इंटरलॉक करें। यानी एक साथ जोड़ लें। सांस भरते हुए उंगलियों को रीढ़ की हड्डी की ओर मोड़ते हुए ऊपर करें। सांस लेते हुए सिर ऊपर करें और सीधा देखें। कुछ मिनट तक इसी अवस्था में बने रहें। सांस छोड़ते हुए उंगलियों को नीचे की ओर ले आएं। उंगलियों का इंटरलॉक बदलते हुए इस आसन को दोहराएं। कुछ सेकेण्ड तक इसी अवस्था में बने रहें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 4 आदतें अगर आप बदल लें तो खुशनुमा हो जाएगी जिंदगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-stress-management-tips-for-happiness/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 15:01:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-stress-management-tips-for-happiness/</guid>
      <description>कभी-कभी लगता है कि जिंदगी थम गई है। हम परेशान होने लगते हैं। कुछ भी अच्छा नहीं लगता। लेकिन अपनी लाइफ को ऐसे ही जाया न करें, कुछ ऐसा करें कि आप खुश रह सकें। हम अपनी जिंदगी में छोटी-छोटी बातों को ध्यान में रखकर उसे पूरी तरह से बदल सकते हैं।  पढ़ें-  आप वो काम करें जिससे आपको खुशी मिलती हो। कुछ ऐसा जो आपको सूकून देता हो। आप देखेंगे कि आपके अंदर बदलाव आने लगेंगे। ये बदलाव आपको खुशी देंगे।किसी बात को आखिर कब तक अपने दिल से लगाकर रखेंगे। अगर किसी ने आपकी उम्मीद के मुताबिक काम नहीं किया़ तो उसका मलाल करने से कुछ नहीं हासिल होने वाला। आप केवल खुद के लिए परेशानी ही बढ़ाएंगे।छोटी छोटी बातों में भी खुशियां ढूंढें। अपने आज में जीना सीखें। अपने आज के साथ सच्चे रहें, आपका कल अपने आप सुधर जाएगा। किसी भी अंतिम परिणाम से निराश होने के बजाय अपने प्रयासों पर ध्यान देना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आने वाली है सर्दियां, खाने में इस फूड को करें शामिल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-4-benefits-of-eating-eggs-daily/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 14:15:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-4-benefits-of-eating-eggs-daily/</guid>
      <description>सर्दियां आने वाली है। ऐसे में खाने का विशेष ध्यान रखने की जरूरत होती है। सर्दियों में अगर आप अपने नाश्ते में अंडे को शामिल करते हैं तो फिर बात ही क्या है।  पढ़ें- कई लोग ऐसे होते है कि अपनी सुबह की डाइट में अंडे को शामिल नही करते है। उन्हें लगता है कि इसका सेवन करनें से हम मोटे हो जाएगे। लेकिन ऐसा नहीं है अंडे खाने से नुकसान नहीं फायदे ही फायदे है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>करवा चौथ स्पेशल: जानिए 4 ऐसे दमदार नुस्‍खे, जो गाढ़ा कर देंगे मेहंदी का रंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedies-tips-to-get-better-mehndi-colour-on-hands/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 12:56:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedies-tips-to-get-better-mehndi-colour-on-hands/</guid>
      <description>मेहंदी लगाना न केवल सोलह श्रृंगार में से एक है, बल्क‍ि इसे शुभ शगुन के तौर पर भी देखा जाता है। मेहंदी लगाने का शौक किसे नहीं होता। लेकिन हाथों में मेहंदी तभी खूबसूरत लगती है, जब उसका रंग गहरा हो और यह सही से रची हो। इस करवा चौथ हम आपको बताएंगे कि आप अपनी मेंहदी को कैसे गाढ़ा रचा सकती हैं।  पढ़ें-  जुकाम में काम आने वाली विक्स भी बहुत मदद करेगी। मेहंदी को 10 से 12 घंटे लगाने के बाद हटा दें और फिर ऊपर से विक्स लगाएं। इससे भी मेहंदी का रंग गाढ़ा होगा। मेहंदी सूख जाने पर लौंग का धुंआ लेने से भी गहरी चढ़ती है। 4 से 5 लौंग की कलियों को तवे पर गर्म करें। जब धुंआ आने लगे तो हाथों को ऊपर रखें। धुएं की वजह से रंग गहरा होगा। नींबू और चीनी का घोल बना लें। मेहंदी लगाने के बाद जब सूख जाए तो इस घोल को रूई की मदद से मेहंदी के ऊपर लगाएं। इस प्रयोग से मेहंदी गहरी चढ़ेगी। साथ ही हाथों का रंग भी निखरेगा।नींबू और चीनी का घोल बना लें। मेंहदी लगाने के बाद जब सूख जाए तो इस घोल को रूई की मदद से मेंहदी के ऊपर लगाएं। इस प्रयोग से मेंहदी गहरी चढ़ेगी। ये सबसे कारगर उपाय है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्लड प्रेशर ज्यादा रहता है तो आजमाएं ये जबरदस्त नुस्खा,दवा लेना भूल जाएंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-high-blood-pressure-troubles-you-alot-try-this-tremendous-remedy-to-cure-your-problem/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 17:58:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-high-blood-pressure-troubles-you-alot-try-this-tremendous-remedy-to-cure-your-problem/</guid>
      <description>अगर आपको हाई ब्लड प्रेशर की वजह से अक्सर चक्कर आते हैं या सिर में असहनीय दर्द रहता है । जिससे राहत पाने के लिए आप या तो डॉक्टर की दुकान के चक्कर लगाते हैं या किसी पेन किलर का सहारा लेते हैं। तो अब घबराने की जरूरत नहीं है। एक आसान सा नुस्खा अपनाकर आप इस परेशानी से हमेशा के लिए बिना कोई दवाई खाए छुटकारा पा सकते हैं।  पढ़ें-  बड़ी इलायची में कई औषधीय गुण होने की वजह से ये सांस से जुड़ी कई बीमारियां जैसे अस्थमा, फेफड़े में संकुचन आदि के साथ ब्लड प्रेशर की दिक्कत को भी दूर करती है। देखिए कैसे इसकी मदद से ब्लड प्रेशर को ठीक किया जा सकता है। 200 ग्राम बड़ी इलायची लेकर तवे पर भून लें। इलायची को इतना भूने कि जल कर उसकी राख हो जाए। इलायची की इस राख को पीस कर एक डिब्बे में भरकर अपने पास रख लें। इसके बाद रोज सुबह और शाम खाली पेट खाना खाने से 1 घंटा पहले 5 ग्राम इलायची की राख को 2 चम्मच शहद के साथ मिलाकर खाएं। लगातार 15 से 20 दिन तक इस नुस्खें को आजमाने से आपको किसी भी BP की किसी दवा की जरूरत नही पड़ेगी। इस उपाय के अलावा अगर आपके मुंह से दुर्गंध आती हो तो बड़ी इलायची चबाकर आप इस परेशानी से भी निजात पा सकते हैं। इतना ही नहीं मुंह के घावों को ठीक करने के लिए भी बड़ी इलायची का इस्तेमाल किया जाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपके परिवार में कोई मानसिक रोगी है तो ‌आज की रात ये काम जरूर करें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/suicidal-tendency-increases-in-patients-suffering-from-depression-after-seeing-the-full-moon/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 16:21:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/suicidal-tendency-increases-in-patients-suffering-from-depression-after-seeing-the-full-moon/</guid>
      <description>अगर आपके परिवार में कोई मानसिक रोगी है तो उसे पूर्णमासी की रात घर पर बिल्कुल अकेला न छोड़ें। लगातार उसे अपनी निगरानी में रखें। उसके साथ बातचीत करते रहें वरना उसकी सेहत और बिगड़ सकती है।   पढ़ें-  चिकित्सकों के अनुसार पूनम का चांद मानसिक बदलाव के साथ नकारात्मक सोच भी विकसित करता है। खासकर ये चांद मनोरोगियों को बेसब्र और बेचैन बना देता है। मनोरोगियों में इस तरह के आए बदलाव को ‘ल्यूनेटिक बिहेवियर’ कहते हैं।  शरद पूर्णिमा वैसे तो लोगों की आस्था से जुड़ा हुआ है। इसे लेकर अलग-अलग कई मान्यताएं और कई वैज्ञानिक तथ्य भी जुड़े हुए हैं। धरती से सबसे नजदीक होने की वजह से चांद का गुरुत्वाकर्षण न सिर्फ समुद्र में बड़े ज्वार लाता है बल्कि जीवधारियों में मानसिक बदलाव भी लाता है।चिकित्सकों के अनुसार इसमें अवसाद, आत्महत्या की प्रवृति भी काफी हद तक बढ़ जाती है। माना जाता है कि जीवधारियों के शरीर में पानी की मात्रा अत्यधिक होती है इसलिए उस पर पूर्णमासी का खासा असर होता है। मनोरोग विशेषज्ञ डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुनने में दिक्कत है तो इस घी का इस्तेमाल करें, ऑपरेशन की जरूरत नहीं, फायदे बहुत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cow-ghee-can-can-heal-your-ruptured-eardrum/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 14:46:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cow-ghee-can-can-heal-your-ruptured-eardrum/</guid>
      <description>अपने आस पास आपने कई ऐसे लोगों को देखा होगा जिन्हें ऊंचा सुनाई देता है या उनके कान का पर्दा खराब होने की वजह से डॉक्टरों ने उन्हें ऑपरेशन के लिए बोल दिया है। पर क्या आप जानते हैं कि घर में बना एक खास घी बहरेपन की समस्या को झट से दूर कर सकता है।   पढ़ें-  गाय के दूध से बना घी अपने औषधिय गुणों की वजह से काफी पसंद किया जाता है। हालांकि बहुत कम ही लोग जानते हैं कि ये घी खूबसूरती बढ़ाने के साथ-साथ आपको कई गंभीर रोगों से भी बचाए रखता है। कान का पर्दा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरद पूर्णिमा पर इस डिश को खाने से होगा बड़ा फायदा, बनाने की विध‌ि देख‌िए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-delicious-recipe-of-sharad-purnima-kheer-will-cure-you-to-fall-sick/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 13:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-delicious-recipe-of-sharad-purnima-kheer-will-cure-you-to-fall-sick/</guid>
      <description>लोगों के जीवन में शरद पूर्णिमा का विशेष महत्व है। इस दिन लोग अपनी छतों पर खीर बनाकर रखते हैं। माना जाता है कि इस दिन छत पर रखी इस खीर को खाने से कई रोगों से निजात मिल जाती है।  पढ़ें-  विज्ञान के अनुसार शरद पूर्णिमा की रात चंद्रमा हमारी धरती के बेहत करीब होता है। रात 9 से 12 बजे के बीच चंद्रमा की किरणें छत पर रखी खीर के संपर्क में आती हैं। इस रोशनी में मौजूद विशेष पोषक तत्व खीर में मिल जाते हैं जो हमें बीमार होने से बचाते हैं। इस खीर को खाने से ‍शरीर को विशेष ऊर्जा मिलती है। सामग्री</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> सौ मर्ज की एक दवा है ये हरी सब्जी, खाते ही दूर भागेंगे कई रोग </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/green-gram-is-the-only-solution-for-anemia-to-diabetes-patients/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 17:33:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/green-gram-is-the-only-solution-for-anemia-to-diabetes-patients/</guid>
      <description>छोलिया के नाम से पहचाने जाने वाला हरा चना स्वाद के साथ-साथ सेहत का भी खजाना है। हरे चने को सौ रोगों के लिए एक दवा कहा जाता है। इसका नियमित सेवन न सिर्फ खाने का स्वाद बढ़ाता है बल्कि आपके स्वास्थ को भी तंदुरूस्त रखता है। तो चलिए आपको इससे होने वाले और कई फायदों के बारे में बताते हैं।   पढ़ें-  हरे चने में काफी मात्रा में कार्बोहाइड्रेट, प्रोटीन, फाइबर, आयरन के साथ कई तरह के विटामिन भी मौजूद होते हैं जो हमारी सेहत के लिए काफी फायदेमंद होता है। डायबिटीज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिसर्च में हुआ अच्छी नींद पर खुलासा, पढ़कर बदल जाएगी आपकी जीवन शैली</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-sound-sleep-can-sharpen-your-brain/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 16:29:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-sound-sleep-can-sharpen-your-brain/</guid>
      <description>अक्‍सर बड़े बुजुर्ग रात को नींद पूरी करने की सलाह देते हुए देखे और सुने जाते हैं। हाल ही में इस बात की पुष्टि एक अध्‍ययन में भी की गई है। अध्ययन में बताया गया है कि रात को ढंग से सोने से सेहत के साथ-साथ मस्तिष्‍क भी स्वस्थ रहता है। भरपूर नींद लेने से होने वाले फायदे आपकी जीवनशैली बदल सकते हैं।  पढ़ें-  इस शोध में शोधकर्ताओं ने अनिद्रा से पीड़ित लोगों और रात में भरपूर नींद लेने वाले लोगों के मस्तिष्क के काम में काफी अंतर पाया। यूनिवर्सिटी ऑफ कैलिफोर्निया, सैन डिएगो के शोधकर्ताओं के अनुसार स्मृति परीक्षण के दौरान कम नींद लेने वाले लोगों को ध्यान केंद्रित करने में समस्या हुई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेहत के लिए वरदान है नीम का तेल, बढ़ती उम्र को देता है धोखा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/neem-oil-not-only-maintain-your-glowing-skin-but-also-gives-you-wrinkles-free-healthy-skin/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 14:55:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/neem-oil-not-only-maintain-your-glowing-skin-but-also-gives-you-wrinkles-free-healthy-skin/</guid>
      <description>आज तक आपने नीम के तेल का इस्तेमाल घर के मच्छर भगाने के लिए किया होगा। आयुर्वेद में नीम के तेल के कई औषधीय गुण बताए गए हैं। ये सेहत और सौंदर्य दोनों के लिए ही काफी फायदेमंद होता है। इस तेल का नियमित इस्तेमाल बढ़ती उम्र को धोखा देने के साथ कई तरह की बीमारियों से भी निजात दिलाता है।   पढ़ें- बढ़ती उम्र को रोके 
नीम में पाये जाने वाले तत्व चेहरे में बढ़ती उम्र के साथ होने वाले बदलावों को रोकते हैं। नीम का तेल चेहरे पर लगाने से चेहरे पर पड़ने वाली झुर्रियां कम हो जाती हैं। ये तेल आपकी त्वचा में कोलेजन के निर्माण को बढ़ाता है। जिसकी वजह से त्वचा कोमल बनी रहती है।  बालों को सफेद होने से बचाता है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोमांटिक लाइफ में रंग भर देगा बरगद का दूध, इस्तेमाल करने का तरीका बेहद आसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/simple-use-of-banyan-milk-can-make-your-love-life-more-romantic/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 10:41:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/simple-use-of-banyan-milk-can-make-your-love-life-more-romantic/</guid>
      <description>बरगद का पेड़ वैसे तो कई बीमारियों के इलाज के लिए जाना जाता है। इसके पत्ते सर्दी-जुकाम,बुखार और डायबिटीज के साथ पिंपल्‍स जैसे कई रोगों का इलाज करने के लिए इस्तेमाल किए जाते हैं। बावजूद इसके बहुत कम ही लोग जानते हैं कि बरगद शारीरिक कमजोरी झेल रहे लोगों के लिए भी रामबाण है।   पढ़ें-  बरगद का दूध पुरूषों की शारीरिक कमजोरी को दूर करता है। आयुर्वेद की मानें तो जो लोग शारीरीक रूप से खुद को कमजोर महसूस करते हैं उन्‍हें बरगद के दूध का सेवन सुबह खाली पेट जरूर करना चाहिए। जानें क्या है इसके इस्तेमाल करने का पूरा तरीका।  शारीरिक कमजोरी दूर करने के लिए सबसे पहले बताशे पर 5-6 बूंद बरगद के दूध को टपकाएं । इस बताशे को दिन में 5-7 बार रोजाना खाएं। ऐसा करने से यौन शक्‍ति बढ़ने के साथ-साथ शारीरिक कमजोरी भी दूर होगी। ऐसा नहीं है कि यह नुस्खा केवल पुरूषों के ही काम आता है बल्‍कि इसका फायदा महिलाएं भी उठा सकती हैं। इसके अलावा बार बार पेशाब जाने की समस्‍या झेल रहे लोग भी बरगद के बीज को सुखा कर बारीक पाउडर बना लें। इस पाउडर को रोजाना 1 से 2 ग्राम गाय के दूध के साथ खाएं। ऐसा दिन मे दो बार करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डर को दूर कर आत्‍मविश्‍वास बढ़ाते हैं गजब के ये 2 आसन, आप भी करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-can-get-rid-of-your-fear-and-develop-self-confidence-with-these-mind-blowing-yogasanas/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 18:02:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-can-get-rid-of-your-fear-and-develop-self-confidence-with-these-mind-blowing-yogasanas/</guid>
      <description>ऑफिस में टारगेट पूरा करने की टेंशन हो या फिर कॉम्पिटिशन में बने रहने का फीयर, ये सभी टेंशन कहीं न कहीं आपके अंदर छिपे आत्मविश्वास को कम करती रहती हैं। जिसकी वजह से एक समय ऐसा आता है जब आपको लगने लगता है कि आप लाइफ में आने वाली मुश्किलों का सामना नहीं कर पाएंगे। ऐसे वक्त में दो खास ऐसे योगासन हैं जो आपकी मदद कर सकते हैं।   पढ़ें-  आत्‍मविश्‍वास बढ़ाकर डर को दूर भगाने वाले इन आसनों का नाम वीरभद्रासन और वृक्षासन हैं। वीरभद्रासन करने से मन शांत रहता है। यह पाचन को बढ़ावा देने के साथ मन से डर और चिंता को भी दूर करता है। जबकि वृक्षासन एकाग्रता और ध्यान बढ़ाने के लिए किया जाता है। वीरभद्रासन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हड्डियों को मजबूत करने के साथ मोटापा भी दूर भगाता है कटहल, जानें कई फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-jack-fruit-can-make-your-bones-strong-by-leaving-glowing-effect-on-your-skin/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 17:51:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-jack-fruit-can-make-your-bones-strong-by-leaving-glowing-effect-on-your-skin/</guid>
      <description>बढ़ती उम्र के साथ शरीर से हड्डियों का कैल्शियम खत्म होने लगता है जिसकी वजह से हाथ-पैरों में दर्द की शिकायत होने लगती है। अक्सर यह समस्या महिलाओं में ज्यादा देखी जाती है क्योंकि मां बनने के बाद उनके शरीर में काफी मात्रा में कैल्शियम कम हो जाता है। हालांकि इस कमी को एक फल का उपयोग करके भी प्राकृतिक तरीके से भी पूरा किया जा सकता है। इस फल का नाम है कटहल।   पढ़ें- कटहल में मौजूद विटामिन ए, विटामिन सी, पोटेशियम,कैल्शियम, आयरन और जिंक शरीर की कई आवश्यकताओं को पूरा करते हैं। इतना ही नहीं इसमें भरपूर मात्रा में फाइबर भी मौजूद होता है। कटहल कैल्शियम का अच्छा स्रोत है। इसेक नियमित सेवन से हड्डियां मजबूत होती है। हड्डियां मजबूत करने के साथ-साथ कटहल खाने से कई और गजब के फायदे भी होते हैं।  अनिमिया की कमी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सब्जी का ये छिलका चंद दिनों में ही काले कर देगा आपके सफेद बाल, जानें कैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-potato-peel-can-turn-your-white-hair-into-black-within-one-week/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 17:49:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-potato-peel-can-turn-your-white-hair-into-black-within-one-week/</guid>
      <description>बढ़ते प्रदूषण और तनाव के कारण आजकल कम उम्र में ही लोगों के बाल सफेद होना शुरू हो जाते हैं। जिसके बाद उन्हें अपने को काला करने के लिए मार्केट में मिलने वाले कई किस्म के कलर का प्रयोग करना पड़ता है लेकिन कलर में मौजूद केमिकल की वजह से लोगों के बाल झड़ने लगते हैं।  पढ़ें-  अगर आप भी इसी तरह की समस्या को झेल रहे हैं तो अब परेशान होना छोड़ दीजिए। शायद ही किसी को पता हो कि स्वाद बढ़ाने के साथ-साथ इस सब्जी का छिलका असमय सफेद होने वाले आपके बालों को काला करने के साथ उन्हें चमकदार भी बनाता है।  बालों को काला करने के लिए आलू के छिलके का इस्तेमाल किया जाता है। यह नुस्‍खा कई सालों से आजमाया हुआ है। आलू के छिलके में मौजूद स्टार्च एक प्राकृतिक कलर के रूप में काम करता है। आलू के छिलके के हेयर मास्क में मौजूद विटामिन ए, बी और सी स्‍कैल्‍प पर जमे तेल को हटाकर बालों में डैंड्रफ नहीं होने देते हैं। इतना ही नहीं आलू में आयरन, जिंक, पोटेशियम और कैल्शियम जैसे कई मिनरल्स होने की वजह से बालों का गिरना भी कम होता है।  बनाने का तरीका</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस गर्मागर्म मीठी डिश से माइग्रेन को भगाएं दूर, जानें कई फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/hot-pudding-like-halwa-will-help-you-to-stay-away-from-these-five-diseases/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 17:25:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/hot-pudding-like-halwa-will-help-you-to-stay-away-from-these-five-diseases/</guid>
      <description>अब जब कभी घर पर कोई बड़ा बुर्जुग आपके मीठा खाने पर रोक टोक लगाए तो आप उनसे गरमागरम हलवे की फरमाइश कर सकते हैं। जी हां मीठा खाने के शौकीन लोगों को मीठा खाने का एक नया और हेल्दी बहाना मिल गया गया है। आप शायद ही जानते होंगे कि गरमागरम हलवा खाने से बहुत-सी ऐसी बीमारियां हैं जो आपके पास तक नहीं आएंगी। आइए जानते हैं कौन सी ऐसी बिमारियां हैं जो गरमा गरम हलवे के नाम से ही दूर भाग जाती हैं।   पढ़ें-  माइग्रेन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट और जांघ की चर्बी का दुश्मन है यह आसन, कुछ ही दिनों में दिखेगा फर्क</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/loose-your-belly-and-thigh-fat-with-the-help-of-naukasana/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 17:24:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/loose-your-belly-and-thigh-fat-with-the-help-of-naukasana/</guid>
      <description>फास्ट फूड का बढ़ता क्रेज और खानपान में लापरवाही की वजह से पेट की चर्बी बढ़ने लगती है। पेट और जांघों की चर्बी को कम करने में काफी समय लगता है। कई बार तो जिम में पानी की तरह पैसा बहाने के बावजूद इससे निजात पाना बेहद मुश्किल हो जाता है।   अगर आप भी बढ़ती तोंद या जांघों पर जमा होती चर्बी को वाकई कम करना चाहते हैं तो यह करामती आसन आपकी मदद कर सकता है।   पढ़ें-  इस आसन के दौरान शरीर का आकार नौका जैसा होता है इसलिए इस आसन को नौकासन कहते हैं। यह आसन शरीर को लचीला बनाता है, पेट और शरीर के निचले हिस्से पर जमा फैट्स को घटाता है और एब्स की टोनिंग भी करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसिडिटी के दुश्मन हैं ये रामबाण घरेलू नुस्खे, चुटकियों में दिलाएंगे राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-instant-relief-through-these-easy-natural-remedies-for-acidity/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 10:44:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-instant-relief-through-these-easy-natural-remedies-for-acidity/</guid>
      <description>पेटदर्द, जलन और एसिडिटी, खानपान जरा भी गड़बड़ हुआ तो एसिडिटी की शिकायत शुरू। अगर आपको भी एसिडिटी की शिकायत रहती है तो इस समस्या को हल्के में न लें। इसकी गंभीरता को समझें और अपनाएं ये रामबाण घरेलू उपाय।  पढ़ें- पाचन प्रक्रिया के दौरान पेट में तरह-तरह के एसिड उत्पन्न होते हैं जो भोजन को पचाने में मदद करते हैं। कई बार पेट के गैस्ट्रिक ग्लैंड आवश्यकता से अधिक एसिड बनाने लगते हैं जिसे एसिडिटी कहते हैं। इसमें पेट में जलन व दर्द, सीने में जलन, अल्सर आदि समस्याओं का होना बहुत आम है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहली डेट पर कभी न बोलें ये तीन शब्द, हो सकता है पछतावा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/three-words-you-should-never-say-on-a-first-date/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 08:36:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/three-words-you-should-never-say-on-a-first-date/</guid>
      <description>पहली डेट सभी के लिए खास होती है। जाहिर है आप एक्‍साइटेड होते हैं और हल्‍का सा नर्वस भी होते हैं लेकिन&amp;hellip; अगर आप अपनी लाइफ में पहली बार किसी के साथ डेट कर रहे हैं तो ये तीन शब्द कभी न बोलें नहीं तो बाद में पछताना पड़ सकता है।  पढ़ें-  ये तीन शब्‍द ऐसे हैं जो लड़का और लड़की दोनों को ही पहली डेट पर नहीं बोलने चाहिए। अगर कोई पहली बार मुलाकात में ये तीन शब्‍द कहता है तो किसी को भी सुनने में अटपटा लग सकता है बेशक, ये तीन शब्‍द आप दूसरी-तीसरी मुलाकत में कहेंगे तो ये उतना बुरा नहीं होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महात्मा गांधी की कही ये बातें बदल सकती हैं आपका जीवन,आजमाकर तो देखिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-motivational-sayings-of-mahatma-gandhi-will-surely-inspires-you-in-your-gloomy-time/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 08:29:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-motivational-sayings-of-mahatma-gandhi-will-surely-inspires-you-in-your-gloomy-time/</guid>
      <description>सत्य और सरलता की मूर्ति कहे जाने वाले गांधीजी का जीवन एक खुली किताब था। उन्होंने अपने जीवन में कई ऐसी बातें कही जिनका आज भी काफी महत्व है। लाइफ के किसी भी मोड़ पर अगर आप निराशा का अनुभव कर रहे हो तो बापू की ये 5 बातें एक बार फिर आपके जीवन को आशावादी बनाने में आपकी मदद कर सकती है।   पढ़ें- मुश्किलों से कभी हार नहीं माननी चाहिए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाई ब्लड प्रेशर से रहते हैं परेशान तो खूब खाएं ये चीज, परेशानी हो जाएगी छूमंतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-suffer-from-high-blood-pressure-then-add-curd-in-your-diet-and-notice-the-miracle/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 17:20:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-suffer-from-high-blood-pressure-then-add-curd-in-your-diet-and-notice-the-miracle/</guid>
      <description>अगर आप भी उन लोगों में से एक है जो हाई ब्लड प्रेशर की वजह से अक्सर डॉक्टर की दुकानों के चक्कर लगाते रहते हैं या किसी न किसी दवाई की मदद से खुद को इस परेशानी से दूर रखना चाहते हैं तो अब घबराने की जरूरत नहीं है। बस किचन में मौजूद इस जादुई ठंडी चीज को डाइट में शामिल कर लीजिए।   पढ़ें-  एक शोध के बाद शोधकर्ताओं ने दावा किया कि भोजन में अधिक मात्रा में दही का सेवन करने से हाई ब्लड प्रेशर के खतरे को कम किया जा सकता है। इतना ही नहीं इस शोध में यह भी कहा गया कि जो व्यक्ति महीने में पांच बार दही खाता हैं, उनकी तुलना में सप्ताह में पांच बार दही का सेवन करने वाले व्यक्तियों में उच्च रक्तचाप का खतरा 20 फीसदी तक कम हो जाता है। अमेरिकन हार्ट ऐसोसिएशन हाई ब्लड प्रेशर रिसर्च की बैठक में खास जानकारी दी गई है। अपने 15 साल के अध्ययन के दौरान शोधकर्ताओं ने ऐसे दो हजार लोगों का अध्ययन किया जिन्हें अध्ययन की शुरुआत में उच्च रक्तचाप नहीं था। इस दौरान तीन बार इन लोगों से दही के सेवन संबंधी प्रश्नावलियां भरवाई गईं और पाया गया कि जिन लोगों ने प्रतिदिन अपनी कैलोरी की मात्रा में से कम से कम दो प्रतिशत दही का सेवन किया उनमें हाई ब्लड प्रेशर की समस्या की आशंका 31 प्रतिशत कम रही।इस शोध के लिए वैज्ञानिकों ने 25-55 आयु वर्ग की महिलाओं के साथ ही 40-75 वर्ष की आयु के पुरुषों का भी अध्ययन किया। अमेरिका की बोस्टन यूनिवर्सिटी में हुए इस शोध की मुख्य लेखक जस्टिन ब्यूएनडिया ने बताया कि उनके अध्ययन से पता चलता है कि डेयरी उत्पादों, विशेष रूप से दही की दैनिक खपत उच्च रक्तचाप के खतरे को कम करती है जो हृदय रोग और स्ट्रोक के विकास के लिए एक महत्वपूर्ण जोखिम कारक है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>निकली हुई तोंद से जल्द छुटकारा दिलाएगी ये खास कॉफी, आप भी करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-green-coffee-can-reduce-your-tummy-fat-with-in-few-days/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 17:17:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-green-coffee-can-reduce-your-tummy-fat-with-in-few-days/</guid>
      <description>निकली हुई तोंद न सिर्फ आपकी पर्सनेलिटी खराब करती है बल्कि आपकी खराब सेहत का भी अलार्म है। आजकल यह समस्या आम बात हो चुकी है। अगर आप भी अपनी बढ़ती तोंद से परेशान हैं तो घबराइए मत आपको इस परेशानी से ये खास तरह की कॉफी आपकी परेशानी दूर कर सकती है।   पढ़ें-  पेट की चर्बी को कम करने के लिए न जाने लोग कितने उपाय करते रहते हैं लेकिन फिर भी इस समस्या से छुटकारा पाना उनके लिए मुश्किल होता है। जिम जाना, डाइटिंग करना यहां तक की कुछ लोग अपने पेट के फैट को छुपाने के लिए ढीले कपड़े तक पहनना शुरु कर देते हैं लेकिन समस्या जस की तस बनी रहती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुरुषों में शारीरिक कमजोरी का सबसे बड़ा कारण आया सामने, कहीं आपको को तो नहीं...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-can-stress-affect-male-testosterone-hormones-and-make-them-impotent/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 17:17:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-can-stress-affect-male-testosterone-hormones-and-make-them-impotent/</guid>
      <description>रोजमर्रा के जीवन की छोटी-छोटी जरूरतों को पूरा करने के लिए की गई जद्दोजहद के चलते हम सभी अक्सर तनाव के शिकार हो जाते हैं। लेकिन शायद ही आपको पता होगा कि तनाव न सिर्फ आपके मस्तिष्क बल्कि शरीर की आंतरिक प्रणाली को भी बहुत नुकसान पहुंचाता है। &amp;lsquo;द अमेरिकन साइकोलॉजिकल एसोसिएशन&amp;rsquo; ने मानव शरीर की आंतरिक प्रणाली पर तनाव के प्रभावों के बारे में बताया है।  पढ़ें-  मांसपेशियां</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाल झड़ने से हैं परेशान तो किचन में मिलेगा ये आसान उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-make-camphor-oil-for-hair-loss-remedy/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 17:15:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-make-camphor-oil-for-hair-loss-remedy/</guid>
      <description>मौसम बदलते ही अक्सर लोग बालों के झड़ने की शिकायत करने लगते हैं। अगर आप भी बाल झड़ने की वजह से पार्लर से लेकर दवाओं तक पर हजारों रुपए खर्च कर चुके हैं तो अब बिना परेशान हुए घर पर ही इस आसान उपाय को करके बालों के झड़ने और रूसी के निजात पा सकते हैं। यह उपाय न सिर्फ सस्ता और सुलभ उपाय है बल्कि डैंड्रफ से लेकर बाल झड़ने तक, आपके बालों की कई परेशानियों को कम करने में मददगार हो सकता है।  पढ़ें- झड़ते बालों को रोकने के लिए अपने बालों पर कपूर का तेल लगाएं। इस तेल को आप घर पर ही बड़ी आसानी से बना सकते हैं। जानिए इस तेल को बनाने और लगाने के सही तरीके के बारे में। क्यों है फायदेमंद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बनना है परफेक्ट वाइफ तो आज ही अपनाएं ये 5 तरीके</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-simple-ways-to-be-an-ideal-wife/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 15:14:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-simple-ways-to-be-an-ideal-wife/</guid>
      <description>अच्छी पत्नी बनना किसी अच्छी नौकरी पाने जैसा ही है। ऐसे में आपको कड़ी मेहनत करने की जरूरत होती है।आप यदि सचमुच आइडियल वाइफ बनने का ख्वाब देखती हैं तो आपको ये पांच चीजें जरूर करनी चाहिए।  पढ़ें-  घर का माहौल ऐसा बनाएं जो न सिर्फ आपके लिए बल्कि आपके पति के लिए भी कंफर्ट और सुरक्षित हो। आप कोई भी ऐसा काम न करें जिससे आपको शर्मिंदा होना पड़े बल्कि आप ऐसे काम करें जिससे आपको अपने ऊपर गर्व महसूस हो।आमतौर पर अच्छी पत्नी बनना महिलाओं की व्यक्तिगत समझ और सोच पर होता है। लेकिन यदि आप थोड़ी कोशिश करें तो निश्चित रूप से आप अच्छी पत्नी बन सकती हैं। आप अपनी सकात्मक चीजों को पहचाने और नकारात्मक चीजों को कम करने के प्रयास करें।  आपको चाहिए कि आप जितना फोकस अपने पति पर करती हैं, उतना ही अपने ऊपर भी करें। इससे आप अपने पति को निराश नहीं करेंगी और उन्हें आप पर गर्व भी होगा। अपने पति की जरूरतों का खास ख्याल रखें। अपने पति के सपनों को साकार करने में पूरा-पूरा सहयोग दें आर पति के सपनों को जानें कि वह क्या चाहता है, उसकी ख्वाहिशें क्या हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नहीं जानते ब्रश करने का सही तरीका, हो सकता है नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/proper-techniques-for-brushing-your-teeth/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 14:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/proper-techniques-for-brushing-your-teeth/</guid>
      <description>दांतों का चमकना और साफ होना ही जरूरी नहीं है उनका ख्याल रखना भी उतना ही अहम है। यूं तो रोजाना सभी लोग दांतों की सफाई करते हैं लेकिन कम ही लोगों को मालूम है कि दांतों को खराब होने से बचाने के लिए उन्हें साफ करने का सही तरीका क्या है। पढ़ें-  दांतों को अच्छी तरह से साफ करने में कम से कम सात से आठ मिनट का समय लगता है। इसलिए ब्रश करते हुए हमें अपने टूथब्रश को 45 डिग्री के कोण पर रखना चाहिए तथा आराम से मसूढ़ों के नीचे आराम से ब्रश घुमाना चाहिए। खाना खाने या कुछ भी पीने के कम से कम तीस मिनट तक ब्रश नहीं करना चाहिए। इससे दांतों की ऊपरी परत को नुकसान पहुंचने का खतरा रहता है। दरअसल दांतों की सफाई के दौरान मसूढ़ों की सही मालिश भी जरूरी है। सफाई के दौरान यह जरूरी है कि दांतों और मसूढ़ों के बीच में फंसी गंदगी बाहर निकल जाए।एक रिसर्च के मुताबिक लगभग सभी लोग अपने दांतों को साफ करने के लिए टूथपेस्ट का इस्तेमाल तो करते हैं, लेकिन दस में से केवल एक को ही मालूम है कि दांतों को साफ करने का सही तरीका क्या है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 सेकेंड तक लगाएं टमाटर का रस गायब हो जाएंगे सारे मुंहासे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-tomato-home-remedy-to-get-rid-of-acne-problem/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 14:15:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-tomato-home-remedy-to-get-rid-of-acne-problem/</guid>
      <description>चेहेरे पर मुंहासों का होना पूरे चेहरे की रौनक बिगाड़ देता है। इन मुंहासों से छुटकारा पाने के लिए लोग न जाने क्या क्या करते हैं लेकिन इनसे छुटकारा पाना फिर भी मुश्किल होता है।  तो चलिए आज हम आपको एक ऐसा घरेलू नुस्खा बताएंगे जिसे अपनाकर आप मुंहासों से छुटकारा पा सकती हैं।  पढ़ें- अक्सर लोगों को कहते हुए सुना होगा कि एक खास उम्र पर रही मुंहासे निकलते हैं। हालांकि ऐसा नहीं है मुंहासे की समस्या किसी को भी हो सकती है। पढ़ें- इस समस्या से निजात पाने के लिए लोग बाजार से कई क्लिंजर प्रोडक्ट का इस्तेमाल करते हैं लेकिन समस्या वैसी की वैसी ही रहती है। ऐसे में आप टमाटर को लगातर चेहरे की रौनक लौटा सकती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शिमला या गोवा नहीं इन 5 जगहों पर मनाएं हनीमून</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-amazing-five-places-of-india-will-make-your-honeymoon-memorable/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 13:17:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-amazing-five-places-of-india-will-make-your-honeymoon-memorable/</guid>
      <description>हनीमून के लिए लोग काफी एक्साइटेड रहते हैं और इसी सोच में डूबे रहते हैं कि आखिर वो कौन सी जगह जाएं। वैसे तो भारत में बहुत सारी ऐसी जगह है जिनके बारे में लोगों को ज्यादा पता नहीं है। ऐसे में लोग हनीमून के लिए शिमला, कश्मीर या फिर गोवा का रुख करते हैं।  तो चलिए आज हम आपको भारत में स्थित ऐसी जगहों के बारे में बताएंगे जहां जाकर आप अच्छा महूसस करेंगे।  पढ़ें- अगर आप नेचर से जुड़ाव रखते हैं तो कर्नाटक का कुर्ग आपके लिए बेस्ट डेस्टीनेशन हो सकता है। ये एक पर्वतीय स्थल है जो चारों ओर से पहाड़ और हरियाली से घिरा हुआ है। यहां पर आपको हरे भरे जंगल, चाय और कॉफी के बागान के अलावा प्राकृतिक खूबसूरती मन को जीत सकती है। पढ़ें- भारत में ही रहकर अगर आपको स्विटजरलैण्ड का मजा लेना हो तो उत्तराखंड का औली आपकी ये मुराद पूरी कर सकता है। चारों तरफ बर्फ की वादियों का नजारा हो या फिर आई स्केटिंग का शौक दोनों ही ख्वाहिशों को ये जगह पूरी करती है। इसके अलावा यहां का सनसेट लोगों को अपनी तरफ आकर्षित करता है। पढ़ें- कोच्चि से महज चार सौ किलोमीटर दूर लक्षद्वीप एक छोटा सा टापू है। अगर आप भीड़ भाड़ वाली जगहों से अलग किसी शांत माहौल में अपने पार्टनर के साथ रहना चाहते हैं तो ये जगह आपके लिए परफेक्ट हो सकती है। यहां की खासियत नारियल के पेड़ और पानी के अंदर मौजूद जीव जंतु है जिस वजह से टूरिस्ट यहां पर स्कूबा डाइविंग का लुत्फ उठा सकते हैं। प्राकृतिक खूबसूरती का लुत्फ उठाना चाहते हैं तो मेघालय की राजधानी शिलांग जा सकते हैं। शिलांग में स्पोटर्स एक्टिविटियां, फिशिंग और हाईकिंग की सुविधायें भी उपलब्ध हैं। शिलांग भले ही छोटा सा शहर है लेकिन यहां के साइट सीन टूरिस्ट को अट्रैक्ट करन के लिए काफी है। अगर आपको राजस्थानी रंग पसंद है तो आप जैसलमेर की सैर जरूर करें। यहां पर न केवल आप राजसी ठाठ बाट बल्कि किला ,महल और राजस्थानी ऊंट की सवारी का भी लुत्फ उठा सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लंबे लड़कों पर इस वजह से फिदा हो जाती हैं लड़कियां, आप भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-girls-are-crazy-about-tall-guys/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 11:34:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-girls-are-crazy-about-tall-guys/</guid>
      <description>ज्यादातर लड़कियों की लंबाई कम होती है या फिर अगर वो लंबी होती भी हैं तो उनकी एक ख्वाहिश हमेशा रहती है कि उनका पार्टनर उनसे ज्यादा लंबा हो। हाइट एक ऐसी चीज है जो हर कोई चाहता है क्योंकि ये न केवल आपकी पर्सनैलिटी को अट्रैक्टिव बनाता है बल्कि आपको रोजमर्रा के कामों को करने में भी आसानी होती है।   तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर लड़कियों को लंबे लड़के क्यों पसंद आते हैं।  पढ़ें- जल्दी होते हैं नोटिस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लड़कियों की इन 5 आदतों पर सब कुछ कुर्बान कर देते हैं लड़के </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/boys-highly-attracted-towards-those-girls-who-has-these-five-qualities/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 09:50:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/boys-highly-attracted-towards-those-girls-who-has-these-five-qualities/</guid>
      <description>कोई भी रिश्ता प्यार और विश्वास पर टिका हुआ होता है। रिश्तों की कुछ छोटी -छोटी बातें ऐसी होती हैं जो किसी भी रिश्ते की डोर को और भी मजबूत बनाती हैं। ठीक ऐसे ही लड़कियों की कुछ अदाएं ऐसी होती हैं जो किसी भी लड़के को आकर्षित करने के लिए काफी हैं।   तो चलिए आपको बताते हैं कि लड़कियों की ऐसी कौन सी पांच अादतें होती हैं जो लड़के को चुटकियों में अपनी तरफ आकर्षित कर लेती हैं।  पढ़ें- जब आप उनको प्यार से देखती हैं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नहाते समय अगर आप कर रहे हैं ये 5 गलतियां तो आज ही कर लें इनसे किनारा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-mistakes-while-taking-bath-can-cause-skin-related-problems/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 08:07:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-mistakes-while-taking-bath-can-cause-skin-related-problems/</guid>
      <description>रोजाना सुबह नहाना पूरे दिन भर के लिए आपके शरीर को तरोताजा बनाए रखता है। ये न केवल आपके शरीर को चुस्ती से भर देता है बल्कि मन भी शांत रखता है। हालांकि कई बार लोग नहाते समय छोटी छोटी गलतियां कर बैठते हैं जो उनके लिए नुकसानदायक हो सकता है।  तो चलिए आज हम आपको बताते हैं कि कौन सी ऐसी 5 गलतियां है जो लोग नहाते वक्त कर बैठते हैं।  पढ़ें-   अलग-अलग तौलिए का इस्तेमाल न करना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गोभी के पत्ते के होते हैं गजब के फायदे, जानने के बाद कभी नहीं फेंकेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-cauliflower-leaves/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 08:02:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-cauliflower-leaves/</guid>
      <description>गोभी की सब्जी को आपने तो कई बार स्वाद चखा होगा। ये स्वाद और सूरत दोनों में ही लजीज होती है। इसे बनाते समय इसके पत्तों को अक्सर लोग बेकार समझकर कूड़ेदान में फेंक देते हैं लेकिन इसके फायदे जानने के बाद कोई भी इसे फेंकना पसंद नहीं करेगा।  तो चलिए आपको बताते हैं कि गोभी के पत्ते सेहत के लिए कैसे फायदेमंद होते हैं।  पढ़ें-  प्रचुर मात्रा में कैल्शियम मौजूद</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>