<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Dec 2017 12:42:28 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>अच्छा दिखने के लिए सेलिब्रिटीज चोरी छिपे अपनाते हैं ये नुस्खा,   लड़कों को यह ट्राई जरूर करना चाहिए </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-using-lemon-before-shaving-beard/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 12:42:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-using-lemon-before-shaving-beard/</guid>
      <description>शेविंग करने से पांच मिनट पहले अपने गालों खासकर चेहरे के उस हिस्से पर जहां शेव की जाती है, अच्छी तरह नींबू का रस लगाइए। लगाने के बाद हाथ में थोड़ा सा पानी लेकर हल्के-हल्के उस स्थान पर मालिश कीजिए। कुछ ही देर में आप पाएंगे कि आपकी स्किन काफी स्मूद हो रही है। अब चेहरे को बिना साबुन के धो डालिए। ध्यान रहे कि चेहरे को तोलिए या किसी कपड़े से कस कर ना पोछें। अब शेविंग कीजिए। ध्यान रहे कि शेविंग सही दिशा में की जा रही हो। शेविंग करते समय स्किन पर ज्यादा जोर से रेजर मत रगड़िए। आप पाएंगे कि नींबू के नुस्खे से आपकी स्किन काफी स्मूद हो गई है। लगातार शेविंग करने से मर्दों के चेहरे की स्किन खुरदुरी होने लगती है। समय के साथ उसमें कड़ापन और झाइयां भी दिखने लगती है। लेकिन नींबू का ये नुस्खा स्किन को हमेशा स्मूद और जवान बनाए रखेगा। आप चाहें तो हर बार शेविंग करने से पहले इस नुस्खे को आजमाएं। इससे आपका चेहरा कभी भी खुरदुरा नहीं होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ खान-पान नहीं, शादी के बाद इस वजह से भी बढ़ता है वजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-people-gain-weight-after-marriage/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 10:47:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-people-gain-weight-after-marriage/</guid>
      <description>अधिक्तर मामलों में पाया गया है कि शादी के बाद लोग मोटे हो जाते हैं। कहा जाता है कि खाने-पीने की वजह से उनका वजन बढ़ जाता है। हालांकि यह पूरा सच नहीं। विशेषज्ञों के अनुसार शादी के बाद यौन जीवन में सक्रियता के कारण भी वजन में बढ़ोतरी होती है। अगर कोई महिला 20 साल की है तो अगले पांच सालों में उसका वजन 11 किलो ग्राम तक बढ़ जाता है। वहीं इसी उम्र के पुरुष का वजन 13 किलोग्राम तक जाता है। आनुवांशिक दृष्टि से पुरुष या महिला के शरीर में एस्ट्रोजन, प्रोजेस्ट्रोन व टेस्टोस्टेरोन हार्मोनस का असंतुलन होता है जिससे वज़न बढ़ता है। शादी के बाद कपल्स के शरीर में काफी बदलाव आते हैं। ऐसा अक्सर बदली हुई लाइफस्टाइल की वजह से होता है। साथ ही ये भी कहा जाता है कि लोग शादी के बाद जितना ज्यादा खुश होते हैं उनके मोटे होने की उतनी ज्यादा संभावनाएं होती हैं। एक शोध के अनुसार शादीशुदा जोड़े सिंगल लोगों की तुलना में ज्यादा अच्छा खाना खाते हैं। लेकिन एक्टिव नहीं रहते जिसकी वजह से वजन में बढ़ोतरी होती है। कहा तो ये भी जाता है कि शादी की रस्मों के दौरान ही उनका वजन करीब दो किलो तक बढ़ जाता है। ऐसा इसलिए क्योंकि शादी की नर्वस्नेस की वजह से भी हमारे खान-पान का संतुलन बिगड़ जाता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादीशुदा जिंदगी में बरकरार रखना है &#39;फर्स्ट नाइट&#39; का रोमांच, तो केसर-दूध में मिलाकर जरूर पीयें ये चीज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/health-benefits-of-mishri-or-candy/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 08:36:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/health-benefits-of-mishri-or-candy/</guid>
      <description>आमतौर पर प्रसाद के रूप में खाई जाने वाली मिश्री के कई फायदे हैं। इनमें से एक है यौन शक्ति बढ़ाना। विशेषज्ञों के अनुसार मिश्री को भिंडी की जड़ के साथ मिलाकर खाने से सेक्स पावर बढ़ती है। इतना ही नहीं केसर और दूध के साथ मिश्री का सेवन करने से यौन दुर्बलता भी खत्म होती है। गला खराब होने या खराश की समस्या पर मिश्री को पानी में मिलाकर पीने से आराम मिलता है। मिश्री सेहत को फायदा पहुंचाने के साथ ताजगी भरी ड्रिंक के रुप में भी प्रयोग की जाती है। कई जगह पर मिश्री को पानी में मिलाकर पीया जाता है। इससे पाचन सही रहता है और तरावट भी मिलती है। मुंह के छाले होने पर मिश्री को इलायची के साथ मिलाकर पेस्ट बना लें। इस पेस्ट को छाले पर लगाएं। झट दूर होंगे छाले। नकसीर (नाक से खून निकलना) होने पर मिश्री को पानी में मिलाकर सूघंने पर आराम मिलता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ठंड नहीं, इस वजह से होती है जुकाम, गर्मी के मौसम में भी हो सकती है परेशानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/scientific-reason-behind-cough-and-cold-disease/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 08:36:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/scientific-reason-behind-cough-and-cold-disease/</guid>
      <description>सर्दी, जुकाम और गले में जलन एक आम बीमारी है। दुनिया में शायद ही कोई ऐसा व्यक्ति हो, जिसे ये समस्या न आई हो। पूरी दुनिया में इसके ऊपर अनेक खोजबीन की गई, लेकिन अभी तक इसका कोई इलाज या कारण सामने नहीं आया है। साथ ही सर्दी को लेकर जो भी इलाज किए जाते हैं, उससे कफ पूरी तरह से बाहर नहीं निकल पाता और फिर यही आगे चल कर अनेक बीमारियों का कारण बनता है। सर्दी, जुकाम का इलाज न ढूंढ पाने की एक वजह यह भी है कि आज तक कोई ये नहीं बता सका कि आखिर सर्दी, जुकाम की वजह से गले में जलन क्यों होती है और जो कफ शरीर से नाक के रास्ते निकलता है वह क्यों, कैसे और कहां बनता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बार-बार भूलना भूल जाएंगे, जब ये नुस्खे अपनाएंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-things-to-do-to-avoid-memory-loss/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 08:36:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-things-to-do-to-avoid-memory-loss/</guid>
      <description>अरे, मैंने गाड़ी की चाबी कहां रख दी? उफ! मैं तो टिफिन रखना भूल ही गया। कामकाजी लोगों में ऐसी समस्या आम होती है। वह छोटी-छोटी बातों को भूलने लगते हैं। इसका एक बड़ा कारण काम का दबाव, ऑफिस पहुंचने की भागदौड़ और पर्याप्त आराम न मिलना हो सकता है। अगर आपके साथ भी ऐसी समस्या होती है, तो कुछ आसान से उपायों से आप भूलने की बीमारी को दूर कर सकते हैं।  दिमागी कोशिकाओं को पर्याप्त विटामिन डी न मिलने से व्यक्ति को जल्दी भूलने, चीजें याद न रहने जैसी समस्याएं हो जाती है।  इस वजह से कमजोर होती है याद्दाश्त यूनिवर्सिटी ऑफ कैलिफोर्नियाका एक शोध कहता है कि लोगों में विटामिन डी की कमी के कारण डिमेंशिया होने का खतरा कई गुना बढ़ जाता है। शरीर को पर्याप्त विटामिन डी मिले, इसके लिए धूप सेंकना सबसे फायदेमंद होता है। शोधकर्ता कहते हैं कि विटामिन डी की कमी का असर शरीर के हर हिस्से पर पड़ता है। इससे दिमागी कोशिकाएं भी प्रभावित होती हैं। दिमागी कोशिकाओं को पर्याप्त विटामिन डी न मिलने से चीजें याद न रहने जैसी समस्या हो जाती है। इसलिए ऑफिस कल्चर में काम करने वाले ऐसे लोग जिन्हें जल्दी भूलने की बीमारी है, उन्हें शरीर को पर्याप्त विटामिन डी देना चाहिए। शोधकर्ताओं का कहना है कि विटामिन डी की कमी आपके दिमाग, रोग प्रतिरोधक क्षमता व हड्डियों के लिए भी नुकसानदेह है। डाइट में इन्हें करें शामिल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुछ ही मिनटों में ऐसे बनाएं स्वादिष्ट लच्छा पराठा, वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eutejm/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 14:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eutejm/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन चीजों को खाने से होती है पथरी, आपको भनक तक नहीं लगेगी...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-eat-these-food-items-if-you-want-to-avoid-stones-in-body/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 19:09:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-eat-these-food-items-if-you-want-to-avoid-stones-in-body/</guid>
      <description>भले आप बाहर का खाना खाने से परहेज करते हों, भले ही आप रोज व्यायाम करते हों और सेहत का पूरा ख्याल रखते हों। लेकिन जाने-अनजाने ऐसी कई चीजें हैं, जिन्हें सेहतमंद मानकर हम रोजमर्रा के खाने में शामिल कर लेते हैं, असलियत में हमारे लिए जानलेवा साबित हो सकती है। एक नजर खाने-पीने की उन &#39;हेल्दी&#39; चीजों पर जिन्हें ज्यादा खाने से हमें पथरी की समस्या हो जाती है... शिमला मिर्च में ऑक्सलेट के क्रिस्ट्ल्स पाए जाते हैं जो कैल्शियम से मिलकर उसे बांध लेते हैं। इससे कैल्शियम ऑक्सलेट के ‌क्रिस्टल बनते हैं। यही पथरी होता है। &#39;द हेल्‍थ साइट&#39; के मुताबिक अगर आप शिमला मिर्च कम खाएं तो पथरी से बचे रह सकते हैं। अगर आपको पहले से पथरी है या पेट के कई रोगों से परेशान रहते हैं, तो ऑक्सलेट से भरपूर चॉकलेट को कम से कम लें। अगर आप खाली पेट चाय ज्यादा पीते हैं तो ये आपको पथरी जैसी गंभीर बीमारी दे सकता है। पथरी से बचना चाहते हैं तो चाय की लत छोड़ दें। टमाटर के बीजों में भी ऑक्सलेट की भारी मात्रा पाई जाती है इसलिए बेहतर होगा कि टमाटर का इस्तेमाल करते हुए उसके बीजों को निकाल ही दें।सीफूड्स में भारी मात्रा में प्यरीन्स मिलता है। इसके सेवन से यूरिक एसिड शरीर में ज्यादा बनती है। इससे यूरिक एसिड स्टोन बनने के चांसेज भी बढ़ जाते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक्टिंग से ज्यादा अपनी इन 5 अदाओं के लिए फेमस हैं सलमान, कई एक्टर करते हैं कॉपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-style-of-salman-khan-in-bollywood/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 11:28:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-style-of-salman-khan-in-bollywood/</guid>
      <description>अपने अभिनय से ज्यादा अपनी अदाओं के लिए जाने जाते हैं। आज वो अपना 52वां बर्थ डे कर रहे हैं। आइए जानते हैँ कि उनकी क्या अदाएं हैं। एक कार्यक्रम में आमिर खान ने कहा ‌था कि मुझे फिल्में चलाने के लिए अभिनय करना पड़ता है, फिल्म की कहानी और डायरेक्‍शन देखना पड़ता है। सलमान के साथ ऐसा नहीं है। सलमान की अदाएं ही फिल्म चलाने के लिए काफी हैं।   *बॉलीवुड में डांसर तो बहुत हैं लेकिन सलमान खान का डांस हमेशा कॉपी किया जाता है। फिर वह चाहे &amp;lsquo;डिंग चिका&amp;rsquo; का डांस हो या फिर &amp;lsquo;तौलिया डांस&amp;rsquo;। सभी डांस खूब लोकप्रिय हुए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बचपन में कुंए में फेंक दिये गए थे सलमान, जानें उनकी फेवरेट डिश से लेकर डेस्टिनेशन तक   सबकुछ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-about-salman-khan-likes-and-dislikes/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 11:06:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-about-salman-khan-likes-and-dislikes/</guid>
      <description>सलमान खान जूतों का प्रचार करते हुए आपको नजर आ जाएं लेकिन निजी जीवन में उन्हें नंगे पांव चलना बेहद पसंद है। उन्हें खाने में चाइनीज पसंद है और उन्हें पेंटिंग करने का भी शौक है। फिल्मों से जुड़ने से पहले सलमान को तैराकी का शौक था। अपने स्कूल की तैराकी टीम में भी सलमान शामिल थे। अगर सलमान फिल्मों में करियर नहीं बनाते थे तो शायद तैराकी में भारत का नाम रोशन कर रहे होते। लेकिन क्या आपको पता है कि जिंदगी में हर चीज का खतरा उठाने वाले सलमान खान को पानी से डर लगता था। वो बचपन में तैरने से बहुत डरते थे। एक दिन उनकी बड़ी अम्मी ने उन्हें रस्सी से बांधा और पड़ोस के एक कुएं में फेंक दिया। यह सलमान के लिए स्वीमिंग का पहला पाठ था। इसके बाद से सलमान अक्सर उस कुएं में तैरने के लिए जाया करते थे। बचपन में उन्होंने इस कुएं में ही स्वीमिंग सीखी। सलमान खान को साबुनों का बेहद शौक है। उनके बाथरूम में दुनिया भर के तमाम साबुनों का कलेक्शन हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस वजह से नीले पत्थर वाला ब्रेसलेट हमेशा पहने रहते हैं सलमान, एक अंडा खाने में लग जाते हैं घंटों</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-salman-khan-always-wears-blue-stone-bracelet/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 10:24:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-salman-khan-always-wears-blue-stone-bracelet/</guid>
      <description>अब्दुल राशिद सलीम यानी सलमान खान 52 साल के हो चुके हैं। उनके डांस स्टेप्स से लेकर उनकी लाइफस्टाइल तक पर उनके फैन्स से लेकर फैशन पुलिस तक की नजर रहती है। सलमान खान हमेशा अपनी दाईं कलाई में नीले पत्थर वाला एक ब्रेसलेट हमेशा पहने रहते हैं। फिल्म की शूटिंग के लिए भी वह उसे नहीं उतारते। क्या आपको पता है इस ब्रेसलेट के पीछे का कारण? दरअसल, ऐसा ब्रेसलेट उन्होंने 15 साल पहले पिता सलीम खान के हाथों में देखा था और फिर उसे निकाल कर अपने लिए उसका डुप्लीकेट बनवाया। सलमान इसे अपने लिए बहुत लकी मानते हैं।  सलमान ‘स्यूसाइड डिजीज’ नाम की बीमारी के शिकार हैं!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B&#39;Day Spl: 12 करोड़ के बंगले में रहता है बिग बॉस का ये कंटेस्टेंट, सेलिब्रिटी जैसी है लाइफस्टाइल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-bigg-boss-11-contestant-puneesh-sharma-lives-lavish-life/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 14:17:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-bigg-boss-11-contestant-puneesh-sharma-lives-lavish-life/</guid>
      <description>सलमान खान के रियलिटी शो &#39;बिग बॉस 11&#39; के कंटेस्टेंट पुनीश शर्मा शो के सेमिफाइनल में पहुंच गए हैं। घर में भले ही कोई उन्हें भाव ना देता हो लेकिन असल जिंदगी में वह करोड़पति हैं। 26 दिसंबर यानी मंगलवार को उनके जन्मदिन के बहाने एक नजर उनकी लैविश लाइफस्टाइल पर... दिल्ली के रहने वाले पुनीश शर्मा सेलिब्रिटी की तरह जिंदगी जीते हैं। शहर में उनके कई बार और नाइट क्लब्स हैं। उनके पास मर्सिडीज बेंज जीएलए क्लास और ऑडी ए4 है जिनकी कीमत लाखों में है।  पुनीश शर्मा जिस बंगले में रहते हैं उसकी कीमत 12 करोड़ रुपये है। कुछ मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक यह भी दावा किया जा रहा है कि उनके हिस्से की कुल संपत्ति की कीमत 60 करोड़ रुपये है। पुनीश शर्मा के पास सिविल इंजीनियरिंग की डिग्री है। उनके पापा की एक कंस्ट्रक्शन कंपनी है जिसका नाम &#39;हाईराइज बिल्डिंग कंस्ट्रक्शन&#39; है। इसके अंतरर्गत पुनीश ने कई बड़े प्रोजेक्ट्स हैंडल किये हैं। उन्होंने इंग्लैंड के साउथ योर्कशायर में मौजूद शेफिल्ड यूनिवर्सिटी से इंटरनैशनल बिजसेन में मास्टर्स की पढ़ाई की है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरल मत्स्यासन: शरीर की पाचन शक्ति बढ़ाने का अचूक उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/fish-pose-or-saral-matsyasana-improve-digestion/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 13:35:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/fish-pose-or-saral-matsyasana-improve-digestion/</guid>
      <description>सरल मत्स्यासन से इर्रिटेबल बाउल सिंड्रोम की समस्या दूर होती है। पाचनतंत्र सुधरता है। पेट के रोग दूर होते हैं।   ऐसे करें भूख बढ़ती है। पद्मासन में बैठ जाएं यानी दाएं पैर को बाईं और बाएं पैर को दाईं जंघा पर रखें। अब इसी अवस्था में लेट जाएं। फिर अपने दोनों हाथों को इंटरलॉक करके सिर के पीछे रखें। पीठ के हिस्से को ऊपर उठाकर गर्दन मोड़ते हुए सिर के ऊपरी हिस्से को जमीन पर टिकाएं। अब अपने दोनों पैरों के अंगूठों को हाथों से पकडें। इस दौरान कोहनियां जमीन से सटी रहें। इस स्थिति में कम से कम पांच सेकंड तक रुकें और फिर पूर्व अवस्था में वापस आ जाएं। यह आसन करते समय सांस की गति सामान्य रखें। पांच मिनट तक अभ्यास कर सकते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उडि्डयान बंध: गुस्से पर करना है काबू तो हर दिन करें इसका अभ्यास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-about-uddiyana-bandha-asana/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 13:23:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-about-uddiyana-bandha-asana/</guid>
      <description>उड्डियान बंध का अर्थ है सांस बाहर निकाल कर नाभिमूल को रीढ़ पर लगाना। इस बंध से पेट के अंग सही तरीके से काम करते हैं। पेट और कमर की चर्बी घटती है। चिड़चिड़ापन, क्रोध और अवसाद दूर होता है। यह मधुमेह घटाने और प्रतिरोधक क्षमता बढ़ाने में भी सहायक है।  ये है इस मुद्रा में बैठने का तरीका
मणिपुर चक्र पर ध्यान रखते हुए अंतर्कुंभक लगाएं। हाथों को घुटनों पर रखें। कंधों को ऊंचा करें और कमर से ऊपर के हिस्से को थोड़ा आगे की ओर झुकाएं। अब पेट की मांसपेशियों को यथासंभव सिकोड़ें। इस अवस्था में यथाशक्ति रुकें। फिर मांसपेशियों के तनाव को ढीला करते हुए, अत्यन्त धीमी गति से सांस छोड़ते जाएं और प्रारंभिक स्थिति में लौट आएं।  कितनी बार करें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर में कम है इस चीज की मात्रा, तो मामूली चोट लगने पर भी जा सकती है जान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-blood-platelet-is-important-for-mammal/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 13:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-blood-platelet-is-important-for-mammal/</guid>
      <description>रक्त में लाल और श्वेत कोशिकाओं के साथ प्लेटलेट्स (बिंबाणु) नामक नन्ही कोशिकाएं (असल में मेगाकैरियोसाइट नामक कोशिका के बिना केंद्रक वाले टुकड़े) होती हैं, जो घाव लगने पर रक्त वाहिनियों से रक्तस्राव रोकती हैं।  प्लेटलेट्स केवल स्तनधारी प्राणियों में ही होती हैं। मान्यता है कि स्तनधारियों में प्रसव के अंत में जब प्लेसेंटा गर्भाशय से अलग होता है, तब रक्तस्राव होता है। उसे रोकने के लिए प्रकृति से प्लेटलेट्स का प्रावधान विकसित हुआ है। प्लेटलेट्स या बिंबाणुओं को थ्रामबोसाइट्स या थक्का कोशिकाएं भी कहते हैं, क्योंकि वे ही रक्त का थक्का जमाती हैं। जब भी चोट लगने या घाव होने पर रक्त वाहिनियों से रक्तस्राव शुरू हो जाता है, तब प्लेटलेट्स ही वाहिनियों के खुले मुंह को बंद करती हैं। वाहिनी कटने पर प्लेटलेट्स उसके मुंह पर एक के ऊपर एक इकट्ठी हो जाती हैं। रक्तवाहिनियों के कटे मुंह को बंद करने के लिए प्लेटलेट्स एक त्रिस्तरीय प्रक्रिया अपनाती हैं। चिपकना (अधेशन), चैतन्य होना (एक्टीवेशन) और चुनना (एग्रीगेशन)। कटे मुंह पर प्लेटलेट्स चिपक जाती हैं, जिससे उनकी सतह खुरदरी और चिपचिपी हो जाती है, जिन पर और प्लेटलेट्स चिपकती हैं। इस तरह प्लेटलेट्स एक के ऊपर एक ईंट की तरह चुनती चली जाती हैं और खुले मुंह पर ढक्कन लग जाता है। लाल रक्त कणों की उत्पत्ति लाल अस्थि मज्जा (रेड बोन मैरो) में होती है। लाल रक्त कणों के बनने की प्रक्रिया का नियंत्रण किडनी में होता है। किडनी खराब होने पर अल्परक्तता (एनीमिया रोग) इसी कारण होता है। ईंटें चुनने के बाद सीमेंट की परत भी प्लेटलेट्स लगाती हैं। प्लेटलेट्स एक रसायन छोड़ती हैं, जिससे रक्त में घुली फिब्रिनोजन प्रोटीन, रेशेरूपी फिब्रीन के जाल में परिवर्तित हो जाती है, जिनमें फंस कर लाल कण सीमेंट जैसी परत बना प्लेटलेट्स के ढक्कन को पुख्ता कर देते हैं। शरीर में प्रतिदिन 10 अरब नई प्लेटलेट्स बनती हैं। रक्त में इनका जीवनकाल 7-10 दिन का होता है। सामान्यतया 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कब्ज से परेशान लोगों को यह चीज जरूर खानी चाहिये, वजन घटाने में भी है मददगार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-germinated-or-sprouted-cereal-is-good-for-health/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 12:07:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-germinated-or-sprouted-cereal-is-good-for-health/</guid>
      <description>नाश्ते में अंकुरित अनाज शामिल करने से कई रोगों से बचाव होता है। डाइटिशियन हिमांशी शर्मा ने एक खास बातचीत में इससे सेहत पर होने वाले अन्य फायदों के बारे में बताया है। अंकुरित अनाज में विटामिन ए, बी, सी, डी आदि भरपूर मात्रा में होता है। ये सभी फॉस्फोरस, मैग्नीशियम, आयरन, कैल्शियम खनिज लवणों का मुख्य स्रोत हैं। अंकुरित अनाज पाचन तंत्र को मजबूत बनाता है, क्योंकि इसमें फाइबर अधिक होता है। एंटीऑक्सीडेंट होने की वजह से रोग प्रतिरोधक क्षमता बेहतर होती है। इसमें कैलोरी बहुत कम होती है। ऐसे में जो लोग नहीं चाहते कि उनका वजन बढ़े, वे अंकुरित अनाज को अपनी डाइट का हिस्सा बना सकते हैं।अंकुरित अनाज में कई प्रकार के प्रोटीन पाए जाते हैं, जिसकी वजह से शरीर को ताकत मिलती है। मांसपेशियां मजबूत बनती हैं और आंखों की रोशनी तेज होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीढ़ियां चढ़ने पर नहीं फूलती सांस तो है ये खुशखबरी लेकिन...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/symptoms-of-high-blood-pressure/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 11:39:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/symptoms-of-high-blood-pressure/</guid>
      <description>आधुनिक जीवनशैली के कारण आज अधिकतर लोग हाई ब्लड प्रेशर की समस्‍या से ग्रस्त होते जा रहे हैं। अगर आपका उच्चतम रक्‍तचाप 120 और न्यूनतम रक्तचाप 80 नहीं रहता है, तो इस ओर ध्यान देना जरूरी है। स्वस्थ तभी रहेंगे, जब आपका रक्‍तचाप सामान्य रहेगा।  एक अध्ययन के अनुसार, दुनिया भर में बड़ी संख्‍या में लोग हाई ब्‍लड प्रेशर की समस्‍या से ग्रस्‍त हैं। उच्‍च रक्‍तचाप की समस्या तब शुरू होती है, जब धमनियों में रक्‍त का दबाव बढ़ जाता है। हाई ब्‍लड प्रेशर होने के कई लक्षण हो सकते हैं। तनाव में रहना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में चाहिये गर्मी का एहसास तो खाने में डालें ये चीज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-spice-in-winters-to-stay-healthy/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 11:01:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-spice-in-winters-to-stay-healthy/</guid>
      <description>जिसे देखो, वह सर्दी से ठिठुर रहा है। कोई रजाई से बाहर आने में दस बार सोचता है, तो कोई खुद को गर्म कपड़ों के बोझ तले दबा लेना चाहता है। ठंड है कि फिर भी पीछा ही नहीं छोड़ रही। सर्दी का मौसम उनके लिए काफी तकलीफों भरा होता है, जो शारीरिक रूप से कमजोर होते हैं। इन दिनों सर्दी-खांसी, बुखार, गले में खरास आदि कुछ आम बीमारियों से लोग परेशान रहते हैं। मौसमी बदलाव के कारण हुई इन बीमारियों के लिए दवा खाने से बचें। आखिर करें तो क्या करें?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बार-बार आती है जम्हाई तो है खतरे की घंटी, कहीं आपको ये बीमारी तो नहीं?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/yawning-is-symptom-of-many-disease-like-sleep-apnea/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 10:17:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/yawning-is-symptom-of-many-disease-like-sleep-apnea/</guid>
      <description>शरीर में ऑक्सीजन की कमी हो जाने पर जम्हाई आनी शुरू हो जाती है। जम्हाई लगातार आए, तो सावधान हो जाएं।  अक्सर लोगों को घर, ऑफिस या राह चलते जम्हाई लेते देखा जाता है। अमूमन इसे हम यह सोचकर नजरअंदाज कर देते हैं कि नींद पूरी नहीं हुई होगी, शायद थकान हावी है। अगर जम्हाई लेने की समस्या लगातार बनी रहती है, तो थोड़ा सचेत हो जाइए, क्योंकि यह कई गंभीर बीमारियों का संकेत है।   (तस्वीर: प्रतीकात्मक) शरीर में ऑक्सीजन की कमी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जॉन अब्राहम ने सालों की मेहनत के बाद पाई ऐसी जबरदस्त बॉडी, वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1etmrxe/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 12:12:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1etmrxe/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नाचोज के नखरे: सिनेमाहॉल में जमकर खाते हो, ये बनती कैसे है पता भी है!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/intresting-facts-about-mexican-snacks-nacho-and-tacos/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 09:15:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/intresting-facts-about-mexican-snacks-nacho-and-tacos/</guid>
      <description>मक्के के आटे से तैयार मैक्सिकन नाचोज का स्वाद तभी मजेदार लगता है, जब इसके साथ मिर्च की तीखी चटनी सालसा भी हो। ये इतने क्रिस्पी होते हैं कि आप स्नैक्स के तौर पर इन्हें खा सकते हैं। सालसा नहीं, तो टोमैटो केचअप या मायोनीज भी इसका स्वाद दोगुना कर सकते हैं। जाड़े के मौसम में खाने-पीने की बहार रहती है। कभी गाजर का हलवा, तो कभी गोंद-मेथी के लड्डू। पंजाब में मक्के की रोटी और सरसों के साग का मुकाबला कोई और सौगात नहीं करती। मालवे में इन्हीं दिनों खाई-खिलाई जाती है मक्के की खीस। विदेशी जायके चख चुके भारतीय इस बात से अनजान नहीं कि मकई जितनी हमें प्रिय है, उतनी ही मैक्सिको वासियों को भी। मकई के आटे से तैयार किए जाने वाले टाकोज और नाचोज आलू की चिप्स की तरह भांति-भांति के स्वाद वाले पैकेटबंद बाजार में नजर आने लगे हैं।  नाचो हो या टेको, दोनों को ही मक्के की चपटी रोटी से बनाया जाता है, जिसे तोरतिया कहते हैं। यदि रोटी को काटकर छोटे-छोटे तिकोनो के रूप में चिप्स की तरह सख्त परोसा जाए, तो इसे नाचोज कहते हैं। कुछ लोगों का मानना है कि इग्नेशियस नाचोज नाम के एक रसोइये ने इन्हें 1940 के दशक के मध्य में ईजाद किया था। वैसे ईजाद शब्द का प्रयोग ठीक नहीं लगता, क्योंकि मकई और मकई के आटे का चलन मैक्सिको में यूरोप से हिस्पानियों के आने के पहले से होता आ रहा है। हां, चिप्स की तरह इन्हें किसी रायतेनुमा गाढ़ी चटनी के साथ पहले पहल किसी साहब ने परोसकर नाम कमाया हो सकता है। अक्सर नाचोज के साथ चीज डिप पेश किया जाता है, जिसका तीखापन मैक्सिको की प्रसिद्ध जैलपेनो मिर्ची की देन होता है। टाकोज अर्द्धचन्द्र आकार के होते हैं और इनके लिए बेली जाने वाली टॉर्टिया रोटी बड़ी पूरी के आकार की होती है। पिज्जा की तरह पहले इसकी सतह पर टमाटर की चटनी बिछाई जाती है। फिर अपनी पसंद के अनुसार इसमें किस्म-किस्म के मांस की छोटी-छोटी कतरने या हरी सब्जियां और फल आदि के टुकड़े भर सकते हैं। इसे और चटपटा बनाने के लिए हरी चटनी, जिसे सालसा कहते हैं, इसमें ऊपर से डाली जा सकती है। मैक्सिको की यह गुझिया नरम कलेवर वाली भी होती है और इसे तलकर सख्त भी बना सकते हैं।  टाकोज सड़क छाप खाना है जैसे, हमारे यहां चाट और स्पेन में टिन्चोस या तपास नामक खाद्य पदार्थ होते हैं। इन्हें अल्पाहार के रूप में बिना तकल्लुफ के हाथ से उठाकर चलते-फिरते खाया जा सकता है। पर यह सुझाना गलत होगा कि मैक्सिको वालों ने इसे स्पेन वालों से ग्रहण किया। लगता तो यह है कि हिस्पानी साम्राज्यवादी ही नकलची है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फ्रूट फैक्ट: तनाव दूर करता है यह फल, व्रत करने वालों को जरूर खाना चाहिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eat-sweet-potato-to-remove-stress-and-feel-energised/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 09:14:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eat-sweet-potato-to-remove-stress-and-feel-energised/</guid>
      <description>शकरकंद यानी मीठा आलू। इसकी पैदावार अमेरिका में 5000 वर्ष पहले हुई थी। इसके बाद फिलिपीन होते हुए यह चीन, जापान, मलेशिया और भारत आया, जहां व्यापक रूप से इसकी खेती होती है। इसमें विटामिन ए की मात्रा ज्यादा होती है, इसलिए इसे ऊर्जा उत्पादक आहार कहा जाता है।  साउथ-ईस्ट अमेरिका में शकरकंद आहार का महत्वपूर्ण हिस्सा रहा है, लेकिन 20वीं सदी के मध्य में इनका उपयोग कम होने लगा। इसकी खेती उष्णकटिबंधीय और गर्म तापमान क्षेत्रों की जाती है, जहां उनके विकास के लिए पर्याप्त पानी हो। यह उच्च मात्रा वाला स्टार्च फूड है, जिसके 100 ग्राम में 90 कैलोरीज होती हैं। शकरकंद खाने में मीठा होता है। इसके सेवन से मोटापा, मधुमेह, हृदय रोग आदि जोखिम को कम होते हैं। इसके सेवन से इम्यून सिस्टम मजबूत होता है। इसमें मौजूद हाई पोटैशियम तनाव से राहत दिलाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना आवाज निकाले यहां खाना खाना है बुरी बात, ऐसे करनी पड़ती है तारीफ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/slurping-is-important-dinning-table-etiquette-of-japanese-culture/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 09:14:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/slurping-is-important-dinning-table-etiquette-of-japanese-culture/</guid>
      <description>जापान में खाने का निमंत्रण मिले, तो जरूर जाएं और खाना पसंद आने पर होस्ट का मनोबल ‘ऊईशी नेह’ कहकर बढ़ाएं। आपके होस्ट को यह अच्छा लगेगा।  खाने के टेबल पर अक्सर बड़ों से यह सुनने को मिलता है कि खाना चुपचाप खाना चाहिए। अगर खाना खाते हुए आपके मुंह से आवाज आए, तो आपको तमीज से खाने की हिदायत दे दी जाती है। किसी स्वादिष्ट डिश को आप सूड़प कर के खाएं, तो लोगों की नजरों में आ जाते हैं। लेकिन आपको यह बताया जाए कि किसी देश में स्लर्पिंग करना अच्छा होता है, तो क्या कहेंगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तनाव भूल जाएंगे जब ये शहर घूमने जाएंगे, यूं ही नहीं कहते इसे &#39;मैनचेस्टर ऑफ ईस्ट&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/beautiful-places-to-see-at-manchester-of-east-ahemdabad/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 09:13:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/beautiful-places-to-see-at-manchester-of-east-ahemdabad/</guid>
      <description>अहमदाबाद में आपको कुदरत का एक अलग ही रूप देखने को मिलेगा। यहां के लोग बहुत ही जीवंत हैं और अपने जीवन के हर पल का मजा लेते हैं। कई टीवी शो और फिल्मों में काम कर चुके मशहूर एक्टर टीकू तलसानिया ने इस शहर को घूमने का अपना एक शानदार अनुभव साझा किया है जिसे आपको भी पढ़ना चाहिये... &#39;&#39;एक्टिंग के बाद अगर मेरा कोई शौक है, तो वह संगीत है और अगर कोई मुझसे मेरे प्यार के बारे में पूछे, तो निश्चित ही मैं बाइक्स कहूंगा। मुझे बाइक सें घूमना बेहद पसंद है। मुझे जब भी मौका मिलता है, बस निकल जाता हूं अपनी बाइक को लेकर घूमने। हालांकि अपने शो, ‘सजन रे फिर झूठ मत बोलो’ के चलते अब रोज-रोज घूमने का मौका नहीं मिल पाता, लेकिन कुछ समय पहले मैं अहमदाबाद गया था, जहां का सफर बहुत ही खास था।&#39;&#39;  &#39;&#39;जब अहमदाबाद गया था, तो वहां जाना भी मेरे लिए एक शानदार अनुभव था। गुजरात का सबसे बड़ा शहर है अहमदाबाद और बेहद ही खूबसूरत भी है। अहमदाबाद गुजरात में व्यापार और वाणिज्य का केंद्र है। यहां कई आधुनिक और पौराणिक पर्यटन स्थल हैं। गुजरात के इस विश्व प्रसिद्ध शहर अहमदाबाद को मैनचेस्टर ऑफ ईस्ट भी कहते हैं। यह शहर अपनी विविध संस्कृति के लिए जाना जाता है। यहां आपको कुदरत का एक अलग ही रूप देखने को मिलेगा। यहां के लोग बहुत ही जीवंत हैं और अपने जीवन के हर पल का मजा लेते हैं। वे जीवन को बहुत ही सरल तरीके से जीने में विश्वास करते हैं। यहां खाना खाने और खिलाने दोनों तरह के शौकीन मौजूद हैं।&#39;&#39;  अहमदाबाद घूमने की बात करें, तो साबरमती नदी के किनारे गांधी आश्रम है। इसके अलावा कांकरिया झील, जो यहां प्रसिद्ध है। इस झील के चारों ओर बहुत ही खूबसूरत बगीचा है। झील के बीच में बहुत ही सुंदर महल है। इस शांत वातावरण में बैठना एक अलग ही अनुभव देता है। इसके अलावा केलिको संग्रहालय, किशोर दरवाजा, झुलाता मिनार, ऑटो वर्ल्ड विंटेज कार म्यूजियम, गुजरात साइंस सिटी, वस्त्रपुर झील आदि सब देखने लायक जगह है। मुझे नहीं पता था कि अहमदाबाद में मुझे इतना खूबसूरत अनुभव मिलेगा। मैं एक फिर समय निकालकर वहां जाना चाहूंगा।  एक्टर टीकू तलसानिया की ख्वाहिश है कि वह अपनी बाइक से लेह लदाख जाएं। उन्होंने बताया, &#39;मैंने सुना उसका भी एक अलग नजारा है, तो जल्द ही वहां की भी एक ट्रिप करूंगा। इसके अलावा मैं थाईलैंड, ईस्ट-वेस्ट अमेरिका और रशिया भी जाना चाहता हूं। फिलहाल तो मैं अहमदाबाद ही जा पाया हूं, लेकिन मेरी दिली तमन्ना है बाइक से पूरा वर्ल्ड टूर करने का। मैं मौका तलाश रहा हूं और जब भी ऐसा मौका मिलेगा, चल पड़ूंगा एक बेहतरीन अनुभव के लिए। बाइक से दुनिया घूमना कितना खूबसूरत होगा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खुश रहने की है ख्वाहिश तो अर्शी खान से ये पांच चीजें हर किसी को सीखनी चाहिये...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-things-to-learn-from-bigg-boss-11-contestant-arshi-khan-for-stress-management/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 13:57:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-things-to-learn-from-bigg-boss-11-contestant-arshi-khan-for-stress-management/</guid>
      <description>बेबाक और बिंदास अर्शी खान ने &amp;lsquo;बिग बॉस-11&amp;rsquo; में भले ही आपत्ति और विपत्तिजनक बयान दिये हों। भले ही बड़बोलेपन की वजह से उन्हें शो से बाहर होना पड़ गया हो, लेकिन घर में उनका एक चेहरा ऐसा भी दिखा जो उन्हें &amp;lsquo;गर्ल नेक्स्ट डोर&amp;rsquo; कहने पर मजबूर करता है। अगर आप दुखी हैं या किसी तनाव से गुजर रहे हैं, तो आपको अर्शी खान से ये पांच चीजें जरूर सीखनी चाहिये। सबसे मिलकर रहो, फिर भी अपनी पहचान बरकरार रखो</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पार्टी डिश रेसिपी: क्रिसमस पर बनाएं पनीर पसंदा, बनाने का तरीका भी है आसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/easy-recepie-of-paneer-pasanda/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 11:33:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/easy-recepie-of-paneer-pasanda/</guid>
      <description>सामग्री पनीर 250 ग्राम टमाटर प्यूरी 1 कप  प्याज 2 लहसुन 5 कलियां अदरक 1 टुकड़ा हरी मिर्च 2  काजू का पेस्ट 1 बड़ा चम्मच कसूरी मेथी आधा छोटी चम्मच हल्दी पाउडर आधा छोटी चम्मच  धनिया पाउडर आधा छोटी चम्मच लाल मिर्च पाउडर 1 छोटा चम्मच गरम मसाला स्वादानुसार  जीरा पाउडर 1 छोटा चम्मच  मलाई (क्रीम) 1&amp;frasl;2 कप बड़ी इलायची 2 तेज पत्ता 1 नमक स्वादानुसार  तेल 4 बड़े चम्मच बारीक कटा हरा धनिया 1 छोटा चम्मच  पनीर पसंदा बनाने का तरीका- प्याज को काटकर 10 मिनट के लिए गर्म पानी में रख दें। उसके बाद प्याज का पेस्ट तैयार कर लें। अदरक, लहसुन और हरी मिर्च को अलग पीस लें। कड़ाही में तेल गर्म कर पनीर को हल्का फ्राई करें। पनीर के टुकड़ों को प्लेट में निकाल लें। गर्म तेल में तेज पत्ता और बड़ी इलायची डालें। तेज पत्ता हल्का भूरा हो जाए, तो इसमें अदरक, लहसुन, हरी मिर्च का पेस्ट डालकर हल्की आंच पर पकाएं। जब मिश्रण भुन जाए, तो इसमें टमाटर प्यूरी डाल दें। तेल छोड़ने तक मिश्रण को पकाएं। अब इसमें काजू का पेस्ट मिलाएं। ग्रेवी में लाल मिर्च, हल्दी, गरम मसाला, धनिया, जीरा पाउडर और नमक मिक्स कर पांच मिनट तक पकाएं। मिश्रण में एक बड़ा कप पानी डालें और कुछ देर पकने दें। हल्का उबाल आने पर कसूरी मेथी, पनीर और क्रीम डालकर दस मिनट तक पकाएं। पनीर पंसदा तैयार है। हरा धनिया से सजाकर रोटी या नान के साथ गर्मा-गर्म परोसें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सफेद हो रहे हैं बाल तो उन्हें कलर करने की बजाए खाएं ये चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eat-these-five-tings-to-avoid-grey-hair/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 09:54:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eat-these-five-tings-to-avoid-grey-hair/</guid>
      <description>सफेद बालों से परेशान हैं या धीरे धीरे काले बाल अब सफेद होने लग गए हैं तो उन्हें अभी भी रोक सकते हैं। बालों को काला रखने के लिए कुछ विटामिन बहुत जरूरी होते हैं। इसलिए अपनी डाइट में इन चीजों को शामिल जरूर करें... बादाम 
बादाम में कॉपर और विटामन ई होता है जो बालों के लिए फायदेमंद है। इसीलिए बाजार में मिलने वाले तेल में भी बादाम होता है। इसे ज्यादा से ज्यादा खाएं। चॉकलेट, मशरूम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दांत दर्द, पायरिया का रामबाण इलाज है सरसों का तेल, ऐसे करें इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-mustard-oil-for-oral-and-health-problem/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 09:54:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-mustard-oil-for-oral-and-health-problem/</guid>
      <description>सरसों का तेल खाने में स्वाद के साथ साथ आपकी सेहत को भी बनाए रखता है। आयुर्वेद के अनुसार सरसों का तेल कई बीमारियों में रामबाण का काम करता है।   दांतों में दर्द और पायरिया होने पर सरसों के तेल में नमक मिलाकर उंगली से इसकी दांतों पर मालिश करनी चाहि। दांत मजबूत होंगे और पायरिया जड़ से खत्म हो जाएगा। गठिया और कान के दर्द में सरसों का तेल इस्तेमाल करें, राहत मिलेगी।  सिर धोने से पहले सिर पर अच्छे से सरसों के तेल की मालिश कीजिए, इससे ब्लड सर्कुलेशन बढ़ेगा। सरसों के तेल की मालिश से भूरे बाल काले होने शुरू हो जाते हैं। सरसों के तेल में मौजूद एंटी ऑक्सिडेंट त्वचा को कसते हैं जिससे त्वचा जवान बनी रहती है। इसमें मौजूद विटामिन ए, सी और के चेहरे पर झुर्रियों को आने से रोकते हैं। यानी आप लंबे समय तक जवां बने रहेंगे। आपको शायद जानकारी न हो लेकिन सरसों के तेल में मौजूद ग्लुकोजिलोलेट शरीर में कैंसर और ट्यूमर की गांठ बनने से रोकता है। पेट में कीड़ों की वजह से अगर भूख लगनी बंद हो गई हो तो खाने में सरसों का तेल इस्तेमाल करें, ये हमारे पेट में एपिटाइजर का काम करेगा और भूख बढ़ेगी। अगर वजन कम करना चाह रहे हैं तो किचन में सरसों का तेल इस्तेमाल करें। इसमें मौजूद विटामिन जैसे थियामाइन, फोलेट व नियासिन शरीर के मेटाबाल्जिम को बढ़ाते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना यार-दोस्तों से मिले, ऐसे दूर करें अकेलापन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/interesting-ways-to-get-rid-of-loneliness-without-meeting-anyone/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 09:53:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/interesting-ways-to-get-rid-of-loneliness-without-meeting-anyone/</guid>
      <description>कई बार व्यक्ति को अकेलापन महसूस होता है, जिस वजह से उसका व्यहार भी बदलने लगता है। कभी गुस्‍सा तो कई बार भीड़ में भी चुपचाप बैठे रहना। जो लोग अपने परिवार से दूर रहते हैं, अक्सर उन्हें अकेलापन महसूस होता है। अगर आप भी उन लोगों में से एक है और इसका असर आपके काम पर भी पड़ता है तो आपको ये काम जरूर करने चाहिये- सोलो ट्रिप
सोलो ट्रैवलिंग यानी अकेले यात्रा करना। अकेले यात्रा के कई फायदे भी हैं। दरअसल, ग्रुप में यात्रा करने पर अमूमन जो फैसले लिए जाते हैं, वे सामूहिक होते हैं। मगर जब आप अकेले यात्रा पर होते हैं, तब आप अपने विचारों और इच्छाओं के प्रति ज्यादा ईमानदार और पारदर्शी रह पाते हैं। ऑस्कर वाइल्ड के मुताबिक, अकेले यात्रा करने से &amp;lsquo;अकेले रहने&amp;rsquo; और दूसरों से प्रभावित न होने की कला सीखने का मौका मिलता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मां बनने वाली महिला को कभी नहीं बतानी चाहिये डिलिवरी की तारीख, वजह भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-child-delivery-date-should-not-be-revealed-to-pregnant-women/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 11:45:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-child-delivery-date-should-not-be-revealed-to-pregnant-women/</guid>
      <description>कुछ रिसर्चरों का ये भी मानना है कि मां बनने वाली महिला को बच्चे की पैदाइश की सही तारीख नहीं बतानी चाहिए। ऐसा इसलिए क्योंकि जैसे-जैसे डिलीवरी की तारीख नजदीक आती जाती है, मां की बेचैनी बढ़ती जाती है। जब तक बच्चा पैदा नहीं हो जाता वो बेचैनी के आलम में रहती है। लिहाजा सही तारीख और वक्त ना बताकर मां को इस तनाव से बचाया जा सकता है।  (अगली स्लाइड में पढ़ें: बच्चा जल्दी पैदा करने के लिए महिलाएं अपनाती हैं ये तरीके ) अगर नियत तारीख बीत जाने के बाद भी प्रसव पीड़ा का कोई संकेत नहीं मिलता, तो बहुत सी महिलाएं देसी नुस्खे अपनाना शुरू कर देती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बरकरार रखनी है खूबसूरती तो इस चीज से भूलकर भी ना करें समझौता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/experts-reveal-the-right-posture-to-sleep/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 10:52:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/experts-reveal-the-right-posture-to-sleep/</guid>
      <description>भागदौड़ भरी जिदंगी, ऑफिस पहुंचने की जल्दी। सोशल मीडिया से चिपके रहना। देर रात तक जागते रहना या नाइट जॉब करना। नतीजा, पर्याप्त नींद न मिल पाना। नींद पूरी न होने से हमारा शरीर सुस्त तो रहता ही है, इससे बुढ़ापा भी जल्दी आता है। अगर आप हमेशा जवां दिखना चाहते हैं, तो नींद से समझौता न करें। दिल्ली के एलएनजेपी हॉस्पिटल के चीफ मेडिकल ऑफिसर डॉ. रक्षित गर्ग ने नींद से जुड़ी अहम जानकारियां दी हैं&amp;hellip; यूनिवर्सिटी ऑफ स्टॉकहोम के विशेषज्ञों ने एक शोध में पाया कि अधूरी नींद वाले लोग पूरी नींद लेने वालों के मुकाबले कम आकर्षक, कम स्वस्थ और दुखी नजर आते हैं। विशेषज्ञों का कहना है कि अगर आप जवां, आकर्षक और स्वस्थ दिखना चाहते हैं, तो सोने का सही तरीका अपनाएं और पर्याप्त नींद लें। शोध से जुड़े डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बचाना है पार्लर का खर्च तो करें ये तीन योगासन, चेहरे पर नहीं दिखेगा बुढ़ापा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/3-anti-aging-asanas-to-keep-you-young-for-long-time/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 09:12:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/3-anti-aging-asanas-to-keep-you-young-for-long-time/</guid>
      <description>उम्र को रोकना तो हमारे हाथ में नहीं है लेकिन बढ़ती उम्र में होने वाली समस्याओं से खुदको दूर रखना जरूर हमारे बस में है। बढ़ती उम्र के प्रभावों को रोकने और लंबे समय तक युवा दिखने के लिए लोग क्या-क्या नहीं करते। बाजार से तरह-तरह के एंटी एजिंग उत्पाद खरीदकर लाते हैं, तरह-तरह के ट्रीटमेंट करवाते हैं और अपना बजट बिगाड़ते हैं। अगर हम यह कहें कि बढ़ती उम्र के प्रभावों को कुछ हद तक कम करने और स्वस्थ व तरोताजा रहने के लिए हम आपको कुछ ऐसे योगासनों की जानकारी दे रहे हैं जो बेहद आसान भी हैं और कारगर भी हैं। साथ ही, ये लंबे समय तक आपको युवा बनाए रखने के सबसे किफायती उपाय हैं। ऐसे ही कारगर एंटी-एजिंग योगासनों की जानकारी कुछ इसप्रकार है।   शीर्षासन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह भिगो कर पति को सुबह जरूर खिलाएं  चने, बढ़ जाएगी मर्दानगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/men-should-eat-gram-to-increase-sperm-count-and-get-rid-of-impotency/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 09:47:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/men-should-eat-gram-to-increase-sperm-count-and-get-rid-of-impotency/</guid>
      <description>अगर शरीर कमजोर होने के साथ साथ वीर्य में कमी हो तो चनों को चीनी के बर्तन में रात को ही भिगोकर रख दें। सुबह इसे पानी से निकाल कर चबा-चबा कर खाएं और इसका पानी भी पी लें। दो सप्ताह ये क्रिया करने से वीर्य में बढ़ोतरी होती है और पौरुष से जुड़ी परेशानियां खत्म हो जाती हैं। एक कटोरी भीगे हुए चने रोज पांच बादाम के साथ चबा-चबा कर खाएं। इससे शरीर मजबूत होता है और यौन शक्ति बढ़ती है। भीगे चनों को दूध के साथ खाने से मांसपेशियां और पुट्ठे मजबूत होते हैं। आयुर्वेद में कहा गया है कि रात भर भीगे हुए चने का पानी पीने से शरीर में घट रहा स्पर्म फिर से बनने लगता है और शरीर पुष्ठ होता है। भीगे हुए चने के पानी में अगर शहद मिलाकर पिया जाए तो सालों पुरानी नपुंसकता समाप्त हो जाती है। भीगे हुए चने सुबह-शाम चबाकर खाने के बाद अगर शहद मिलाकर गुनगुना दूध पिया जाए तो इंपोटेंसी खत्म होती है। सुबह-सुबह धीमी आंच पर सेंके हुए चने पीसकर उसमें शक्कर मिला लें। इसके साथ एक गिलास गाय का दूध और एक चम्मच देसी घी का भी सेवन करें। पढ़ें:  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1-2 कप से नहीं चलेगा काम, चाहिये लंबी उम्र तो रोज पीएं इतनी चाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-drinking-tea-and-coffee-everyday/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 09:46:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-drinking-tea-and-coffee-everyday/</guid>
      <description>ज्यादातर लोग चाय या कॉफी के सेवन को सेहत के लिए नुकसानदेह मानते हैं, लेकिन संतुलित मात्रा में इन्हें लेना स्वास्‍थ्य को लाभ ही पहुंचाता है।अमेरिकन सोसाइटी ऑफ नेफ्रोलॉजी का एक शोध कहता है कि कॉफी पीना आपकी किडनी की सेहत के लिए बेहद लाभकारी है। शोध की मानें, तो दिन में तीन कप कॉफी पीना सेहत को नुकसान नहीं पहुंचाता। कम मात्रा में चाय-कॉफी पीना नुकसान नहीं पहुंचाता। यह शरीर के लिए दवा का काम करता है। इनका कम मात्रा में सेवन, शरीर से फ्री रैडिकल्स को खत्म करता है।  शोधकर्ताओं ने पाया कि किडनी संबंधी बीमारी से पीड़ित जिन रोगियों ने दिन में तीन कप कॉफी का सेवन किया था, उनमें मृत्युदर का खतरा काफी कम पाया गया। रिपोर्ट में दावा किया गया है कि जो लोग दिन में दो या दो से ज्यादा बार कॉफी पीते हैं, उनका जीवन 12 फीसदी बढ़ता है। जबकि, दिन में 3 या इससे ज्यादा बार कॉफी पीने वालों का जीवन 24 फीसदी तक बढ़ जाता है।   नई दिल्ली स्थित एम्स में कार्यरत डाइटीशियन वसुंधरा सिंह ने खास बातचीत ने चाय-काफी से जुड़ी कई दिलचस्प जानकारियां साझा की हैं- कॉफी सेहत के लिए लाभकारी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुड़ और जीरा मिलकर करते हैं कमाल, बीमारियों को कह देंगे बाय-बाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ertpu6/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 11:28:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ertpu6/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऊनी कपड़ों को धोने का ये भी है एक नायाब तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-reuse-expired-cosmetic-products-in-home/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 08:34:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-reuse-expired-cosmetic-products-in-home/</guid>
      <description>आमतौर पर आपके घर में भी एक्सपायर्ड कॉस्मेटिक प्रोडक्ट्स मिल ही जाएंगे। कुछ ऐसी भी चीजें होती है जो मात्रा में तो अधिक होती है, लेकिन उनको इस्तेमाल करने के लिए कम कम ही होता है। ऐसे में वो चीजें बच जाती है। ऐसे में जाहिर सी बात है कि बाद में ये चीजें डस्टबिन में ही जाएगी, लेकिन इस बार उसे फेंकने में पहले थोड़ा अपना दिमाग घुमाएं कि उसका कैसे इस्तेमाल किया जा सकता है। नहीं सोच पा रहे हैं तो हम बता देते हैं आपके एक्सपायर हो चुके मेकअप के सामान को दोबारा इस्तेमाल करने का तरीका.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्रिसमस पर है 3 दिन की छुट्टी, दिल्ली के पास मौजूद इन हिल स्टेशन्स को है आपका इंतजार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-hill-stations-near-delhi-to-visit-for-a-peaceful-holiday-on-this-christmas/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 08:23:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-hill-stations-near-delhi-to-visit-for-a-peaceful-holiday-on-this-christmas/</guid>
      <description>सर्दियां शुरू हो चुकी हैं। ऐसे में वादियां और भी अधिक खूबसूरत लगने लगती है। एक तरफ सुबह से रात तक की भागदौड़ और दूसरी तरह वादियों का सुकून, जाहिर सी बात है हर कोई उन पहाडो़ं में बिना किसी तनाव के कुछ दिन गुजारना चाहेगा। तो इंतजार किस बात का, अपना बैग पैक कर लीजिए, ट्रैफिक को भूलकर, फॉर्मल कपड़ों से बाहर निकलकर, कम्प्यूटर से पीछा छु़ड़ाकर, आर्टिफिशियल पेड़- पौधों से दूर जाकर झरने और जंगलों में एक तफरी करने के लिए। किस्मत अच्छी रही तो स्नो फॉल भी देखने को मिल जाएगा, लेकिन अब आप छुट्टियों और बजट की टेंशन लेकर मत बैठ जाइए। जनाब क्रिसमस आ रहा है यानी हॉलिडे और इससे पहले दो वीकेंड भी तो हैं। रही बात बजट की तो हम आपको ऐसे हिल स्टेशन के बारे में बताने जा रहे हैं जहां आप दिल्ली से 5 घंटे में ही पहुंच सकते हैं और वो भी काफी कम खर्चें पर&amp;hellip; जानिए कैसें लैंसडाउन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 मिनट का ये आसन आपको दिलाएगा कमर दर्द से राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/konasana-can-relief-you-from-back-pain/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 08:22:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/konasana-can-relief-you-from-back-pain/</guid>
      <description>दिन भर दफ्तर में बैठकर काम करने से अगर आप कमर दर्द की समस्या से जूझ रहे हैं तो 10 मिनट का ये योग आपकी इस समस्या को दूर कर देगा। अगर आप रोज 10 मिनट कोणासन का अभ्यास करेंगे तो आपको इसके कई और भी फायदे नजर आएंगे। इस आसन से रीढ़ की हड्डी मजबूत होती है और शरीर की स्ट्रेचिंग होती है। इसके अलावा यह पेट, शरीर के निचले हिस्से, कमर, बाजू और पैरों की मांसपेशियों को मजबूत करने में फायदेमंद है। अगली स्लाइड में जानें इसे करने का तरीका - सबसे पहले सीधे खड़े हो जाएं और दोनों पैरों के बीच में गैप रखें। - सांस भरते हुए दोनों हाथों को ऊपर उठाएं और हथेलियों को जोड़ लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिलाओं को बेडरूम में नहीं पहनना चाहिये ऐसा अंडरगार्मेंट, वरना होगी परेशानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-undergarment-color-affects-your-mood/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 08:21:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-undergarment-color-affects-your-mood/</guid>
      <description>अंतर्वस्त्र खरीदते समय सिर्फ उसकी फिटिंग और फैब्रिक का ही नहीं बल्कि रंगों का भी ख्याल रखना चाहिये। माना कि बात अटपटी हो, लेकिन ये जरूरी है। कलर रिस्पॉन्स एनालिस्ट अंजेल ओब्रेयेंट का मानना है कि अंडर गार्मेंट्स पहनने के लिए हम जो रंग चुनते हैं वे हमारे मूड और ऊर्जा को प्रभावित करता है। एक्सपर्ट्स के अनुसार पेट के नीचे का हिस्सा जहां अंडरवियर पहनते हैं, वहां ऊर्जा चक्र का आधार होता है। इसलिए इस बात से फर्क नहीं पड़ता आपका अंतर्वस्त्र दिख रहा है या नहीं। इसका असर स्किन से होकर पूरी बॉडी और दिमाग तक जाता है क्योंकि हर रंग का एक स्तर होता है। महिलाओं के अच्छे रंग का अंडरवियर पहनने से पति भी ज्यादा तवज्जो देते हैं।  इसलिए यह सलाह दी जाती है कि काला, ग्रे और सफेद रंग का अंडरगार्मेंट नहीं पहनना चाहिये क्योंकि ये एनर्जी के स्तर को कम करता है। ब्लैक आपको कंट्रोल करने की कोशिश करेगा, ग्रे आपको भावनात्मक स्तर पर किसी के साथ जुड़ने नहीं देगा और सफेद आपको हमेशा खाली जगह तलाशने के लिए कहेगा। बेडरूम के लिए आपको लाल रंग पहनना चाहिए यह आकर्षक रहेगा। काले कलर का अंडरवियर। महिलाओं को मरीन ब्लू रंग के अंतर्वस्त्र को तरजीह देनी चाहिये। बच्चों के लिए ब्राउन रंग भी काफी बोरिंग होता है और यह उनके एनर्जी लेवल को भी कम करता है। पढ़ें:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जाना है &#39;उनके&#39; करीब, तो सर्दियों में जरूर करें इन चीजों का सेवन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-aphrodisiac-or-love-food-will-increase-romance-in-your-life/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 18:15:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-aphrodisiac-or-love-food-will-increase-romance-in-your-life/</guid>
      <description>अगर आपको महसूस हो रहा है कि पार्टनर से आपकी दूरी बढ़ती जा रही है या फिर आपमें उनकी &amp;lsquo;दिलचस्पी&amp;rsquo; कम होती जा रही है, तो आपको अपनी डाइट में &amp;lsquo;लव फूड&amp;rsquo; को जगह जरूर देनी चाहिये। लव फूड को ऐफ्रडिजीऐक भी कहते हैं।  लव फूड उन चीजों को माना जाता है जिन्हें खाने के बाद सेक्सुअल डिजायर बढ़ती है। वैसे तो चॉकलेट, वनीला, रेड वाइन आदि सबसे पॉपुलर ऐफ्रडिजीऐक हैं। इन सबके अलावा आपकी रसोई में पड़ी ये मामूली चीजें आपकी जिंदगी में क्या कमाल कर सकती हैं, शायद आप नहीं जानते हैं&amp;hellip; गाजर में विटामिन ए भारी मात्रा में होता है और यह विटामिन स्पर्म काउंट बढ़ाता है। यही नहीं, शोध कहता है कि गाजर खाने वाले पुरुष महिलाओं को ज्यादा आकर्षक लगते हैं। लहसुन में कामोत्तेजक गुण होते हैं। ये शरीर में रक्त का बहाव अच्छा रखता है और ब्लड वेसेल को फैलाता है। इसके अलावा प्याज सेक्शुअल अंगों की सेहत सुधारता है और कामेच्छा बढ़ाता है। इसे नियंत्रित मात्रा में खाना अच्छा रहता है। चुकंदर में नाइट्रेट होते हैं जो जननांग में रक्त बहाव बढ़ते हैं और उन्हें फैलाते हैं। ऐसा होने से कामेच्छा बढ़ती है। यह नहीं, ये हार्मोन को भी संतुलित करता है जिससे परफॉर्मेंस अच्छी होती है। भिंडी में कुछ विटामिन और जिंक की मात्रा ज्यादा होती है। शरीर में अगर जिंक की कमी हो तो संभोग से जुड़ी परेशानियां सामने आती है इसलिए भिंडी का सेवन करने से ये दूर हो सकती हैँ। शरीर में सही मात्रा में विटामिन होने से जल्दी थकान होने की समस्या भी दूर होती है और कामेच्छा बढ़ती है। एक कटोरी पालक का सूप पी लेने भर से कामेच्छा बढ़ती है क्योंकि ये संभोग से जुड़े उन अंगों में खून का बहाव सुधारता है। अगर आप पालक नहीं खाना चाहते तो टमाटर का सेवन जरूर करें। टमाटर को लाल रंग देने वाला तत्व लाइकोपीन मौजूद होता है जो कामेच्छा बढ़ाता है। पुरुषों की भी क्षमता सुधारता है और प्रोस्टेट कैंसर की संभावना को कम करता है। पुरुषों में मर्दानगी घटाने वाले लक्षणों को कम करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घी खाने से नहीं बढ़ेगा वजन, डर से खाना बंद तो नहीं कर दिया ?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1erb0su/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 15:22:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1erb0su/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्जरी को छोड़िए, हमेशा दिखना है जवां तो कुछ मिनट निकालकर ये योग करिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-facial-yoga-who-can-beat-your-aging/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 09:35:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-facial-yoga-who-can-beat-your-aging/</guid>
      <description>आजकल लोग हमेशा जवां दिखने के लिए कई तरह के एंटी एजिंग ट्रीटमेंट करवाते हैं। इन ट्रीटमेंट को लेना तो पहले ही आसान हो, लेकिन इसके बाद त्वचा की देखभाल करना उतना ही मुश्किल होता है। कुछ लोगों को इन ट्रीटमेंट के साइड इफेक्ट्स भी झेलने पड़ जाते हैं। इसीलिए इस नुकसान से बचने के लिए कुछ आप फेशियल योग का भी सहारा ले सकते हैं, जो आपकी बढ़ती उम्र को बिना किसी नुकसान के रोकने में मदद करेगी। गर्दन के लिए व्यायाम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाईसेप्स बनाना है तो ऑफिस जाने से पहले 15 मिनट तक करें ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-2-workout-you-can-do-within-15-minute-at-home/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 09:35:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-2-workout-you-can-do-within-15-minute-at-home/</guid>
      <description>अधिकतर लोग एक अच्छी सेहत चाहते है। स्लिम शरीर, बाईसेप्स सब कुछ चाहते हैं, लेकिन ऑफिस की टाइमिंग की वजह से खुद पर ध्यान नहीं दे पाते। सुबह से देर शाम तक ऑफिस की उठा पटक में व्यस्त रहने के बाद जब डिनर ही सही से नहीं हो पाता तो जिम जाने का सोच भी नहीं सकते। अगर आपके मन में भी एक शरीर पाने की इच्छा दबी पड़ी है तो ऑफिस जाने से पहले सिर्फ 15 मिनट निकाल लीजिए। आपकी जिम की कमी पूरी हो जाएगी और फायदे में कुछ कम न होंगे। सुबह थोड़ी सी स्ट्रेचिंग करने के बाद एक बार में पचास बार स्किपिंग (रस्सा कूदना) करें और फिर तुरंत 25 पुशअप्स लगाएं। सांस जब नॉर्मल हो जाए तो फिर यही करें। ऐसा कुल चार से पांच बार करें। वर्कआउट खत्म।  15 मिनट की इस मेहनत में पुशअप्स आपकी बाइसेप्स, ट्राइसेप्स, चेस्ट और पेट पर अच्छा असर डालती है। स्किपिंग तो पूरे शरीर की कसरत है। ये कलाइयों तक पर काम करती है। ट्राएंगल पुशअप्स में आप अपने हथेलियों से एक ट्राएंगल (त्रिकोण) बनाते हैं। अपने अंगूठों और पहली उंगली को एक दूसरे छुआएं तो पोजीशन बन जाएगी। अपनी छाती के हथेलियां रखें और पुशअप्स लगाएं। नीचे आते वक्त चेस्ट को हथेली से हल्का सा टच कराके ऊपर जाएं। सही पोस्चर के साथ 10 से 12 बार करें। इसके तुरंत बाद बॉक्स जंप लगाएं। एक बार में 15 बार ऐसा करें। इसके बाद सांस थमने तक रेस्ट लें। ऐसा चार बार करें। ट्राएंगल पुशअप्स सबसे ज्यादा आपके ट्राइसेप्स पर काम करती है। कोहनी के ऊपर व कंधे के नीचे बाजू का पिछला हिस्सा ट्राइसेप्स कहलाता है। बॉक्स जंप फुल बॉडी एक्सरसाइज है। पैरों पर बेहतरीन काम करने के अलावा ये स्टेमिना भी बनाती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> सावधान...बालों को कलर करने से हो सकती है ये खतरनाक बीमारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1erh1gj/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 18:02:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1erh1gj/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जमकर टेंशन लीजिये, अगर कायदे में रहेंगे तो फायदे में रहेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/did-you-know-these-5-surprising-benefits-of-stress/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 20:16:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/did-you-know-these-5-surprising-benefits-of-stress/</guid>
      <description>आमतौर पर माना जाता है कि तनाव एक गंभीर मानसिक बीमारी है और इससे बचाव के लिए लोग कई तरह के उपाय भी करते रहते हैं, लेकिन क्या आप जानते है तनाव फायदेमंद भी होता है। जानिए कैसे प्रतिरोधक क्षमता बढ़ाता है तनाव
जब आप किसी बात को लेकर थोड़े समय तक तनाव में होते हैं तब आपका शरीर अपेक्षाकृत अधिक सक्रिय हो जाता है। तनाव की स्थिति में शरीर तेजी से प्रतिक्रिया करता है जिससे इम्यून सिस्टम मजबूत होता है। इस स्थिति में शरीर से कॉर्टिकोस्टेरॉइड हार्मोन निकलने में आसानी होती है। इनकी मदद से शरीर अपन संरक्षित ऊर्जा का इस्तेमाल कर संक्रमण से तेजी से लड़ता है। लेकिन अगर तनाव की स्थिति‌ बहुत देर तक बनी रहती है तो शरीर का ऊर्जा स्तर घट सकता है।  तेज होती है याददाश्त</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> कम्प्यूटर के सामने बैठे-बैठे करें ये छोटी सी एक्सरसाइज, आंखों की जलन हो जाएगी दूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-easy-tips-relief-you-from-eyes-problem-and-headache/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 20:16:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-easy-tips-relief-you-from-eyes-problem-and-headache/</guid>
      <description>करीब 10 घंटे कम्‍प्यूटर के सामने और फिर बाद में मोबाइल, टैब से चिपके रहने के कारण अधिकतर लोगों को आंखों में थकान, जलन और सिरदर्द रहने लगता है। दरअसल हमारी लाइफस्टाइल ऐसी हो गई है, जिससे हमारी आंखों पर लगातार दबाव पड़ता रहता है। अगर आप भी इन्हीं लोगों में शामिल है तो हम आपको कुछ ऐसी एक्सरसाइज बताने जा रहे हैं तो कहीं पर भी बिना आपका ज्यादा समय लिए हो सकती है।  काम के दौरान थकान होने पर भी आप आंखों को राहत दे सकते हैं। पहले स्टेप में हथेलियों को रब करें और आंखों पर रख लें। ध्यान रहें कि आंखों पर हथेलियों का दबाव न पड़े। थोड़ी देर बार हाथ हटाएं और आंखों को धीरे-धीरे खोलें। इससे आंखों को तुरंत आराम मिलेगा। लगातार काम करने से आंखों में थकान महसूस हो तो कुछ सेंकड्स के लिए 10-12 बार जल्द-जल्दी पलकें झपकाएं और फिर तेजी से आंखों को बंद करें। आंखों पर हथेलियां रखें और आंखों को बाएं से दाएं और दाएं से बांएं घुमाएं। 4-5 बार ऐसा करने के बाद सामान्य हो जाएं और आंखें ऊपर से नीचे व नीचे से ऊपर की ओर घुमाएं। आंखों को सामान्य करें और फिर क्लॉकवाइज व एंटी-क्लॉकवाइज घुमाएं। सीधे बैठकर एक प्वाइंट पर आंखों को केंद्रित करें। ज्यादा स्ट्रेस लिए बिना उस प्वाइंट पर कुछ देर आंखें केंद्रित रखें। आप जितनी देर तक एक प्वाइंट पर आंखों को केंद्रित रख सकते हैं उतनी देर तक उन्हें बिना पलक झपकाए केंद्रित रखें। इस दौरान श्वास सामान्य रखें। कुछ मिनटों बाद सामान्य अवस्था में आ जाएं। त्राटक एक ऐसी टेकनीक है जो आंखों को आराम देती है, आई साइट मजबूत करती है और आंखों को संक्रमण से लड़ने की शक्ति देती है। इसके अलावा यह मन की एकाग्रता के लिए भी यह बेहद उपयोगी है। शवासन में शरीर के समस्त भागों को आराम मिलता है और आंखों की थकान व भारीपन हटाने के लिए भी यह बेहद उपयोगी आसन है। इसके करने के लिए पीठ के बल सीधे लेट जाएं। पैरों को ढीला छोड़ दें और बाजुओं को शरीर से सटाकर ढीला छोड़ दें। आंखें बंद करें और अपनी श्वास पर ध्यान केंद्रित करें। लंबी सांस लें और छोड़ें। शरीर स्थिर रखें। इससे आंखों को आराम और तरोताजगी मिलेगी। आंखों की देखभाल के लिए नियमित रूप से इन आसनों को आप अपनी सुविधा के अनुसार शामिल तो करे हीं, साथ ही नींद भी भरपूर लें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपकी पत्नी ऑफिस में देर शाम तक रुकती हैं तो ये खबर जरूर पढ़ें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/women-working-in-night-shift-face-complications-in-pregnancy/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 17:53:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/women-working-in-night-shift-face-complications-in-pregnancy/</guid>
      <description>जन्म के समय से ही लड़कियों में करोड़ों अपरिपक्व अंडे मौजूद होते हैं जो उनके किशोरावस्था पर पहुंचने के बाद हॉरमोन्स की वजह से परिपक्व हो जाते हैं। लेकिन अगर ये हॉर्मोन्स असंतुलित हो जाएं तो ये अंडे परिपक्व नहीं हो पाते और बाद में विकसित होकर बच्चे बनने की हालत में नहीं होते। नाइट शिफ्ट में काम करने वाली महिलाओं में हॉर्मोनल असंतुलन की वजह से बच्चा पैदा करने की संभावना कम हो जाती है।  अमेरिका में मौजूद मैसाचुसेट्स जनलर हॉस्पिटल में इंफर्टिलिटी ट्रीटमेंट करा रही कुछ महिलाओं पर शोध में यह बात सामने आई है। हॉवर्ड यूनिवर्सिटी के अध्ययनकर्ताओं ने पाया जो महिलाएं नियमित तौर पर नाइट शिफ्ट करती हैं उनमें 24 प्रतिशत तक अंडे कम परिपक्व रह गए। ये अंडे विकसित होने में सक्षम नहीं थे। जबकि जो महिलाएं अधिक शारीरिक श्रम वाली नौकरी कर रही थीं उनमें करीब 14 प्रतिशत कम परिपक्व अंडे पाए गए। रिसर्च के दौरान पाया गया कि ऐसा महिलाओं के हॉर्मोन्स में बदलाव की वजह से होता है। ये बदलाव सोने-जागने के अनियमित समय और ज्यादा शारीरिक श्रम की वजह से होता है। शोधकर्ताओं ने इस स्टडी में 473 महिलाओं को शामिल किया जिसने उन्होंने 35 साल की महिलाओं को औसत माना। रिसर्च में यह बात सामने आई कि ऐसी महिलाएं जिनके ऑफिस के काम का समय अस्थिर होता है उनकी प्रजनन क्षमता पर बुरा प्रभाव पड़ता है। साथ ही ऐसी महिलाएं जिनके काम में ज्यादा शारीरिक श्रम की जरुरत पड़ती है उन्हें भी बच्चा पैदा करने में कई समस्याओं का सामना करना पड़ता है। पढ़ें:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टीवी देखते वक्त करें ये पांच काम, थम जाएगा बुढ़ापा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-facial-yoga-to-remove-wrinkles/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 17:25:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-facial-yoga-to-remove-wrinkles/</guid>
      <description>प्रदूषण, तनाव और असंतुलित जीवनशैली की वजह से चेहरे पर वक्त से पहले झुर्रियां पड़ने लगती हैं और वे अपनी उम्र से बड़े लगने लगते हैं। इसके लिए वे मंहगी क्रीम खरीदते हैं जो अप्रत्यक्ष रूप से त्वचा को नुकसान पहुंचाती हैं।   अगर आप भी इस समस्या से परेशान हैं तो आपको फेशियल योगा जरूर करना चाहिये। इसकी सबसे खास बात ये है कि इसे आप दफ्तर या घर में बैठे-बैठे आराम से कर सकते हैं।  चेहरा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जहरीले स्प्रे या क्वॉइल की क्या जरूरत, जब घर में मौजूद इन चीजों से ही भाग जाते हैं मच्छर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-natural-substitutes-of-mosquito-repellent/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 10:42:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-natural-substitutes-of-mosquito-repellent/</guid>
      <description>टीवी पर इन दिनों ऐसे प्रोडक्ट्स के विज्ञापनों की भरमार है जिन्हें कपड़ो पर लगाकर बाहर निकलने की सलाह दी जाती है ताकि मच्छर दूर रहें। इसके अलावा बाजार में ऐसे कई स्टीकर्स भी मिल रहे है जिन्हें कपड़ों पर चिपकाकर पार्क, आदि जाया जाए, तो मच्छर नहीं काटते। घर के अंदर मच्छर ना काटे इसके लिए लोग क्वॉइल या स्प्रे का इस्तेमाल करते हैं।   ये तो आप जानते होंगे कि ये तमाम चीजें सेहत के लिए हानिकारक हैं। पर क्या आपको ये पता है कि आपके घर में ही ऐसी चीजें मौजूद हैं जिनके इस्तेमाल से मच्छर पल भर में फरार हो जाते हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन चीजों को खाने के बाद भूल कर भी ना करें दूध का सेवन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-drink-milk-or-its-product-after-eating-these-food-items/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:57:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-drink-milk-or-its-product-after-eating-these-food-items/</guid>
      <description>दूध को पूरा आहार कहा जाता है। इसमें विटामिन, प्रोटीन, लैक्टॉस, शुगर और मिनरल सभी तत्व पाए जाते हैं। अगर आप दूध के साथ तला-भुना या नमकीन खातें है तो इनका पाचन आसानी से नहीं हो पाता। लगातार इसे खाने से त्वचा के रोग हो सकते हैं। दूध और तिल को कभी साथ नहीं खाना चाहिए। कई लोग नाश्ते में दूध के साथ ब्रेड-बटर लेते हैं लेकिन दूध अपने आप में पूरा आहार है। इन सब चीजों का साथ में सेवन करने से पेट में भारीपन महसूस होता है क्योंकि आयुर्वेद के अनुसार, प्रोटीन, कार्बोहाइड्रेट और फैट की अधिक मात्रा एक-साथ नहीं लेनी चाहिए। इसलिए दूध को अकेले लेना ही बेहतर है। दूध पीने के पहले, बाद में और साथ में कभी फल नहीं खाने चाहिए। अगर आप दूध के साथ अन्नास, संतरे जैसे खट्टे फल खाते हैं तो ये आपको नुकसान पहुंचाते हैं। इससे खाना सही से नहीं पचता और उल्टी की संभावना रहती है। इसके अलावा दूध और केला भी नहीं खाना चाहिए क्योंकि दूध और केला दोनों ही कफ बनाता है। दोनों को साथ खाने से कफ तो बढ़ता ही और पाचन पर भी असर पड़ता है।  दूध के साथ दही कभी नहीं खानी चाहिए। इन्हें साथ खाने से एसिडिटी, गैस और उल्टी की समस्या हो सकती है। दही खाने के करीब एक से डेढ़ घंटे बाद दूध पीना चाहिए। उड़द की दाल के साथ कभी भी दूध का सेवन ना करें। दूध और मछली को कभी भी साथ में नहीं खाना चाहिए क्योंकि इससे गैस, एलर्जी और त्वचा संबंधित बिमारियां हो सकती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डाभ चिंगड़ी: बीमारियों से दूर रखेगी दूध और मछली से बनी ये डिश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/intresting-facts-about-bengali-seafood-cuisine-daab-chingri-made-with-coconut-and-shrimps/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:44:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/intresting-facts-about-bengali-seafood-cuisine-daab-chingri-made-with-coconut-and-shrimps/</guid>
      <description>आमतौर पर माना जाता है कि मछली और दूध का कॉम्बिनेशन शरीर के लिए नुकसानदेह होता है। लेकिन नारियल के दूध और झींगा मछली से बनी बंगाली डिश डाभ चिंगड़ी ना सिर्फ सेहत के लिहाज से बल्कि मिर्च मसालों से दूरी बनाकर चलने वालों के लिए जबरदस्त ऑप्शन है।  बंगाली खानपान में सीफूड खासकर प्रॉन्‍स की बात ही कुछ अलग है। विशेष मसालों और नारियल की मलाई के साथ तैयार डाभ चिंगड़ी यानी प्रॉन्स को जब नारियल के खोल में पेश किया जाता है, तो यह डिश देखने लायक होती है। नारियल के दूध की हल्की-सी मिठास का बहुत अच्छा मेल झींगे के कुदरती स्वाद के साथ होता है।  हिंदी पट्टी में रहने वालों के लिए अभी कुछ समय पहले तक डाभ एक अपरिचित नाम था और चिंगड़ी भी एक दुर्लभ खाद्य पदार्थ। ‘डाभ’ यानी हरा नारियल और ‘चिंगड़ी’ अर्थात् झींगा मछली। हरा नारियल लगभग सभी जगह नजर आता है, जिसका मीठा पानी किसी भी बोतलबंद कोल्ड ड्रिंक को आसानी से मात दे सकता है। कुछ लोग नारियल के पानी के नहीं, उसकी मलाई के दीवाने होते हैं और अपनी पसंद के अनुसार ही नारियल कटवाते हैं।  जितना बड़ा झींगा, फायदा उतना</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>