<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Oct 2017 10:41:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>रोमांटिक लाइफ में रंग भर देगा बरगद का दूध, इस्तेमाल करने का तरीका बेहद आसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/simple-use-of-banyan-milk-can-make-your-love-life-more-romantic/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 10:41:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/simple-use-of-banyan-milk-can-make-your-love-life-more-romantic/</guid>
      <description>बरगद का पेड़ वैसे तो कई बीमारियों के इलाज के लिए जाना जाता है। इसके पत्ते सर्दी-जुकाम,बुखार और डायबिटीज के साथ पिंपल्‍स जैसे कई रोगों का इलाज करने के लिए इस्तेमाल किए जाते हैं। बावजूद इसके बहुत कम ही लोग जानते हैं कि बरगद शारीरिक कमजोरी झेल रहे लोगों के लिए भी रामबाण है।   पढ़ें-  बरगद का दूध पुरूषों की शारीरिक कमजोरी को दूर करता है। आयुर्वेद की मानें तो जो लोग शारीरीक रूप से खुद को कमजोर महसूस करते हैं उन्‍हें बरगद के दूध का सेवन सुबह खाली पेट जरूर करना चाहिए। जानें क्या है इसके इस्तेमाल करने का पूरा तरीका।  शारीरिक कमजोरी दूर करने के लिए सबसे पहले बताशे पर 5-6 बूंद बरगद के दूध को टपकाएं । इस बताशे को दिन में 5-7 बार रोजाना खाएं। ऐसा करने से यौन शक्‍ति बढ़ने के साथ-साथ शारीरिक कमजोरी भी दूर होगी। ऐसा नहीं है कि यह नुस्खा केवल पुरूषों के ही काम आता है बल्‍कि इसका फायदा महिलाएं भी उठा सकती हैं। इसके अलावा बार बार पेशाब जाने की समस्‍या झेल रहे लोग भी बरगद के बीज को सुखा कर बारीक पाउडर बना लें। इस पाउडर को रोजाना 1 से 2 ग्राम गाय के दूध के साथ खाएं। ऐसा दिन मे दो बार करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डर को दूर कर आत्‍मविश्‍वास बढ़ाते हैं गजब के ये 2 आसन, आप भी करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-can-get-rid-of-your-fear-and-develop-self-confidence-with-these-mind-blowing-yogasanas/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 18:02:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-can-get-rid-of-your-fear-and-develop-self-confidence-with-these-mind-blowing-yogasanas/</guid>
      <description>ऑफिस में टारगेट पूरा करने की टेंशन हो या फिर कॉम्पिटिशन में बने रहने का फीयर, ये सभी टेंशन कहीं न कहीं आपके अंदर छिपे आत्मविश्वास को कम करती रहती हैं। जिसकी वजह से एक समय ऐसा आता है जब आपको लगने लगता है कि आप लाइफ में आने वाली मुश्किलों का सामना नहीं कर पाएंगे। ऐसे वक्त में दो खास ऐसे योगासन हैं जो आपकी मदद कर सकते हैं।   पढ़ें-  आत्‍मविश्‍वास बढ़ाकर डर को दूर भगाने वाले इन आसनों का नाम वीरभद्रासन और वृक्षासन हैं। वीरभद्रासन करने से मन शांत रहता है। यह पाचन को बढ़ावा देने के साथ मन से डर और चिंता को भी दूर करता है। जबकि वृक्षासन एकाग्रता और ध्यान बढ़ाने के लिए किया जाता है। वीरभद्रासन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हड्डियों को मजबूत करने के साथ मोटापा भी दूर भगाता है कटहल, जानें कई फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-jack-fruit-can-make-your-bones-strong-by-leaving-glowing-effect-on-your-skin/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 17:51:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-jack-fruit-can-make-your-bones-strong-by-leaving-glowing-effect-on-your-skin/</guid>
      <description>बढ़ती उम्र के साथ शरीर से हड्डियों का कैल्शियम खत्म होने लगता है जिसकी वजह से हाथ-पैरों में दर्द की शिकायत होने लगती है। अक्सर यह समस्या महिलाओं में ज्यादा देखी जाती है क्योंकि मां बनने के बाद उनके शरीर में काफी मात्रा में कैल्शियम कम हो जाता है। हालांकि इस कमी को एक फल का उपयोग करके भी प्राकृतिक तरीके से भी पूरा किया जा सकता है। इस फल का नाम है कटहल।   पढ़ें- कटहल में मौजूद विटामिन ए, विटामिन सी, पोटेशियम,कैल्शियम, आयरन और जिंक शरीर की कई आवश्यकताओं को पूरा करते हैं। इतना ही नहीं इसमें भरपूर मात्रा में फाइबर भी मौजूद होता है। कटहल कैल्शियम का अच्छा स्रोत है। इसेक नियमित सेवन से हड्डियां मजबूत होती है। हड्डियां मजबूत करने के साथ-साथ कटहल खाने से कई और गजब के फायदे भी होते हैं।  अनिमिया की कमी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सब्जी का ये छिलका चंद दिनों में ही काले कर देगा आपके सफेद बाल, जानें कैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-potato-peel-can-turn-your-white-hair-into-black-within-one-week/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 17:49:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-potato-peel-can-turn-your-white-hair-into-black-within-one-week/</guid>
      <description>बढ़ते प्रदूषण और तनाव के कारण आजकल कम उम्र में ही लोगों के बाल सफेद होना शुरू हो जाते हैं। जिसके बाद उन्हें अपने को काला करने के लिए मार्केट में मिलने वाले कई किस्म के कलर का प्रयोग करना पड़ता है लेकिन कलर में मौजूद केमिकल की वजह से लोगों के बाल झड़ने लगते हैं।  पढ़ें-  अगर आप भी इसी तरह की समस्या को झेल रहे हैं तो अब परेशान होना छोड़ दीजिए। शायद ही किसी को पता हो कि स्वाद बढ़ाने के साथ-साथ इस सब्जी का छिलका असमय सफेद होने वाले आपके बालों को काला करने के साथ उन्हें चमकदार भी बनाता है।  बालों को काला करने के लिए आलू के छिलके का इस्तेमाल किया जाता है। यह नुस्‍खा कई सालों से आजमाया हुआ है। आलू के छिलके में मौजूद स्टार्च एक प्राकृतिक कलर के रूप में काम करता है। आलू के छिलके के हेयर मास्क में मौजूद विटामिन ए, बी और सी स्‍कैल्‍प पर जमे तेल को हटाकर बालों में डैंड्रफ नहीं होने देते हैं। इतना ही नहीं आलू में आयरन, जिंक, पोटेशियम और कैल्शियम जैसे कई मिनरल्स होने की वजह से बालों का गिरना भी कम होता है।  बनाने का तरीका</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस गर्मागर्म मीठी डिश से माइग्रेन को भगाएं दूर, जानें कई फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/hot-pudding-like-halwa-will-help-you-to-stay-away-from-these-five-diseases/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 17:25:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/hot-pudding-like-halwa-will-help-you-to-stay-away-from-these-five-diseases/</guid>
      <description>अब जब कभी घर पर कोई बड़ा बुर्जुग आपके मीठा खाने पर रोक टोक लगाए तो आप उनसे गरमागरम हलवे की फरमाइश कर सकते हैं। जी हां मीठा खाने के शौकीन लोगों को मीठा खाने का एक नया और हेल्दी बहाना मिल गया गया है। आप शायद ही जानते होंगे कि गरमागरम हलवा खाने से बहुत-सी ऐसी बीमारियां हैं जो आपके पास तक नहीं आएंगी। आइए जानते हैं कौन सी ऐसी बिमारियां हैं जो गरमा गरम हलवे के नाम से ही दूर भाग जाती हैं।   पढ़ें-  माइग्रेन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट और जांघ की चर्बी का दुश्मन है यह आसन, कुछ ही दिनों में दिखेगा फर्क</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/loose-your-belly-and-thigh-fat-with-the-help-of-naukasana/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 17:24:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/loose-your-belly-and-thigh-fat-with-the-help-of-naukasana/</guid>
      <description>फास्ट फूड का बढ़ता क्रेज और खानपान में लापरवाही की वजह से पेट की चर्बी बढ़ने लगती है। पेट और जांघों की चर्बी को कम करने में काफी समय लगता है। कई बार तो जिम में पानी की तरह पैसा बहाने के बावजूद इससे निजात पाना बेहद मुश्किल हो जाता है।   अगर आप भी बढ़ती तोंद या जांघों पर जमा होती चर्बी को वाकई कम करना चाहते हैं तो यह करामती आसन आपकी मदद कर सकता है।   पढ़ें-  इस आसन के दौरान शरीर का आकार नौका जैसा होता है इसलिए इस आसन को नौकासन कहते हैं। यह आसन शरीर को लचीला बनाता है, पेट और शरीर के निचले हिस्से पर जमा फैट्स को घटाता है और एब्स की टोनिंग भी करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसिडिटी के दुश्मन हैं ये रामबाण घरेलू नुस्खे, चुटकियों में दिलाएंगे राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-instant-relief-through-these-easy-natural-remedies-for-acidity/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 10:44:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-instant-relief-through-these-easy-natural-remedies-for-acidity/</guid>
      <description>पेटदर्द, जलन और एसिडिटी, खानपान जरा भी गड़बड़ हुआ तो एसिडिटी की शिकायत शुरू। अगर आपको भी एसिडिटी की शिकायत रहती है तो इस समस्या को हल्के में न लें। इसकी गंभीरता को समझें और अपनाएं ये रामबाण घरेलू उपाय।  पढ़ें- पाचन प्रक्रिया के दौरान पेट में तरह-तरह के एसिड उत्पन्न होते हैं जो भोजन को पचाने में मदद करते हैं। कई बार पेट के गैस्ट्रिक ग्लैंड आवश्यकता से अधिक एसिड बनाने लगते हैं जिसे एसिडिटी कहते हैं। इसमें पेट में जलन व दर्द, सीने में जलन, अल्सर आदि समस्याओं का होना बहुत आम है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहली डेट पर कभी न बोलें ये तीन शब्द, हो सकता है पछतावा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/three-words-you-should-never-say-on-a-first-date/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 08:36:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/three-words-you-should-never-say-on-a-first-date/</guid>
      <description>पहली डेट सभी के लिए खास होती है। जाहिर है आप एक्‍साइटेड होते हैं और हल्‍का सा नर्वस भी होते हैं लेकिन&amp;hellip; अगर आप अपनी लाइफ में पहली बार किसी के साथ डेट कर रहे हैं तो ये तीन शब्द कभी न बोलें नहीं तो बाद में पछताना पड़ सकता है।  पढ़ें-  ये तीन शब्‍द ऐसे हैं जो लड़का और लड़की दोनों को ही पहली डेट पर नहीं बोलने चाहिए। अगर कोई पहली बार मुलाकात में ये तीन शब्‍द कहता है तो किसी को भी सुनने में अटपटा लग सकता है बेशक, ये तीन शब्‍द आप दूसरी-तीसरी मुलाकत में कहेंगे तो ये उतना बुरा नहीं होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महात्मा गांधी की कही ये बातें बदल सकती हैं आपका जीवन,आजमाकर तो देखिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-motivational-sayings-of-mahatma-gandhi-will-surely-inspires-you-in-your-gloomy-time/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 08:29:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-motivational-sayings-of-mahatma-gandhi-will-surely-inspires-you-in-your-gloomy-time/</guid>
      <description>सत्य और सरलता की मूर्ति कहे जाने वाले गांधीजी का जीवन एक खुली किताब था। उन्होंने अपने जीवन में कई ऐसी बातें कही जिनका आज भी काफी महत्व है। लाइफ के किसी भी मोड़ पर अगर आप निराशा का अनुभव कर रहे हो तो बापू की ये 5 बातें एक बार फिर आपके जीवन को आशावादी बनाने में आपकी मदद कर सकती है।   पढ़ें- मुश्किलों से कभी हार नहीं माननी चाहिए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाई ब्लड प्रेशर से रहते हैं परेशान तो खूब खाएं ये चीज, परेशानी हो जाएगी छूमंतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-suffer-from-high-blood-pressure-then-add-curd-in-your-diet-and-notice-the-miracle/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 17:20:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-suffer-from-high-blood-pressure-then-add-curd-in-your-diet-and-notice-the-miracle/</guid>
      <description>अगर आप भी उन लोगों में से एक है जो हाई ब्लड प्रेशर की वजह से अक्सर डॉक्टर की दुकानों के चक्कर लगाते रहते हैं या किसी न किसी दवाई की मदद से खुद को इस परेशानी से दूर रखना चाहते हैं तो अब घबराने की जरूरत नहीं है। बस किचन में मौजूद इस जादुई ठंडी चीज को डाइट में शामिल कर लीजिए।   पढ़ें-  एक शोध के बाद शोधकर्ताओं ने दावा किया कि भोजन में अधिक मात्रा में दही का सेवन करने से हाई ब्लड प्रेशर के खतरे को कम किया जा सकता है। इतना ही नहीं इस शोध में यह भी कहा गया कि जो व्यक्ति महीने में पांच बार दही खाता हैं, उनकी तुलना में सप्ताह में पांच बार दही का सेवन करने वाले व्यक्तियों में उच्च रक्तचाप का खतरा 20 फीसदी तक कम हो जाता है। अमेरिकन हार्ट ऐसोसिएशन हाई ब्लड प्रेशर रिसर्च की बैठक में खास जानकारी दी गई है। अपने 15 साल के अध्ययन के दौरान शोधकर्ताओं ने ऐसे दो हजार लोगों का अध्ययन किया जिन्हें अध्ययन की शुरुआत में उच्च रक्तचाप नहीं था। इस दौरान तीन बार इन लोगों से दही के सेवन संबंधी प्रश्नावलियां भरवाई गईं और पाया गया कि जिन लोगों ने प्रतिदिन अपनी कैलोरी की मात्रा में से कम से कम दो प्रतिशत दही का सेवन किया उनमें हाई ब्लड प्रेशर की समस्या की आशंका 31 प्रतिशत कम रही।इस शोध के लिए वैज्ञानिकों ने 25-55 आयु वर्ग की महिलाओं के साथ ही 40-75 वर्ष की आयु के पुरुषों का भी अध्ययन किया। अमेरिका की बोस्टन यूनिवर्सिटी में हुए इस शोध की मुख्य लेखक जस्टिन ब्यूएनडिया ने बताया कि उनके अध्ययन से पता चलता है कि डेयरी उत्पादों, विशेष रूप से दही की दैनिक खपत उच्च रक्तचाप के खतरे को कम करती है जो हृदय रोग और स्ट्रोक के विकास के लिए एक महत्वपूर्ण जोखिम कारक है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>निकली हुई तोंद से जल्द छुटकारा दिलाएगी ये खास कॉफी, आप भी करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-green-coffee-can-reduce-your-tummy-fat-with-in-few-days/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 17:17:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-green-coffee-can-reduce-your-tummy-fat-with-in-few-days/</guid>
      <description>निकली हुई तोंद न सिर्फ आपकी पर्सनेलिटी खराब करती है बल्कि आपकी खराब सेहत का भी अलार्म है। आजकल यह समस्या आम बात हो चुकी है। अगर आप भी अपनी बढ़ती तोंद से परेशान हैं तो घबराइए मत आपको इस परेशानी से ये खास तरह की कॉफी आपकी परेशानी दूर कर सकती है।   पढ़ें-  पेट की चर्बी को कम करने के लिए न जाने लोग कितने उपाय करते रहते हैं लेकिन फिर भी इस समस्या से छुटकारा पाना उनके लिए मुश्किल होता है। जिम जाना, डाइटिंग करना यहां तक की कुछ लोग अपने पेट के फैट को छुपाने के लिए ढीले कपड़े तक पहनना शुरु कर देते हैं लेकिन समस्या जस की तस बनी रहती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुरुषों में शारीरिक कमजोरी का सबसे बड़ा कारण आया सामने, कहीं आपको को तो नहीं...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-can-stress-affect-male-testosterone-hormones-and-make-them-impotent/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 17:17:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-can-stress-affect-male-testosterone-hormones-and-make-them-impotent/</guid>
      <description>रोजमर्रा के जीवन की छोटी-छोटी जरूरतों को पूरा करने के लिए की गई जद्दोजहद के चलते हम सभी अक्सर तनाव के शिकार हो जाते हैं। लेकिन शायद ही आपको पता होगा कि तनाव न सिर्फ आपके मस्तिष्क बल्कि शरीर की आंतरिक प्रणाली को भी बहुत नुकसान पहुंचाता है। &amp;lsquo;द अमेरिकन साइकोलॉजिकल एसोसिएशन&amp;rsquo; ने मानव शरीर की आंतरिक प्रणाली पर तनाव के प्रभावों के बारे में बताया है।  पढ़ें-  मांसपेशियां</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाल झड़ने से हैं परेशान तो किचन में मिलेगा ये आसान उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-make-camphor-oil-for-hair-loss-remedy/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 17:15:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-make-camphor-oil-for-hair-loss-remedy/</guid>
      <description>मौसम बदलते ही अक्सर लोग बालों के झड़ने की शिकायत करने लगते हैं। अगर आप भी बाल झड़ने की वजह से पार्लर से लेकर दवाओं तक पर हजारों रुपए खर्च कर चुके हैं तो अब बिना परेशान हुए घर पर ही इस आसान उपाय को करके बालों के झड़ने और रूसी के निजात पा सकते हैं। यह उपाय न सिर्फ सस्ता और सुलभ उपाय है बल्कि डैंड्रफ से लेकर बाल झड़ने तक, आपके बालों की कई परेशानियों को कम करने में मददगार हो सकता है।  पढ़ें- झड़ते बालों को रोकने के लिए अपने बालों पर कपूर का तेल लगाएं। इस तेल को आप घर पर ही बड़ी आसानी से बना सकते हैं। जानिए इस तेल को बनाने और लगाने के सही तरीके के बारे में। क्यों है फायदेमंद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बनना है परफेक्ट वाइफ तो आज ही अपनाएं ये 5 तरीके</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-simple-ways-to-be-an-ideal-wife/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 15:14:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-simple-ways-to-be-an-ideal-wife/</guid>
      <description>अच्छी पत्नी बनना किसी अच्छी नौकरी पाने जैसा ही है। ऐसे में आपको कड़ी मेहनत करने की जरूरत होती है।आप यदि सचमुच आइडियल वाइफ बनने का ख्वाब देखती हैं तो आपको ये पांच चीजें जरूर करनी चाहिए।  पढ़ें-  घर का माहौल ऐसा बनाएं जो न सिर्फ आपके लिए बल्कि आपके पति के लिए भी कंफर्ट और सुरक्षित हो। आप कोई भी ऐसा काम न करें जिससे आपको शर्मिंदा होना पड़े बल्कि आप ऐसे काम करें जिससे आपको अपने ऊपर गर्व महसूस हो।आमतौर पर अच्छी पत्नी बनना महिलाओं की व्यक्तिगत समझ और सोच पर होता है। लेकिन यदि आप थोड़ी कोशिश करें तो निश्चित रूप से आप अच्छी पत्नी बन सकती हैं। आप अपनी सकात्मक चीजों को पहचाने और नकारात्मक चीजों को कम करने के प्रयास करें।  आपको चाहिए कि आप जितना फोकस अपने पति पर करती हैं, उतना ही अपने ऊपर भी करें। इससे आप अपने पति को निराश नहीं करेंगी और उन्हें आप पर गर्व भी होगा। अपने पति की जरूरतों का खास ख्याल रखें। अपने पति के सपनों को साकार करने में पूरा-पूरा सहयोग दें आर पति के सपनों को जानें कि वह क्या चाहता है, उसकी ख्वाहिशें क्या हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नहीं जानते ब्रश करने का सही तरीका, हो सकता है नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/proper-techniques-for-brushing-your-teeth/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 14:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/proper-techniques-for-brushing-your-teeth/</guid>
      <description>दांतों का चमकना और साफ होना ही जरूरी नहीं है उनका ख्याल रखना भी उतना ही अहम है। यूं तो रोजाना सभी लोग दांतों की सफाई करते हैं लेकिन कम ही लोगों को मालूम है कि दांतों को खराब होने से बचाने के लिए उन्हें साफ करने का सही तरीका क्या है। पढ़ें-  दांतों को अच्छी तरह से साफ करने में कम से कम सात से आठ मिनट का समय लगता है। इसलिए ब्रश करते हुए हमें अपने टूथब्रश को 45 डिग्री के कोण पर रखना चाहिए तथा आराम से मसूढ़ों के नीचे आराम से ब्रश घुमाना चाहिए। खाना खाने या कुछ भी पीने के कम से कम तीस मिनट तक ब्रश नहीं करना चाहिए। इससे दांतों की ऊपरी परत को नुकसान पहुंचने का खतरा रहता है। दरअसल दांतों की सफाई के दौरान मसूढ़ों की सही मालिश भी जरूरी है। सफाई के दौरान यह जरूरी है कि दांतों और मसूढ़ों के बीच में फंसी गंदगी बाहर निकल जाए।एक रिसर्च के मुताबिक लगभग सभी लोग अपने दांतों को साफ करने के लिए टूथपेस्ट का इस्तेमाल तो करते हैं, लेकिन दस में से केवल एक को ही मालूम है कि दांतों को साफ करने का सही तरीका क्या है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 सेकेंड तक लगाएं टमाटर का रस गायब हो जाएंगे सारे मुंहासे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-tomato-home-remedy-to-get-rid-of-acne-problem/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 14:15:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-tomato-home-remedy-to-get-rid-of-acne-problem/</guid>
      <description>चेहेरे पर मुंहासों का होना पूरे चेहरे की रौनक बिगाड़ देता है। इन मुंहासों से छुटकारा पाने के लिए लोग न जाने क्या क्या करते हैं लेकिन इनसे छुटकारा पाना फिर भी मुश्किल होता है।  तो चलिए आज हम आपको एक ऐसा घरेलू नुस्खा बताएंगे जिसे अपनाकर आप मुंहासों से छुटकारा पा सकती हैं।  पढ़ें- अक्सर लोगों को कहते हुए सुना होगा कि एक खास उम्र पर रही मुंहासे निकलते हैं। हालांकि ऐसा नहीं है मुंहासे की समस्या किसी को भी हो सकती है। पढ़ें- इस समस्या से निजात पाने के लिए लोग बाजार से कई क्लिंजर प्रोडक्ट का इस्तेमाल करते हैं लेकिन समस्या वैसी की वैसी ही रहती है। ऐसे में आप टमाटर को लगातर चेहरे की रौनक लौटा सकती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शिमला या गोवा नहीं इन 5 जगहों पर मनाएं हनीमून</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-amazing-five-places-of-india-will-make-your-honeymoon-memorable/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 13:17:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-amazing-five-places-of-india-will-make-your-honeymoon-memorable/</guid>
      <description>हनीमून के लिए लोग काफी एक्साइटेड रहते हैं और इसी सोच में डूबे रहते हैं कि आखिर वो कौन सी जगह जाएं। वैसे तो भारत में बहुत सारी ऐसी जगह है जिनके बारे में लोगों को ज्यादा पता नहीं है। ऐसे में लोग हनीमून के लिए शिमला, कश्मीर या फिर गोवा का रुख करते हैं।  तो चलिए आज हम आपको भारत में स्थित ऐसी जगहों के बारे में बताएंगे जहां जाकर आप अच्छा महूसस करेंगे।  पढ़ें- अगर आप नेचर से जुड़ाव रखते हैं तो कर्नाटक का कुर्ग आपके लिए बेस्ट डेस्टीनेशन हो सकता है। ये एक पर्वतीय स्थल है जो चारों ओर से पहाड़ और हरियाली से घिरा हुआ है। यहां पर आपको हरे भरे जंगल, चाय और कॉफी के बागान के अलावा प्राकृतिक खूबसूरती मन को जीत सकती है। पढ़ें- भारत में ही रहकर अगर आपको स्विटजरलैण्ड का मजा लेना हो तो उत्तराखंड का औली आपकी ये मुराद पूरी कर सकता है। चारों तरफ बर्फ की वादियों का नजारा हो या फिर आई स्केटिंग का शौक दोनों ही ख्वाहिशों को ये जगह पूरी करती है। इसके अलावा यहां का सनसेट लोगों को अपनी तरफ आकर्षित करता है। पढ़ें- कोच्चि से महज चार सौ किलोमीटर दूर लक्षद्वीप एक छोटा सा टापू है। अगर आप भीड़ भाड़ वाली जगहों से अलग किसी शांत माहौल में अपने पार्टनर के साथ रहना चाहते हैं तो ये जगह आपके लिए परफेक्ट हो सकती है। यहां की खासियत नारियल के पेड़ और पानी के अंदर मौजूद जीव जंतु है जिस वजह से टूरिस्ट यहां पर स्कूबा डाइविंग का लुत्फ उठा सकते हैं। प्राकृतिक खूबसूरती का लुत्फ उठाना चाहते हैं तो मेघालय की राजधानी शिलांग जा सकते हैं। शिलांग में स्पोटर्स एक्टिविटियां, फिशिंग और हाईकिंग की सुविधायें भी उपलब्ध हैं। शिलांग भले ही छोटा सा शहर है लेकिन यहां के साइट सीन टूरिस्ट को अट्रैक्ट करन के लिए काफी है। अगर आपको राजस्थानी रंग पसंद है तो आप जैसलमेर की सैर जरूर करें। यहां पर न केवल आप राजसी ठाठ बाट बल्कि किला ,महल और राजस्थानी ऊंट की सवारी का भी लुत्फ उठा सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लंबे लड़कों पर इस वजह से फिदा हो जाती हैं लड़कियां, आप भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-girls-are-crazy-about-tall-guys/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 11:34:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-girls-are-crazy-about-tall-guys/</guid>
      <description>ज्यादातर लड़कियों की लंबाई कम होती है या फिर अगर वो लंबी होती भी हैं तो उनकी एक ख्वाहिश हमेशा रहती है कि उनका पार्टनर उनसे ज्यादा लंबा हो। हाइट एक ऐसी चीज है जो हर कोई चाहता है क्योंकि ये न केवल आपकी पर्सनैलिटी को अट्रैक्टिव बनाता है बल्कि आपको रोजमर्रा के कामों को करने में भी आसानी होती है।   तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर लड़कियों को लंबे लड़के क्यों पसंद आते हैं।  पढ़ें- जल्दी होते हैं नोटिस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लड़कियों की इन 5 आदतों पर सब कुछ कुर्बान कर देते हैं लड़के </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/boys-highly-attracted-towards-those-girls-who-has-these-five-qualities/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 09:50:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/boys-highly-attracted-towards-those-girls-who-has-these-five-qualities/</guid>
      <description>कोई भी रिश्ता प्यार और विश्वास पर टिका हुआ होता है। रिश्तों की कुछ छोटी -छोटी बातें ऐसी होती हैं जो किसी भी रिश्ते की डोर को और भी मजबूत बनाती हैं। ठीक ऐसे ही लड़कियों की कुछ अदाएं ऐसी होती हैं जो किसी भी लड़के को आकर्षित करने के लिए काफी हैं।   तो चलिए आपको बताते हैं कि लड़कियों की ऐसी कौन सी पांच अादतें होती हैं जो लड़के को चुटकियों में अपनी तरफ आकर्षित कर लेती हैं।  पढ़ें- जब आप उनको प्यार से देखती हैं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नहाते समय अगर आप कर रहे हैं ये 5 गलतियां तो आज ही कर लें इनसे किनारा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-mistakes-while-taking-bath-can-cause-skin-related-problems/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 08:07:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-mistakes-while-taking-bath-can-cause-skin-related-problems/</guid>
      <description>रोजाना सुबह नहाना पूरे दिन भर के लिए आपके शरीर को तरोताजा बनाए रखता है। ये न केवल आपके शरीर को चुस्ती से भर देता है बल्कि मन भी शांत रखता है। हालांकि कई बार लोग नहाते समय छोटी छोटी गलतियां कर बैठते हैं जो उनके लिए नुकसानदायक हो सकता है।  तो चलिए आज हम आपको बताते हैं कि कौन सी ऐसी 5 गलतियां है जो लोग नहाते वक्त कर बैठते हैं।  पढ़ें-   अलग-अलग तौलिए का इस्तेमाल न करना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गोभी के पत्ते के होते हैं गजब के फायदे, जानने के बाद कभी नहीं फेंकेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-cauliflower-leaves/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 08:02:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-cauliflower-leaves/</guid>
      <description>गोभी की सब्जी को आपने तो कई बार स्वाद चखा होगा। ये स्वाद और सूरत दोनों में ही लजीज होती है। इसे बनाते समय इसके पत्तों को अक्सर लोग बेकार समझकर कूड़ेदान में फेंक देते हैं लेकिन इसके फायदे जानने के बाद कोई भी इसे फेंकना पसंद नहीं करेगा।  तो चलिए आपको बताते हैं कि गोभी के पत्ते सेहत के लिए कैसे फायदेमंद होते हैं।  पढ़ें-  प्रचुर मात्रा में कैल्शियम मौजूद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बॉडी से स्ट्रेच मार्क्स को छूमंतर करेंगे ये घरेलू नुस्खे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedy-to-get-instant-relief-in-stretch-mark/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 17:56:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedy-to-get-instant-relief-in-stretch-mark/</guid>
      <description>गर्भावस्था, वजन बढ़ने या फिर कम होने की वजह से ज्यादातर महिलाओं के शरीर पर स्ट्रेच मार्क्स हो जाते हैं। हालांकि देखने में ये मार्क्स भले ही पतले होते हैं लेकिन शरीर पर इनका होना अक्सर महिलाओं की आंख में खटकता रहता है।   तो चलिए आज हम आपको इन मार्क्स को हटाने के लिए कुछ ऐसे तरीके बताएंगे जिसे अपनाकर आप इस परेशानी से छुटकारा पा सकती हैं।   पढ़ें-  एलोवेरा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 5 चीजों का फैशन बिगाड़ सकता है आपकी सेहत, करने से पहले सोच लें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-fashion-trend-will-leave-bad-impact-on-your-health/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 17:46:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-fashion-trend-will-leave-bad-impact-on-your-health/</guid>
      <description>हर कोई स्टाइलिश दिखना चाहता है फिर चाहे मौका कोई भी क्यों न हो। हालांकि कई बार फैशन के पीछे भागना सेहत के लिए हानिकारक हो सकता है जिसमें बैग से लेकर टाई, बेल्ट और जूते भी शामिल हैं।   पढ़ें- बड़ा बैग बन सकता है मुसीबत 
आजकल ज्यादातर महिलाएं बड़े बैग लेकर चलना पसंद करती हैं और उसमें ज्यादा से ज्यादा सामान भर लेती हैं। रोजमर्रा इतने भारी बैग टांगे रखने से कमरदर्द और गर्दन दर्द की समस्या हो सकती है साथ ही शरीर की मुद्रा भी बिगड़ती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पार्टनर को रोमांटिक बनाना है तो ये खास जूस पिलाइए, चुट‌कियों में असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-make-your-partner-mood-romantic-with-the-help-of-drumstick-soup/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 13:10:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-make-your-partner-mood-romantic-with-the-help-of-drumstick-soup/</guid>
      <description>बरसात के मौसम में अगर आपका साथी आपके साथ हो तो रोमांस का मूड बन ही जाता है लेकिन अक्सर ऐसा देखा गया है कि लोग शारीरिक थकान या फिर कमजोरी के वजह से अपना मूड नहीं बना पाते।   अगर आपका पार्टनर का मूड भी इसी वजह से नहीं बन पा रहा हैं तो ये खास जूस आपकी मदद कर सकता है।  पढ़ें- वैसे तो सहजन या फिर ड्रमस्टिक का इस्तेमाल सांभर या सब्जी बनाने में किया जाता है। इसके साथ ही ये सर्दी-खांसी और कफ के जमने में भी इसका उपयोग लाभकारी साबित होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिम ट्रेनर आपके ऊपर तो नहीं लगा रहा ये 4 पाबंदियां, अगर हां तो मत मानें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-gym-diet-myths-may-leave-bad-effect-on-your-health/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 10:14:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-gym-diet-myths-may-leave-bad-effect-on-your-health/</guid>
      <description>वजन बढ़ते ही लोग जिम ज्वाइन कर लेते हैं और यही चाहते हैं कि उनका बढ़ा हुआ वजन जल्दी से कम हो जाए। इसके लिए वो जिम ट्रेनर के सुझाव को भी अपनाते है और कुछ चीजों को खाना छोड़ देते है। धीरे-धीरे उनका ऐसा माइंडसेट हो जाता है कि उनके मन में खाने पीने की कुछ चीजों को लेकर भ्रम पैदा हो जाता है।   तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर कौन से ऐसे भ्रम है जिनको डाइट के अनुसार चलने वाले लोग अपने मन में जगह बना लेते हैं।   पढ़ें- सप्लिमेंट ही लें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऐसे जानें आपका ब्वॉयफ्रेंड आपसे प्यार तो करता है पर क्यों जता नहीं पाता...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/4-simple-ways-to-know-he-loves-you-but-he-does-not-say-it/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 08:13:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/4-simple-ways-to-know-he-loves-you-but-he-does-not-say-it/</guid>
      <description>छुपाना भी नहीं आता, जताना भी नहीं आता हमें तुम से मोहब्बत है, बताना भी नहीं आता&amp;hellip;ये गाना तो आपने सुना ही होगा कई लोगों की स्थिति कुछ ऐसी ही होती है। आप ये सोचते हैं कि आपका ब्वॉयफ्रेंड आपसे प्यार नहीं करता पर ये भी तो हो सकता है कि उन्हें प्यार जताना ही न आता हो। अगर ऐसा है तो आज हम आपको बताएंगे कुछ ऐसे तरीके जिसे आप जान सकती हैं कि आपका ब्वॉयफ्रेंड सिर्फ आपसे प्यार करता है पर क्यों जताता नहीं है। पढ़ें-  आपकी छोटी से छोटी याद भी हो साथ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुछ ही दिनों में मिलेगी लंबी और घनी पलकें, आज ही अपनाएं ये नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedies-to-grow-thicker-and-longer-eyelashes/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 14:01:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedies-to-grow-thicker-and-longer-eyelashes/</guid>
      <description>कहते हैं आंखों में वो ताकत होती है जो शब्दों में भी नहीं होती। आंखें आपके चेहरे का सबसे खूबसूरत हिस्सा होती हैं और इनकी खूबसूरती में चार चांद लगाती हैं घनी और लंबी पलकें। ये हर किसी को आसानी से आपकी ओर आकर्षित कर लेती हैं। अब आप भी पा सकते हैं घनी पलके सिर्फ कुछ ही दिनों में अपनाएं ये तरीका&amp;hellip; रूई लेकर ताज़ी बनी ग्रीन टी में भिगोएं और अपनी आंखों की पलकों पर लगाएं। इससे पलकें लंबी होंगी, साफ होंगी और खूबसूरत दिखेंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस बार नवरात्रि पर कन्याओं को पूरी-सब्जी नहीं, ये खास खाना परोसें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/navratri-2017-special-diet-for-kanya-pujan/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 09:47:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/navratri-2017-special-diet-for-kanya-pujan/</guid>
      <description>में ज्यादातर लोग अपने घर में करते हैं। घर में कन्याओं के लिए कई तरह के पकवान बनाए जाते हैं। उनकी पूजा करके उन्हें पकवान परोसा जाता है। के लिए लगभग सभी घरों में हलवा, पूरी, खीर और चने की सब्जी ही बनाई जाती है, जिस वजह से कन्याएं शुरुआत के घर में तो जी भर के खा लेती हैं, लेकिन तीन या चार घर के बाद या तो उनका पेट भर जाता है या एक जैसे खाने से बोर हो जाती हैं। इस वजह से वें आपके घर के पकवान नहीं खा पाती। इसीलिए इस बार आप में भोग के अलावा कुछ अलग हटके बनाएं, जिसे कन्याएं भी खुशी- खुशी ग्रहण कर सकें।   ये भी पढ़ें- आमतौर पर लोग पूजन में चने की सब्जी के अलावा तरिरदार आलू की सब्जी भी बनाते हैं, लेकिन इस बार आप तरिरदार आलू की सब्जी न बनाकर फ्राई आलू बना सकते हैं। हर जगह पूरी खाकर कन्याओं का मन भर जाता है। इसीलिए इस बार अगर आप कन्याओं को पूरी की जगह दही या हरी चटनी के साथ साबूदाना वड़ा परोसेंगे तो वे खुशी-खुशी खाएंगी। पूरी-सब्जी के साथ लोग चावल की खीर बनाते हैं, जिसे कन्याएं एक चम्मच के ज्यादा नहीं खा पाती। इसीलिए इस बार आप मीठे में साबूदाने की खीर बना सकते हैं। खाने में ज्यादा हैवी भी नहीं होगी। इनके साथ आप चटपटा फ्रूट चाट भी परोस सकते हैं। जिसे कन्याएं शौक से खाएंगी। ये भी पढ़ें-  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीने में दर्द को सिर्फ एसिडिटी न समझें, ये हो सकता है रोग का लक्षण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-treat-chest-pain-only-as-acidity/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 22:22:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-treat-chest-pain-only-as-acidity/</guid>
      <description>अगर आपके सीने में दर्द हो रहा है तो इसकी वजह सिर्फ एसिडिटी नहीं हो सकती। लगातार उठने वाला दर्द हृदय रोग का लक्षण भी हो सकता है। ऐसे में जरूरी है कि डॉक्टर की सलाह ली जाए। आज के समय में लापरवाही से दिल के मरीजों की संख्या तेजी से बढ़ रही है। कार्डियोलॉजिस्ट डॉ एसके पांडेय कहते हैं कि ओपीडी में हर रोज ऐसे मरीज आते हैं जो हृदय रोग से बहुत समय से पीड़ित होते हैं। घरेलू उपचार या अनदेखी से यह डॉक्टर के पास नहीं जाते हैं। दर्द अगर जबड़े से नाभि तक शरीर के किसी भी हिस्से में 15 मिनट से अधिक समय तक रहता है तो यह हल्के हार्ट अटैक या हृदय रोग का लक्षण हो सकता है। डॉ एसके पांडेय ने बताया कि प्रतिदिन उनके पास 70 से 100 मरीज आते हैं। काउंसलिंग में पता चलता है कि सीने में दर्द होने पर वह खुद इस निर्णय में उलझ जाते हैं कि यह एसिडिटी से जुड़ा दर्द है या कुछ और। उन्होंने बताया कि हार्ट अटैक के ऐसे कई मामले सामने आए जब मरीज को लाने में देरी की गई। इसके चलते हृदय को नुकसान बढ़ चुका था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तो इस वजह से लड़कों को अट्रैक्ट करती हैं शादीशुदा महिलाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-men-are-more-attracted-towards-married-women/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 18:53:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-men-are-more-attracted-towards-married-women/</guid>
      <description>ये बात तो किसी से नहीं छुपी है कि लड़के जितना सिंगल लड़कियों की तरफ अट्रैक्ट नहीं होते उससे कहीं ज्यादा बार उनका दिल शादीशुदा महिलाओं पर आ जाता है पर क्या आप जानते हैं ऐसा क्यों होता है। आइए आज बताते हैं कि किन कारणों से लड़के के प्रति अट्रैक्ट हो जाते हैं।  पढ़ें-  हाल ही में हुई एक रिसर्च के मुताबिक लड़कों को मैच्योर लड़कियां ज्यादा पंसद आती हैं इसलिए एक शादीशुदा औरत लड़कों को ज्यादा पंसद आती है।शादीशुदा महिलाएं ज्यादा केयरिंग होती हैं अब चाहें खुद की केयर करने की ही बात क्यों न हो। शादीशुदा महिलाएं खुद को सुंदर और आकर्षक दिखाने के लिए घंटो शीशे के आगे गुजार सकती हैं। साथ ही साथ घर, परिवार और दफ्तर का काम भी बखूबी निपटाती हैं। शायद इसलिए पुरुषों को जल्दी पसंद आ जाती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपकी सेहत और फिटनेस को बरकरार रखेंगे ये टिप्स, आज ही आजमाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-for-keep-yourself-healthy-and-fit/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 18:53:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-for-keep-yourself-healthy-and-fit/</guid>
      <description>कहते हैं अपनी सेहत अपने हाथ में होती है और अच्छी सेहत व को कायम रखने के लिए कुछ खास आदतों का ख्याल भी रखना पड़ता है। इन आदतों को ध्यान में रखा जाए तो आप खुद को चुस्त दुरुस्त बना सकते हैं क्योंकि फिटनेस कोई आदत नहीं, बल्कि जीवनशैली होनी चाहिए।   पढ़ें-  नींद का रखें ख्याल
नींद का आपकी सेहत पर सबसे पहला प्रभाव पड़ता है। नींद पूरी ना होने पर या कम नींद लेने पर इसका असर मेटाबॉलिज्म, मूड, एकाग्रता व याद्दाश्त पर भी पड़ता है। पर्याप्त नींद लेने से आपके शरीर में नई ऊर्जा का संचार होता है। इसलिए भरपूर नींद लें।व्यायाम कभी न भूलें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है धनिये को रखने का सही तरीका, लंबे समय तक रहेगा हरा भरा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-tips-to-store-coriander-leaves-fresh-for-long-time/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 15:42:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-tips-to-store-coriander-leaves-fresh-for-long-time/</guid>
      <description>सब्जी में थोड़ा सा भी हरा धनिया डल जाए तो सब्जी की रंगत बढ़ जाती है। अक्सर ऐसा देखा गया है कि बाजार से धनिया लाकर फ्रिज में रख तो लेते हैं लेकिन वो फ्रिज में रहने के बाद भी वो खराब हो जाती है। अगर आपके साथ कुछ ऐसा ही हो रहा है तो आज हम आपको धनिये को हरा भरा रखने का ऐसा तरीका बताएगें जिसे अपनाकर धनिया हमेशा ताजा बना रहेगा।   पढ़ें- सबसे पहले धनिया लें और उसके पीछे की डंडियों को चाकू की सहायता से काट दें। इस बात का ध्यान रखें कि धनिये को न धोएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्रत के दौरान प्याज और लहसुन न खाने की ये है असली वजह, आप भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-the-real-reason-of-not-having-onion-and-garlic-during-navratri-fast/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 15:42:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-the-real-reason-of-not-having-onion-and-garlic-during-navratri-fast/</guid>
      <description>नवरात्रि के दिनों में अक्सर आपने लोगों से कहते हुए सुना होगा कि प्याज और लहुसन का सेवन न करें। इसके पीछे की वजह पूछने पर सिर्फ एक ही जवाब मिला होगा कि ये तामसिक भोजन की श्रेणी में आता है।   तो चलिए आज हम आपको बताते हैं कि तामसिक भोजन को व्रत के दौरान खाने से क्यों मना किया जाता है खासतौर से प्याज और लहसुन को।  पढ़ें- व्रत के दौरान प्याज और लहसुन खाने से इंसान की कामुक ऊर्जा जागृत होने लगती है। पढ़ें- ये पेट में गर्मी पैदा करता है और डाइजेशन सिस्टम के लिए ठीक नहीं होता। पढ़ें- इसके साथ ही दोनों को व्रत के दौरान खाने से व्यक्ति अपनी इच्छाओं पर नियंत्रण खो देता है। जो उपासना के मार्ग से भटका सकता है। इसलिए नवरात्रि के दिनों में प्याज और लहसुन को खाने से मना किया जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या करें जब आपके पार्टनर की पसंद आपसे न मिलती हो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-to-do-when-partners-hobby-is-diffrent-from-yours/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 12:12:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-to-do-when-partners-hobby-is-diffrent-from-yours/</guid>
      <description>में पड़ना और उसे अच्छे तरीके से निभाना हर किसी के बस की बात नहीं होती। अक्सर देखा गया है कि कोई भी रिश्ता गर्मजोशी के साथ शुरू तो होता है लेकिन समय के साथ उसमें ठंडापन आ जाता है। कभी आपको अपने पार्टनर की कोई बात अच्छी नहीं लगती तो कभी उन्हें आपकी पंसद से परहेज होता है लेकिन आपको चिंता करने की जरूरत नहीं है आज हम आपको रोज रोज की खटपट से बचने का रास्ता बताने जा रहे हैं।  पढ़ें-  जो तुमको हो पसंद वही बात कहेंगे संबंधों में गहराई उस वक्त बढ़ जाती है जब दोनों एक ही बैकग्राउंड, धर्म या एजुकेशन फील्ड के ही हों लेकिन इसके बावजूद रिलेशनशिप में रहते हुए कई बार आपको एक दूसरे से शिकायत होने लगती है। कई बार पार्टनर की सही बात भी आपको ठीक नहीं लगती ऐसे में कोशिश करें जो तुमको हो पसंद वही बात कहेंगे वाला फार्मूला अपनाने की। टेस्ट की ही तो बात है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नींबू का एक टुकड़ा भी बन सकता है आपके लिए खतरा, जानें कैसे?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/one-slice-of-lemon-may-leave-bad-effect-on-your-health/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 09:26:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/one-slice-of-lemon-may-leave-bad-effect-on-your-health/</guid>
      <description>सेहत के लिए नींबू जितना अच्छा है उतना ही खतरनाक उसका छिलका है। अब आप ये सोच रहे होंगे कि आखिर नींबू के छिलके का इस्तेमाल ही कौन करता है। तो आपको याद दिला दें कि जब भी किसी रेस्तरां में आप नींबू पानी या फिर मॉकटेल ड्रिंक को ऑर्डर करते हैं तो वेटर ड्रिंक के ऊपर नींबू की स्लाइस लगाकर सर्व करता है। यहीं नींबू की स्लाइस आपकी सेहत के लिए खतरा बन सकती है और इसी बात का खुलासा हाल ही में हुई एक स्टडी में हुआ।  पढ़ें- जर्नल ऑफ एनवायरनमेंट हेल्थ ने हाल ही में 21 रेस्तरां पर स्टडी की जिसमें उन्होंने 76 नींबू को शामिल किया जिसे रेस्तरां में काम करने वाले लोगों द्वारा इस्तेमाल किया गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब घर में 5 मिनट में बनाएं केले के चटपटे चिप्स, ये है तरीका </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-banana-chips-at-home-within-five-minutes-for-navratri-fast/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 08:04:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-banana-chips-at-home-within-five-minutes-for-navratri-fast/</guid>
      <description>नवरात्रि के व्रत में लोग ज्यादातर फलों का सेवन करते हैं। इसके साथ ही बाजार में मौजूद आलू के चिप्स और केले के चिप्स खाते हैं। हालांकि बहुत सारे लोग बाजार से लेकर इन चीजों को खाने से परहेज करते हैं। अगर आप इसी वजह से इन चीजों को खाने से बचते हैं तो अब आप इन्हें आसानी से घर पर बना सकते हैं।  चलिए आपको बताते हैं कि कैसे घर में केले के चिप्स को बनाकर आप बाजार के खाना लुत्फ उठा सकती हैं।   पढ़ें- केले के चिप्स बनाने के लिए सामग्री- कच्चे केले</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दोस्तों की ये 5 आदतें आपको कर सकती हैं परेशान, बच कर रहें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-bad-habits-of-your-friends-can-make-you-irritating/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 14:03:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-bad-habits-of-your-friends-can-make-you-irritating/</guid>
      <description>हर किसी की कुछ न कुछ आदत होती है। कुछ लोगों की आदत हमें बहुत पसंद होती है तो कुछ लोगों की आदत ऐसी होती है कि वो आपको इरीटेट कर देती हैं।   तो चलिए आज हम आपको कुछ ऐसी आदतों के बारे में बताने जा रहे हैं जो कभी न कभी आपको जरूर इरीटेट करती होंगी।  पढ़ें- बार- बार फोन का बजना
अगर आप ऑफिस में बैठे हो और आपके बगल वाले इंसान का फोन बार -बार बजे तो एक समय के बाद आप</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होटल में जाकर लोग करते हैं ये 5 काम, बताने में आती है शर्म </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/people-used-to-do-these-five-things-in-hotel-room-which-make-you-surprise/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 12:25:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/people-used-to-do-these-five-things-in-hotel-room-which-make-you-surprise/</guid>
      <description>घूमने फिरने की बात हो तो शॉपिंग महीने भर पहले से ही शुरू हो जाती है। छोटी से छोटी चीज हो या फिर बड़ी से बड़ी चीज हर कोई यही चाहता है कि उसे बाहर से कुछ भी खरीदना न पड़े।  बैग में जरूरत की सारी चीजें भरी होने की बाद लोग होटल में जाकर कुछ ऐसे काम करते हैं जिसे बताने में उन्हें थोड़ी शर्म आती है लेकिन फिर भी ऐसे काम करना उन्हें बहुत पसंद होता है। तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर ऐसे कौन सी पांच आदते हैं जिसे लोग होटल में जाकर करना नहीं भूलते।  पढ़ें- किट का सारा सामान इस्तेमाल करना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टूथपेस्ट खरीदने से पहले जरूर चेक करें ये 4 चीजें, कहीं हो न जाएं धोखे का शिकार </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/before-buying-your-favorite-toothpaste-must-check-these-marks-on-it/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 09:08:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/before-buying-your-favorite-toothpaste-must-check-these-marks-on-it/</guid>
      <description>बाजार में बहुत सारे टूथपेस्ट मौजूद हैं और उनके रंग बिरंगे रंगों को देखकर बहुत सारे लोग आसानी से आकर्षित हो जाते हैं। ऐसे में क्या आपने टूथपेस्ट को खरीदते समय कभी ये सोचा है कि टूथपेस्ट का रंग अलग अलग क्यों होता है..या फिर ऐसा करने की मंशा के पीछे क्या बात है।   ज्यादातर लोग इसे टूथपेस्ट को आकर्षित करने की कला के रूप में लेते हैं। अगर आप कुछ ऐसा ही सोच रहे हैं तो ऐसा बिल्कुल नहीं है क्योंकि टूथपेस्ट का हर रंग कुछ कहता है।   पढ़ें- बाजार में आपको काले, लाल, नीले और हरे रंग के मार्क वाले टूथपेस्ट मिल जाएंगे। इसलिए खरीदते समय इन लेबल्स को देखना कभी न भूलें क्योंकि ऐसा करना आपकी सेहत के लिए हानिकारक हो सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गाजर या सूजी का नहीं व्रत में ऐसे बनाएं आलू का टेस्टी हलवा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-aloo-halwa-during-the-navratri-fast/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 07:59:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-aloo-halwa-during-the-navratri-fast/</guid>
      <description>नवरात्रि के व्रत के दौरान लोग आलू का सबसे ज्यादा इस्तेमाल करते हैं। तो चलिए आज हम आपको आलू का हलवा बनाने की विधि बताते हैं जिसे खाकर आप अपनी उंगलियां चाटते रह जाएंगे।  पढ़ें- आलू का हलवा बनाने के लिए सामग्री-
आलू - 4 उबले हुए
चीनी - 2 बड़े चम्मच देसी घी - 2 बड़े चम्मच बादाम - 4 से 5 कटे हुए
किशमिश- 4 से 5  काजू- 4 से 5   पढ़ें- आलू का हलवा बनाने की विधि-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्रत में खाली पेट न खाएं ये 5 चीजें, पड़ सकते हैं लेने के देने </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-eat-these-five-food-items-in-an-empty-stomach-during-navratri-fast/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 07:58:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-eat-these-five-food-items-in-an-empty-stomach-during-navratri-fast/</guid>
      <description>नवरात्रि में व्रत के दौरान अक्सर लोग ऐसी चीजों का सेवन करते हैं जो उनकी सेहत के लिए हानिकारक होता है। ऐसा इसलिए होता है क्योंकि खाली पेट रहने से पेट में एसिड का लेवल बढ़ जाता है जिस वजह से कुछ चीजों को खाने से बचना चाहिए।   पढ़ें- चाय न पिएं
ज्यादा चाय पीना सेहत के लिए नुकसान दायक होता है। खाली पेट चाय पीने से पेट में जलन और सिरदर्द हो सकता है। इसलिए व्रत के दौरान खासतौर पर चाय को खाली पेट पीने से बचें। पढ़ें- केला खाने से होती है सीने में जलन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदलते मौसम में Bacteria से फैलती हैं ये 5 बड़ी बीमारियां, हो जाएं सावधान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/changing-weather-can-cause-you-these-bacteria-influencing-serious-diseases/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 20:07:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/changing-weather-can-cause-you-these-bacteria-influencing-serious-diseases/</guid>
      <description>शरीर की रोग प्रतिरोधक क्षमता कम होने की वजह से कई बार हमारा शरीर बड़ी बीमारियों की चपेट में आ जाता है। कई रोग ऐसे होते हैं जो Bacteria की वजह से होते हैं।  तो चलिए आज हम आपको ऐसी 5 बीमारियों के बारे में बताएंगे जो Bacteria की वजह से फैलती हैं। साथ ही ये भी बताएंगे कि आप इन रोगों से अपना कैसे बचाव कर सकते हैं।  &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;100%&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्रत में सेंधा नमक क्यों खाते हैं? आप भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-people-are-having-rock-salt-during-fast/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 15:36:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-people-are-having-rock-salt-during-fast/</guid>
      <description>व्रत के दौरान लोग सेंधा नमक का सेवन करते हैं यहां तक की व्रत की हर चीज में इसी नमक का इस्तेमाल होता है। क्या आपने कभी सोचा है कि व्रत में साधारण तौर पर इस्तेमाल होने वाले नमक की जगह सेंधा नमक ही क्यों इस्तेमाल होता है।  तो चलिए हम आपको इसके पीछे की वजह बताते हैं।  पढ़ें- घर में आमतौर पर जिस नमक का इस्तेमाल होता है उसका इस्तेमाल लोग व्रत के दिनों में नहीं करते। अगर गलती से खाने में डल भी जाए तो वो उस चीज को नहीं खाते। पढ़ें- सादा नमक को सी -सॉल्ट कहा जाता है। ऐसा इसलिए क्योंकि ये समुद्री नमक होता है और वास्तविक रूप देने के लिए ये कई तरह के कैमिकल टेस्ट से गुजरता है। पढ़ें-सेंधा नमक को पहाड़ी नमक कहा जाता है। जिस वजह से इसे पूर्ण रूप से शुद्ध माना जाता है। ये न केवल कम खारा होता है बल्कि आयोडीन मुक्त भी होता है। इसमें साधारण नमक की अपेक्षा सोडियम की मात्रा कम होती है और पोटेशियम और मैग्नीशियम की मात्रा अधिक होती है। साथ ही ये दिल के लिए फायदेमंद होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डांडिया की मस्ती में चाहते हैं डूबना तो ये जगह आपके लिए है...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-participate-in-dandiya-night-than-visit-these-places-of-delhi-ncr/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 12:48:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-participate-in-dandiya-night-than-visit-these-places-of-delhi-ncr/</guid>
      <description>नवरात्रि में चारों तरफ गरबा की धूम होती है। बॉलीवुड और लोकगीत पर लोगों के पैर ऐसे थिरकते हैं कि मानों समा ही बन जाता है। हालांकि अक्सर लोग एक दूसरे से बस यही पूछते नजर आते हैं कि क्या तुम्हें पता है डांडिया नाइट के लिए कहां जा सकते हैं?&amp;hellip;ये एक ऐसा सवाल होता है जो हर कोई पूछता हुआ नजर आता है लेकिन जवाब ढूंढना मुश्किल हो जाता है।   तो चलिए आज हम आपकी इस परेशानी को चुटकियों में दूर कर देते हैं और आपको दिल्ली एनसीआर की कुछ ऐसी जगहों के बारे में बताते हैं जहां जाकर आप डांडिया नाइट में फुल ऑन मस्ती कर सकते हैं।  पढ़ें- गरबा खेलने के शौकीन लोग साउथ दिल्ली के गार्डन ऑफ 5 सेन्सस में अपने शौक को पूरा कर सकते हैं। यहां पर न केवल आप जबरदस्त म्यूजिक के साथ गरबा खेल सकते हैं बल्कि अपने चहीते कलाकारों से भी मुलाकात कर सकते हैं। आप की शाम को और भी खूबसूरत बनाने के लिए यहां पर सूफी गायक, डीजे भी शामिल होंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिंगल लड़कियों से कभी न पूछे ये सवाल, पड़ सकते हैं मुसीबत में</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/boy-should-not-ask-these-questions-to-single-girl-otherwise-it-will-create-problem/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 10:28:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/boy-should-not-ask-these-questions-to-single-girl-otherwise-it-will-create-problem/</guid>
      <description>कुछ सवाल ऐसे होते हैं जिनके या तो जवाब नहीं होते या फिर जवाब देना लोग पसंद नहीं करते। अक्सर देखा जाता है कि लड़के सिंगल लड़कियों से कुछ सवाल जरूर पूछते नजर आते हैं जिसकी वजह से लड़कियां परेशान हो जाती हैं। अगर आप भी कुछ ऐसा ही कर रहें हैं तो सावधान हो जाइए लेकिन वो सवाल हैं क्या जो लड़कों को सिंगल लड़की से कभी नहीं पूछना चाहिए वो हम आपको बताते हैं।   पढ़ें-  आप अभी तक सिंगल क्यों हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केवल 10 मिनट में बनाएं साबूदाने की ये खास डिश, आज ही करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-sabudana-vada-recipe-during-the-navratri-fast/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 08:25:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-sabudana-vada-recipe-during-the-navratri-fast/</guid>
      <description>नवरात्रि में उपवास के दौरान फलाहार में साबूदाना खूब खाया जाता है और इससे तरह तरह के पकवान बनाए जाते हैं। तो चलिए आज आपको साबूदाने के कुरकुरे वड़ा बनाने की विधि बताते हैं।  पढ़ें-  साबूदाना वड़ा बनाने की विधि-
एक कप साबूदाना
उबले हुए आलू – 4
मूंगफली के दाने – आधा कप
हरी मिर्च – 2 बारी कटी हुई
एक छोटा चम्मच अदरक पेस्ट धनिया - बारीक कटा हुआ व्रत वाला नमक - स्वादानुसार  पढ़ें-  बनाने की विधि-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आलू के रस से होते हैं गजब के फायदे, ट्राई किया क्या </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-potato-juice/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 17:18:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-potato-juice/</guid>
      <description>आलू एक ऐसी चीज है जो हर घर में आपको कभी भी मिल जाएगा। यही एक ऐसी चीज है जिसका सेवन कोई भी व्रत वाला इंसान या फिर बिना व्रत वाला शख्स कर सकता है लेकिन क्या आपको पता है आलू का रस न केवल त्वचा के लिए फायदेमंद होता है बल्कि आपकी सेहत के लिए भी लाभकारी होता है।   तो चलिए आपको बताते हैं कि आलू के रस से कौन कौन से फायदे होते हैं।  &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;100%&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लव लाइफ होगी और भी मजेदार, रोज खाएं ये चीज </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-adventurous-love-life-than-try-this-remedy/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 15:23:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-adventurous-love-life-than-try-this-remedy/</guid>
      <description>खीर का स्वाद बढ़ाना हो या फिर दूध को खुशबूदार बनाना हो, इलायची मददागार साबित होती है। लेकिन क्या आपको पता है छोटी सी इलायची सेहत और पार्टनर के साथ हमारे रिश्ते के लिए भी बड़ी फायदेमंद होती है। तो चलिए आपको इलायची से होने वाले फायदे बताते हैं।  पढ़ें- वैवाहिक जीवन को सुखी बनाए
इलायची वैवाहिक जीवन को सुखी बनाने में मददगार साबित होती है। इलायची में एक खास प्रकार का पोषक तत्व होता है जो सर्दियों में आपके शरीर को गर्म और गर्मियों में शरीर को ठंडा बनाए रखने में मदद करता है। इसके साथ ही ये नर्व के डिसऑर्डर को ठीक करने में मददगार होता है जिसकी वजह से दिमाग शांत रहता है और ज्यादा ऊर्जावान होता है। दिमाग में शांति और लव लाइफ का सीधा संबंध होता है। जब दिमाग शांत होता है तो इंसान का दिमाग सभी कार्यों को सुचारू रूप से करता है। इसके अलावा इलायची की महक आपके मूड को बनाने में मदद करती है। इसलिए रोजाना दो से तीन इलायची खाने से लव लाइफ अच्छी रहती है और आपका पार्टनर हमेशा खुश रहता है। पढ़ें- कब्ज से देती है राहत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी के बाद ही क्यों हर पार्टनर चाहता है एक दूसरे में ये बदलाव, रिसर्च में हुआ खुलासा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-marriage-every-couple-wants-to-change-some-habits-of-their-partner-says-research/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 08:23:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-marriage-every-couple-wants-to-change-some-habits-of-their-partner-says-research/</guid>
      <description>शादी चाहे लव हो या फिर अरेंज दोनों ही शादियों में लड़का हो या फिर लड़की अपने पार्टनर की कुछ न कुछ चीजों को बदलना चाहते हैं। इसी चीज को लेकर हाल ही में एक रिसर्च हुई है जिसमें इस बात का खुलासा हुआ है कि पुरुष महिलाओं की 6 आदते बदलना चाहते हैं तो वहीं महिलाएं पुरुषों की केवल 4 आदतों को बदलना चाहती हैं।  पढ़ें- ये रिसर्च पोलिंग फर्म जिंजर रिसर्च द्वारा किया गया जिसमें पुरुषों और महिलाओं को लेकर कई बड़े खुलासे किए गए। इस रिसर्च में करीब 1500 जोड़ों ने हिस्सा लिया। पढ़ें- इस रिसर्च में पाया गया कि सबसे ज्यादा महिलाएं चाहती है कि पुरुष बार-बार मूड स्विंग होने वाली आदत को तुरंत छोड़ दें। हालांकि चौंकाने वाली बात ये है कि महिलाओं की अपेक्षा पुरुष ज्यादा चीजों का बदलाव महिलाओं में लाना चाहते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्रत में खाएं ये लजीज खीर, स्वाद और सेहत का है बेजोड़ कॉम्बिनेशन </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-apple-kheer-during-navratri-fast/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 08:01:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-apple-kheer-during-navratri-fast/</guid>
      <description>नवरात्रि में उपवास के दौरान आलू और साबूदाने से बनी चीजों से बोर हो गए हैं तो आप व्रत वाली खीर का लुत्फ उठा सकते हैं लेकिन ये खीर मेवे की नहीं बल्कि एक खास फल की है।  तो चलिए हम आपको सेब की स्पेशल व्रत वाली खीर बनाने की विधि बताते हैं।   पढ़ें- सेब की खीर बनाने के लिए सामग्री- सेब - करीब 500 ग्राम
दूध- फुल क्रीम एक लीटर</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>