<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Nov 2017 16:43:41 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>इस मौसम घर पर ही ट्राई करें ये टेस्टी गरमा गरम डिश, जानें रेसिपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-winter-this-delicious-dahi-kofta-soya-recipe/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 16:43:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-winter-this-delicious-dahi-kofta-soya-recipe/</guid>
      <description>सर्दियों में गरमा गरम मसालेदार लजीज खाने का अपना अलग ही मजा है। ये मजा तब और दोगुना हो जाता है जब ये सबकुछ आपकी खुद की किचन में ही बना हुआ हो। ऐसी ही एक टेस्टी रेसिपी का नाम है दही सोया कोफ्ता। आइए जानते हैं क्या है इसे बनाने का तरीका।   पढ़ें- सामग्री
बेसन- 1 बड़ा चम्मच
सोया ग्रैन्यूल्स- 1&amp;frasl;2 कप आलू- 1 उबला हुआ
अदरक- 1 चम्मच कद्दूकस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने होठों को बनाएं गुलाबी और सॉफ्ट इन आसान घरेलू नुस्खों के साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/winter-care-home-remedy-for-getting-soft-pink-lips/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 16:39:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/winter-care-home-remedy-for-getting-soft-pink-lips/</guid>
      <description>आपके चेहरे की खूबसूरती को बढ़ाने में आपके गुलाबी होठों का बहुत बड़ा हाथ होता है। पर क्या आप जानते हैं कि ये गुलाबी होंठ आप घर बैठे ही इन गजब के नुस्खों की मदद से हासिल कर सकते हैं।  पढ़ें- सर्दियां आते ही अक्सर आपके होंठ फटने और रूखे होने लगते हैं लेकिन बिना किसी मंहगे प्रोडक्ट पर पैसे खर्च किए आप इनकी देखभाल आसानी से कर सकते हैं। आइए जानते हैं कैसे इन नुस्खों की मदद से आप अपने होठों को खूबसूरत बना सकते हैं। शहद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिप्रेशन झेल रहे लोगों को ये सलाह देती हैं बॉलीवुड की &#39;पदमावती&#39; </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-what-deepika-padukone-has-to-say-all-about-depression-and-its-remedy/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 16:38:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-what-deepika-padukone-has-to-say-all-about-depression-and-its-remedy/</guid>
      <description>आपने अक्सर बॉलीवुड हस्तियों और उन्हें होने वाले डिप्रेशन के बारे में कई बातें सुनी होंगी। हाल ही में इसी विषय पर बॉलीवुड की &amp;lsquo;पदमावती&amp;rsquo; ने भी अपने अनुभव फैंस के साथ शेयर किए। उन्होंने बताया कि कैसे एक आम आदमी को इस वक्त खुद को संभालकर एकबार फिर दोबारा पूरे आत्मविश्वास के साथ खड़ा होना चाहिए।  पढ़ें-  दीपिका पादुकोण का मानना है कि डिप्रेशन से उनकी लड़ाई उनके लिए एक बहुत बुरा अनुभव रहा है। उनका कहना है कि वो हमेशा इस बात से डरती रहती हैं कि कहीं उन्हें ये बीमारी दोबारा ना हो जाए। कामयाबी की बुलंदियों पर चढ़ने वाली दीपिका पादुकोण ने बताया कि एक समय था जब वो डिप्रेशन का शिकार थीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिनर टेबल के राज को समझें, बड़े-बड़े समझौते और रिश्ते बनते हैं यहां...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/importance-of-dinner-table-big-deals-have-been-on-dinner-tables-relationships-also-exist-here/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 16:22:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/importance-of-dinner-table-big-deals-have-been-on-dinner-tables-relationships-also-exist-here/</guid>
      <description>अगर समय को बदल दिया जाए, तो आप डिनर पर किसे बुलाना चाहेंगे? कुछ दिन पहले ऑक्सफोर्ड यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं ने दुनिया भर में ढेर सारे लोगों से सवाल किए थे। ज्यादतर लोगों के जवाब थे- “जीनियस वैज्ञानिक अल्बर्ट आइंसटीन।” कुछ लोगों की पसंद चार्ली चैपलिन भी थे।  थोड़ा आश्चर्य यह भी होता है कि कम लोगों की चाहत थी कि वह अपने समय की मशहूर अदाकारा मर्लिन मुनरो के साथ डिनर करें। आज की बात करें, तो दक्षिण एशियाई देशों के ज्यादातर लोगों ने सदी के शहंशाह अमिताभ बच्चन के साथ डिनर करने के मौके को अपना सौभाग्य कहा। आखिर क्या है डिनर का मनोविज्ञान?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SPECIAL: जानिए कैसा होना चाहिए डिनर और क्या कहता है आपका टेबल? </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reports-disclosed-indian-people-are-becoming-insensitive-towards-food/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 16:06:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reports-disclosed-indian-people-are-becoming-insensitive-towards-food/</guid>
      <description>यदि डिनर टाइम 8 बजे का है, तो आप 7 बजे स्टार्टर परोसिए। इससे आपके गेस्ट डिनर की तरफ कूदेंगे नहीं और डिनर का स्वाद ले पाएंगे। खाने की थीम देसी है, तो स्टार्टर में टोमैटो सूप, फिर कबाब, समोसा, पकौड़ा, आलू फ्राई चिप्स, फ्राइड इडली रख सकते हैं। इनका फ्लेवर बढ़ाएं धनिया या इमली चटनी या खजूर और अंजीर चटनी से।  मेन कोर्स में दाल मखनी, पनीर पसंदा, बैंगन भरता, फ्राई गोभी, जीरा राइस, पाइनएप्पल रायता, पापड़, तंदूरी रोटी और स्वीट डिश में गाजर का हलवा, रसगुल्ला, फ्रूट क्रीम या गुलाब जामुन रख सकते हैं। इस बाबत न्यूटि्रशनिस्ट गीतू अमरनानी का कहना है कि डिनर इंडियन हो, लेकिन उसमें हेल्थ भी हो।  जहां फ्राई की जगह बेक और स्टीम की आॅप्शन हो, उसे आजमाएं। मैदा की जगह गेहूं और ओट्स के आटे का प्रयोग करें। पूरी की जगह तंदूरी रोटी हेल्थी आॅप्शन है। जितना हो सके क्रीम की ग्रेवी से बचें। इससे कैलोरी और कोलेस्ट्राॅल बढ़ेगा। कुकिंग के हेल्दी ऑप्शन आजमाएं।  खाने को एरोमैटिक और हेल्दी बनाएं। हर्ब्स से, जैसे रतनजोत, राधुनी, कबाबी चीनी, पंचफोरन, व्हाइट चिलीज, पोस्ता पेस्ट, मराठी मोग्गू आदि।  14 अप्रैल 1912 की शाम टाइटैनिक के डूबने से ठीक पहले इस आलीशान जहाज के फर्स्ट क्लास के यात्रियों ने &#39;अला कार्ते&#39; रेस्तरां में टेन कोर्स डिनर किया था। आप सोच रहे होंगे कि थ्री कोर्स मील और फाइव कोर्स मील के अलावा टेन कोर्स मील भी होता है!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्दन का दर्द दूर करता है नटराज आसन, जानें करने का सही तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-your-neck-pain-with-nataraj-asana/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 12:07:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-your-neck-pain-with-nataraj-asana/</guid>
      <description>कंप्यूटर पर ज्यादा देर काम करने की वजह से अगर आपको भी गर्दन में दर्द की शिकायत रहती है तो नटराज आसन का अभ्यास करना शुरू कर दीजिए। इसके अभ्यास से न सिर्फ आपके गर्दन का दर्द दूर होगा बल्कि आपका मन भी शांत रहेगा।   पढ़ें-  नटराज आसन करने के लिए सबसे पहले सीधे खड़े हो जाएं। इसके बाद अपने दाएं पैर का घुटना मोड़कर दाएं हाथ से दाएं पैर का टखना पीछे की ओर से पकड़ लें। इसके बाद सांस भरकर दाएं पैर को पीछे की तरफ से ऊपर उठाते हुए पैर के तलवे को पीछे की ओर खींचे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब तनाव की कर देगा छुट्टी ये सूखी अदरक का लेप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-your-stress-with-the-help-of-ginger-therapy-paste/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 09:50:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-your-stress-with-the-help-of-ginger-therapy-paste/</guid>
      <description>आजकल छोटी-छोटी बातें तनाव का कारण बन जाती हैं। ऐसे में व्यक्ति चाहते हुए भी अपनी सेहत का ध्यान सही तरह से नहीं रख पाता है। अगर आप भी घर या ऑफिस से जुड़ी परेशानी की वजह से जल्दी तनाव में आ जाते हैं तो सूखी अदरक का ये खास लेप आपकी मदद कर सकता हैं। आइए जानते हैं क्या है इसको इस्तेमाल करने का सही तरीका।   पढ़ें- अगर आप भी तनाव से जल्द ही मुक्ति पाना चाहते हैं तो दूध में अदरक पाउडर मिलाकर उसका पेस्ट बना लें। अब इस पेस्ट का लेप अपने सिर पर 10 मिनट तक लगाकर रखें। ऐसा करने से आपका तनाव छूमंतर हो जाएगा। अदरक के अलावा नीम भी तनाव दूर करने का बहुत कारगर उपाय है। आजतक आपने नीम की मदद से त्वचा संबंधी कई रोगों को दूर होते हुए देखा होगा लेकिन अब नीम से अपने तनाव को भी दूर भगाएं। इसके लिए अपने सिर पर नीम का पाउडर 5 मिनट तक लगाकर रखें। पांच मिनट बाद माथे को ठंडे पानी से धो लें। आपका तनाव गायब हो जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गले की खराश दूर करता है प्याज के छिलके का ये गजब का नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedy-of-onion-peel-for-sore-throat/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 09:49:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedy-of-onion-peel-for-sore-throat/</guid>
      <description>गले की खराश दूर करने के लिए आपने आजतक न जाने कितने जतन किए होंगे। कभी डॉक्टर की कड़वी दवाईयां तो कभी दादी मां के नुस्खे आजमाए होंगे, पर क्या आप जानते हैं आपके गले को चंद मिनटों में पहले जैसा दुरुस्त कर सकते हैं प्याज के छिलके। आइए जानते हैं कैसे इस्तेमाल करते है इस नुस्खे को।​  पढ़ें- खाना बनाते समय प्याज के छिलकों को यूं ही फेंक दिया जाता हैं पर क्या आप जानते हैं प्याज के साथ-साथ इसके छिलके भी काफी फायदेमंद होते हैं। आइए जानते हैं कैसे इसका इस्तेमाल आपके गले को पहले जैसा सुरीला बना सकता है। अगर आपका गला खराब हो गया है तो पानी में प्याज के कुछ छिलके डालकर उबाल लें। इस उबले हुए पानी को छानकर इससे सुबह उठकर गर्रारे करें। दो तीन बार ऐसा करने से आपको आराम मिलेगा।इसके अलावा आप प्याज के छिलकों का इस्तेमाल चाय बनाते समय भी कर सकते हैं। इसके लिए चाय बनाते समय उसमें प्याज के छिलके डाल दें। इसके बाद इस चाय को छानकर पी लें। इससे भी आपके गले को फायदा पहुंचता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैविटी ही नहीं दांतों से जुड़ी इस दिक्कत की भी छुट्टी कर देगा ये शानदार नुस्खा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-this-coconut-home-remedy-will-completely-remove-tartar-and-yellowishness-from-your-teeth/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 13:58:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-this-coconut-home-remedy-will-completely-remove-tartar-and-yellowishness-from-your-teeth/</guid>
      <description>अगर दांतों के पीलेपन की वजह से आप भी दोस्तों के बीच हसंते मुस्कुराते हुए कतराते हैं तो अब ऐसा करना छोड़ दीजिए। जी हां दांतों से जुड़ी हर परेशानी का इलाज हैं ये शानदार नुस्खा। आगे कि स्लाइड्स पर क्लिक करके जानिए इसे इस्तेमाल करने का तरीका।   पढ़ें- नारियल के तेल में कई पोषक तत्व पाए जाते हैं। जो आपके मोटापे से लेकर आपकी खूबसूरती तक को बढ़ाने में आपकी मदद करते हैं। इसके तेल की मदद से आप अपने दांतों से जुड़ी हर परेशानी से बिना पैसे खर्च किए निजात पा सकते हैं। विधि-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जैसे हमारा ख्याल होगा, ठीक वैसा ही व्यवहार, सबूत देख लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-anger-is-the-mirror-of-your-mind/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 13:46:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-anger-is-the-mirror-of-your-mind/</guid>
      <description>मंगलवार को प्रोफेसर सिमी जब क्लास में घुस ही रही थीं, तब एक लड़का जल्दबाज़ी में अपनी सीट पर पहुंचने के चक्कर में दूसरे लड़के से टकरा गया। दूसरा लड़का बोतल से पानी पी रहा था। धक्का लगने की वजह से पानी गिर गया और दोनों के ऊपर पड़ा। दोनों की कमीज गीली हो गई। दूसरा लड़का पहले लड़के पर चिल्लाया, देखकर नहीं चल सकते क्या?   पढ़ें- प्रोफेसर सिमी बोलीं, मुझे याद है, जब मैं अपनी साइकॉलोजी क्लास में पढ़ा करती थी, तब मेरे सर एक उदाहरण दिया करते थे। एक बार एक कॉन्फ्रेंस में दो लोग हिस्सा लेने गए। दोनों के हाथ में चाय के कप थे और दोनों एक दूसरे से टकरा गए। जब वे दोनों टकराए, तब उनके कप से चाय एक दूसरे के ऊपर छलक गई और दोनों जल गए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में सूखे मेवे खाने के ये फायदे नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-benefits-of-eating-dry-fruits-in-winter-season/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 13:46:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-benefits-of-eating-dry-fruits-in-winter-season/</guid>
      <description>यूं तो आप पूरे साल ही ड्राई फ्रूट्स का सेवन किसी-न-किसी तरह करते रहते हैं। लेकिन सर्दियों में इसका सेवन करना ज्यादा फायदेमंद होता है। सर्दियों के मौसम में सूखे मेवे सर्दी, फ्लू और कई अन्य बीमारियों से बचाव करते हैं। वह रोग-प्रतिरोधक क्षमता को विकसित करने और बढ़ाने में मदद करते हैं। ओरिफ्लेम इंडिया की वेलनेस एक्सपर्ट सोनिया नारंग कहती हैं कि इस मौसम ड्राई फ्रूट्स सिर्फ सर्दी, फ्लू आदि से ही हमारी रक्षा नहीं करते, बल्कि ये हमारे इम्यूनिटी सिस्टम को बनाए रखने और उसको तंदुरुस्त रखने में भी मदद करते हैं।   पढ़ें- इस मौसम में सूखे मेवे और अलग-अलग तरह के बीज (अलसी, तिल, कद्दू के बीज) को दोपहर के भोजन में शामिल करना अच्छा माना जाता है, खासकर सर्दियों में। सर्दी से राहत देने के साथ ये आपको पोषक तत्व भी प्रदान करते हैं। आप इसे नाश्ते में भी शामिल कर सकती हैं। अलसी के बीज में ओमेगा-3 होता है, जो दिल व दिमाग को तरोताजा रखता है। तिल के बीज जोड़ों के लिए अच्छे होते हैं। कद्दू के बीज में कैल्शियम की मात्रा अच्छी होती है, जो जोड़ों के लिए अच्छा है। मगज दिमाग को तरोताजा रखता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस सर्दी रोस्टेड रेड पेपर टोमैटो सूप ट्राई नहीं किया तो समझो कुछ नहीं किया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/enjoy-winter-with-this-tasty-roasted-red-pepper-tomato-soup/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 13:46:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/enjoy-winter-with-this-tasty-roasted-red-pepper-tomato-soup/</guid>
      <description>सर्दी और सूप का जो भी रिश्ता हो, लेकिन सर्दियों में गर्म-गर्म सूप पीने का अपना ही मजा होता है। मौसमी सब्जियों से मिक्स वेज सूप बनाएं या टमाटर की सूप। ये सर्दी से राहत तो देते ही हैं, साथ ही इम्यूनिटी को भी सुधारते हैं। आयुर्वेद की मानें, तो सर्दी के मौसम में सूप न सिर्फ शरीर में गर्माहट बनाए रखता है, बल्कि विटामिन सी की संभावित कमी को भी पूरा करता है। जुकाम हो या गला खराब, काली मिर्च मिला सूप पीने से आपको बहुत जल्दी आराम मिलता है। इससे आपकी रोग-प्रतिरोधक क्षमता भी बढ़ती है। अगर आपको भूख नहीं लगती है, तो सूप आपके लिए अच्छा विकल्प है, क्योंकि इसे पीने के बाद धीरे-धीरे आपकी भूख खुलने लगती है।   पढ़ें- सूप पीने से आपको तुरंत एनर्जी भी मिलती है, इसलिए बुखार आदि में सूप पीने की सलाह दी जाती है। यह शरीर को हाइड्रेट करने में भी मदद करता है और शरीर को पोषक तत्व भी प्राप्त होते हैं। इसमें मिलने वाली चीजें विटामिन्स और प्रोटीन युक्त होती हैं। खासकर काली मिर्च, अदरक, लहसुन आदि सर्दी के असर को कम करती है। आप घर पर ही कई वेजिटेबल सूप, चिकेन सूप या कोई अन्य सूप बना सकती हैं। जहां तक बात टोमैटो सूप की है, तो यह विटामिन ए और सी का अच्छा स्रोत होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रदूषण से बचना चाहते हैं तो डाइट में शामिल करें ये खास चीजें, तंदुरुस्त रहेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-winter-save-yourself-from-smog-by-following-these-precautions/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 13:25:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-winter-save-yourself-from-smog-by-following-these-precautions/</guid>
      <description>स्मॉग कोहरा या धुआं नहीं है, दरअसल यह कोहरे और धुएं का मिलाजुला रूप है। &amp;lsquo;स्मॉग&amp;rsquo; शब्द अंग्रेजी के दो शब्दों &amp;lsquo;स्मोक&amp;rsquo; और &amp;lsquo;फॉग&amp;rsquo; को मिलाकर बनाया गया शब्द है। यह वायु प्रदूषण की एक ऐसी अवस्था है जब हवा को प्रदूषित करने वाले कार्बन मोनोक्साइड जैसे हानिकारक रसायन कोहरे के संपर्क में आ जाते हैं। WHO के अनुसार हर साल 2-4 लाख लोगों की मौत का कारण सीधे-सीधे वायु प्रदूषण है। इससे अस्थमा, ब्रोन्काइटिस, फेफड़ों, हृदय, सांस की एलर्जी जैसी समस्याएं हो सकती हैं।   पढ़ें-  इसी तरह गन्ना हमारे शरीर को अंदर से साफ करता है। साथ ही इसमें कई सारे माइक्रोन्‍यूट्रियंट्स होते हैं, जो इम्‍यून सिस्‍टम को मजबूती देते हैं। तुलसी के बीज संक्रमण आदि को कम करते हैं, वहीं हल्दी और दूध एंटी-बैक्‍टीरियल का काम करते हैं। बीमारियों से बचने के लिए इसके अतिरिक्त खानपान में विटामिन डी, विटामिन बी-12 और कैरोटीन को भी शामिल करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिपोर्ट में खुलासा, सेहतमंद दिखने वाले बच्चे जरूरी नहीं कि स्वस्‍थ हों, ये हो सकती कमियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-micronutrients-are-extremely-important-for-mental-health/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 13:24:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-micronutrients-are-extremely-important-for-mental-health/</guid>
      <description>नेशनल न्यूटि्रशन मॉनिटरिंग ब्यूरो ऑफ इंडिया की रिपोर्ट के अनुसार, 50 फीसदी से ज्यादा बच्चे शारीरिक तौर पर तो सेहतमंद दिखते हैं, लेकिन उनमें विटामिन ए, विटामिन बी2, बी6, फोलेट व विटामिन-सी की कमी पाई गई है। जबकि आयोडीन व जिंक की कमी तो बच्चों में आम है। इसके अलावा दो-तिहाई बच्चों में आयरन की कमी के क्लिनिकल सबूत मिले हैं।   पढ़ें- कई अध्ययनों से यह सामने भी आया है कि समय पर पोषक तत्व न मिलने से शिशुओं व छोटे बच्चों के दिमाग के विकास पर प्रभाव पड़ता है। WHO ने भी आयरन, जिंक जैसे माइक्रोन्यूट्रिएंट्स के महत्व पर जोर देते हुए कॉम्प्लिमेंटरी आहार के माध्यम से फोर्टीफाइड आहार (आयरन, जिंक, फोलिक एसिड, विटामिन्स शामिल हैं) को रूटीन में इस्तेमाल करने के दिशा-निर्देश दिए हैं। अगर बच्चे को रोजाना दिन में दो सर्विंग फोर्टीफाइड आहार दिया जाए, तो माइक्रोन्यूट्रिएंट्स की जरूरत को पूरा किया जा सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में कफ से राहत पाने के लिए करें ये खास योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/trikonasana-will-help-you-to-get-rid-of-cough-and-cold/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 10:37:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/trikonasana-will-help-you-to-get-rid-of-cough-and-cold/</guid>
      <description>लोग अक्सर सर्दियों में कफ की शिकायत करते हैं। बगलते मौसम में ये परेशानी बड़ों को ही नहीं बच्चों को भी बहुत परेशान करती हैं। जिसकी वजह से सांस लेने में काफी परेशानी होती है। अगर इस मौसम कफ ने आपके परिवार को भी जकड़ा हुआ है तो ये खास योगासन आपकी मदद कर सकता है।   पढ़ें-   त्रिकोणासन शरीर से कफ खत्म करने के साथ-साथ एसिडिटी से भी राहत पहुंचाता है। इतना ही नहीं इस आसन को करने से चिंता और तनाव भी कम होता है। त्रिकोणासन योग करते समय शरीर का आकार त्रिकोण (Triangle) जैसा हो जाता है। जिसकी वजह से इसे त्रिकोणासन कहते हैं। आइए जानते है इसे करने के सही तरीके के बारे में। तरीका</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बासी रोटी खाने के ये 4 फायदे जानकर आज के बाद ताजी रोटी खाना छोड़ देंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/unknown-benefits-of-eating-stale-chapati-will-leave-you-surprised/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 10:14:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/unknown-benefits-of-eating-stale-chapati-will-leave-you-surprised/</guid>
      <description>घरों में अक्सर बासी रोटियों को या तो जानवरों के आगे डाल दिया जाता है या फिर कूड़े में, पर क्या आप जानते हैं आपके कई मर्जों का इलाज होता है बासी रोटियों के पास। बासी रोटी खाने के फायदों के बारे में जानकर आज से ही आप घर में बासी रोटी खाने की ही जिद्द करने लगेंगे।   पढ़ें- ब्लडप्रेशर 
अगर आपको ब्लडप्रेशर की परेशानी रहती है तो आपके लिए बासी रोटी खाना काफी फायदेमंद होगा। इसके लिए आपको रोज सुबह ठंडे दूध के साथ बासी रोटी खानी होगी। ऐसा करने से आपका बढ़ा हुआ रक्तचाप संतुलित हो जाएगा।गैस प्रॉब्लम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लड़कियों की सबसे खास परेशानी का हल है ये पत्ता, खाते ही दूर होगी कई परेशानियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/the-solution-to-the-biggest-problem-of-girls-is-hidden-in-this-magical-green-leaf/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 09:51:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/the-solution-to-the-biggest-problem-of-girls-is-hidden-in-this-magical-green-leaf/</guid>
      <description>लड़कियों की कई ऐसी शारीरिक समस्याएं होती हैं जिन्हें वो हर किसी के साथ शेयर नहीं कर पाती। जिसकी वजह से उन्हें कई बार काफी परेशानी भी उठानी पड़ती हैं। लेकिन अब आयुर्वेद ने लड़कियों की सबसे बड़ी प्रॉब्लम का हल ढूंढ लिया है। बता दें कि लड़कियों की हर परेशानी का हल इस खास हरे पत्ते में छिपा हुआ है।  पढ़ें-  बथुआ के पत्ते में ढेर सारा विटामिन ए, कैल्शियम, फास्फोरस और पोटेशियम मौजूद होता है। जो महिलाओं को ही नहीं पुरुषों को भी कई दिक्कतों से निजात दिलाता है। पीरियड्स</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मर्दों की शारीरिक कमजोरी को दूर करता हैं जायफल का ये आयुर्वेदिक नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-ayurvedic-remedy-of-nutmeg-with-milk-can-improve-infertility-problem-in-men/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 10:12:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-ayurvedic-remedy-of-nutmeg-with-milk-can-improve-infertility-problem-in-men/</guid>
      <description>गलत खानपान और स्ट्रेस भरे लाइफस्टाइल के चलते व्यक्ति जल्दी थकान महसूस करने लगता है। अगर आप भी थोड़ा सा काम करते ही जल्दी थकान महसूस करने लग जाते हैं तो घबराइए मत जायफल का ये जादुई नुस्खा आपकी मदद कर सकता है। आइए जानते हैं क्या है इस नुस्खे को इस्तेमाल करने का सही तरीका।  पढ़ें- ​जायफल में काफी मात्रा में मिनरल, पोटैशियम, कैल्‍शियम, आयरन और मैग्नीशियम पाया जाता है जो हमें अनेक तरह की परेशानियों से बचाता है। इसमें मौजूद कई गुणों की वजह से पुरुषों की कमजोरी भी दूर हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये होती है टूथब्रश की एक्सपायरी डेट, टॉवेल की भी जान लें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-about-the-expiry-date-of-your-towel-and-toothbrush/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 06:00:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-about-the-expiry-date-of-your-towel-and-toothbrush/</guid>
      <description>अक्सर घरों में ब्रश और टॉवेल जैसी डेली यूज की चीजों का इस्तेमाल करते समय लोग उनकी एक्सपायरी डेट पर ध्यान नहीं देते हैं। घरों में इस्तेमाल होने वाली ये चीजें तब फेंकी जाती हैं जब ये पूरी तरह से खराब नहीं हो जाती। अगर आप भी ऐसा ही कुछ ऐसा ही करते हैं तो सर्तक हो जाइए आप अपनी सेहत के साथ खिलवाड़ कर रहे हैं। आइए जानते हैं क्या होती हैं किस चीज की एक्सपायरी डेट। पढ़ें- टूथब्रश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं आप भी तो नाश्ते में नहीं लेते ये चीज,संभल जाएं हो सकते हैं बीमार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eating-bread-in-your-breakfast-can-cause-you-harmful-diseases/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 05:54:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eating-bread-in-your-breakfast-can-cause-you-harmful-diseases/</guid>
      <description>समय पर ऑफिस पहुंचने के चक्कर में अगर आप भी सैंडविच को ही अपने नाश्ते में शामिल करते हैं तो सर्तक हो जाइए। आप अपनी सेहत के साथ खिलवाड़ कर रहे हैं। जानें कैसे&amp;hellip;  पढ़ें- शुगर 
मैदे से बने होने की वजह से ब्रेड में ग्लाइसेमिक इंडेक्स की मात्रा बहुत ज्यादा होती है। जो शरीर में शुगर का लेवल बढ़ा देती है।
डाइजेशन संबंधी दिक्कतें
खाली पेट ब्रेड खाने से पाचन क्रिया पर बुरा प्रभाव पड़ता है। इसके नियमित सेवन से पाचन क्रिया धीमी हो जाती है।जिसकी वजह से पेट में खाना देर से पचता है। जिसकी वजह से व्यक्ति कई बीमारियों का शिकार बन जाता है। मोटापा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये एनर्जी ड्रिंक्स पीने से सेहत को हो सकते हैं बड़े नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ehphvo/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 12:53:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ehphvo/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन चीजों के साथ करेंगे शहद का इस्तेमाल तो समझो बीमारियों का न्योता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-of-honey-with-these-common-things-can-give-invitation-to-many-diseases/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 11:16:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-of-honey-with-these-common-things-can-give-invitation-to-many-diseases/</guid>
      <description>आपने आज तक कई बीमारियों को ठीक करने के साथ शहद का कई तरीकों से इस्तेमाल किया होगा। पर क्या आप जानते हैं कि शहद का गलत इस्तेमाल आपकी सेहत को बनाने की जगह बिगाड़ भी सकता है। आइए जानते हैं किन चीजों के साथ शहद का इस्तेमाल करने से आपकी सेहत को नुकसान पहुंच सकता है।   पढ़ें-  गर्म चीजों के साथ
गर्म चीजों के साथ शहद का सेवन करना सेहत के लिए हानिकारक होता है क्योंकि शहद की तासीर गर्म होती है। गर्म खाने के साथ शहद खाने से दस्त लग सकते हैं। इसके अलावा स्वास्थ्य पर भी काफी बुरा असर पड़ता है। चाय के साथ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जोड़ों और सिर के दर्द का दुश्मन है तेजपत्ते का ये जादुई नुस्खा, जानें कई फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-this-bay-leaves-home-remedy-can-cure-your-headache-and-joint-pain-problems/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 06:13:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-this-bay-leaves-home-remedy-can-cure-your-headache-and-joint-pain-problems/</guid>
      <description>मौसम बदलते ही अगर सिर दर्द के साथ जोड़ो के दर्द ने भी आपको परेशान कर दिया है तो घबराने की जरूरत नहीं है, महंगी दवाईयों पर पैसे खर्च करने की जगह तेजपत्ते का ये घरेलू नुस्खा अपनाकर देखिए। तेजपत्ते का ये नुस्खा आपको चंद दिनों में ही राहत पहुंचा देगा।   पढ़ें-  तेज पत्ता शरीर की रोग-प्रतिरोधक क्षमता बढ़ाने के साथ हमारी तंत्रिका तंत्र को भी काफी आराम पहुंचाता है।आइए जानते हैं इस नुस्खे को इस्तेमाल करने के सही तरीके के बारे में। तेजपत्ते का तेल बनाने का तरीका –</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोटी महिलाओं में देर से पता चलता है स्तन कैंसर, जानिए इसकी वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-breast-cancer-detected-late-in-obese-women/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 06:13:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-breast-cancer-detected-late-in-obese-women/</guid>
      <description>शोधकर्ताओं का कहना है कि मोटी महिलाओं को स्तन कैंसर का पता लगाने के लिए कम समय के अंतराल में जांच (मैमोग्राम) करवाते रहना चाहिए ताकि सही समय पर गांठों का पता लगाकर इलाज किया जा सके। हालांकि विषेशज्ञों ने कहा है कि इस अध्ययन की पुष्टि के लिए और सबूत चाहिेए।  ब्रिटेन में 50 से 70 साल की उम्र वाली महिलाओं को हर तीन महीने में स्क्रीनिंग के लिए बुलाया जाता है। उदाहरण के लिए ये ऐसी महिलाएं होती हैं जिनके परिवार में स्तन कैंसर का इतिहास रहा हो। ज्यादा वजन के कारण महिलाओं को स्तन कैंसर का खतरा रहता है, लेकिन फ़िलहाल इस आधार पर स्क्रीनिंग अंतराल को तय नहीं किया जाता। मोटापे से खतरा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह लैपटॉप का करते हैं इस्तेमाल तो घट सकती है प्रजनन क्षमता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-way-of-using-laptops-can-reduce-your-fertility/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 05:58:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-way-of-using-laptops-can-reduce-your-fertility/</guid>
      <description>क्या आप जानते हैं आपका फेवरेट लैपटॉप जिसे आप घर के हर कोने में घूमाते रहते हैं आपकी सेहत का दुश्मन बन सकता है। यकीन नहीं होता तो पढ़िए ये खबर&amp;hellip;  पढ़ें-  खानपान की वजह से ही नहीं कई बार गलत आदतों की वजह से भी व्यक्ति को इन्फर्टिलिटी का शिकार होना पड़ता है। आप भले ही इस बात पर विश्वास न कर पा रहे हो लेकिन ये बिल्कुल सच है। आइए जानते हैं कौन सी वो आदतें हैं जो आपकी लाइफ से खुशियां छीन सकती हैं। लैपटॉप</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आपके फेफड़े भी हैं इतने काले, इस वीडियो को जरूर देखें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eh48bh/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 14:14:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eh48bh/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर चाहते हैं कमजोर न हों आंखें तो जरूर रखें इन 5 बातों का ध्यान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-things-to-improve-your-eye-vision/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 09:02:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-things-to-improve-your-eye-vision/</guid>
      <description>दिन-रात फोन, कंप्यूटर, टीवी के इस्तेमाल से आंखों पर नकारात्मक असर होता है। आजकल बढ़ते प्रदूषण के कारण भी आंखों में धूल-कण, जहरीले धुंए से जलन, चुभन और आंखों से पानी आने की समस्या लोगों में बढ़ रही है। आंखें कमजोर न हों, इसके लिए कुछ बातों को ध्यान में रखें।  पढ़ें- कम करें टेक्नोलॉजी का उपयोग
विशेषज्ञ भी अब फोन, कंप्यूटर आदि के कम से कम इस्तेमाल पर जोर दे रहे हैं। ऑफिस में कंप्यूटर पर काम करना आपकी मजबूरी हो सकती है, लेकिन घर पर नहीं। घर पर कंप्यूटर, मोबाइल से दूरी बनाकर रहें। खानपान हो बेहतर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रक्त प्रवाह होगा बेहतर, मांसपेशियां बनेंगी मजबूत तो जरूर करें ये आसन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/for-better-blood-circulation-and-strong-muscles-try-konasana/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 09:02:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/for-better-blood-circulation-and-strong-muscles-try-konasana/</guid>
      <description>कफ दूर होता है। चेहरा कांतिमय बनता है, शरीर में फुर्ती आती है और पैरों की मांसपेशियों को मजबूती मिलती है। मेरुदंड लचीला बनता है। रक्त प्रवाह बेहतर होता है। इतने ज्यादा फायदे होते हैं कोणासन करने से।  पढ़ें-  ऐसे करें आसन: 
पैरों को मोड़कर बैठ जाएं। अब दोनों हाथों को कमर के पीछे रख लें। दोनों पैर मिलाकर आगे की ओर तानें। सांस भरते हुए, धीरे-धीरे एड़ियों और हथेलियों के बल शरीर को ऊपर उठाएं ताकि शरीर बिल्कुल सीधा हो जाए। हथेलियां जमीन से लगी रहें।  नाभि को ऊपर उठाने का प्रयास करें। सांस सामान्य करते हुए, इस स्थिति में रुकें। सांस छोड़ते हुए, धीरे-धीरे शरीर को जमीन पर वापस लाएं। पूरी प्रक्रिया धीमे ही करें ताकि कहीं झटका न लगे। यह आसन खाली पेट ही करें। स्पॉन्डिलाइटिस, कमर या पीठ दर्द के रोगी इसे न करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट संबंधी रोगों से छुटकारा चाहिए तो रूटीन में शामिल करें ये आसन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-get-rid-of-stomach-related-diseases-include-supta-matsyendrasana-in-your-routine/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 09:02:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-get-rid-of-stomach-related-diseases-include-supta-matsyendrasana-in-your-routine/</guid>
      <description>विषाक्त पदार्थ शरीर से बाहर निकलता है। पीठ में खिंचाव पैदा होता है। यह शरीर को शांत और भीतरी अंगों को निर्मल करता है। मधुमेह सहित पेट की दूसरी समस्याएं भी इससे दूर होती हैं। जिनके कूल्हों या घुटनों में चोट है, वे इसे न करें। सबसे पहले लेट जाएं। ये फायदे होते हैं सुप्त मत्स्येन्द्रासन से   पढ़ें-  अपने दोनों हाथों को कंधे की सीध में दोनों तरफ फैलाएं। अब दाएं पैर को घुटने के पास से मोड़कर ऊपर की ओर उठाएं और बाएं घुटने पर टिका दें। अब सांस छोड़ते हुए, दाएं कूल्हे को उठाएं और पीठ को बाईं तरफ मोड़ें। दाएं घुटने को नीचे की तरफ जाने दें।  दोनों हाथ जमीन पर ही रखें। प्रयास करें कि दायां घुटना पूरी तरह से शरीर के बाईं तरफ टिक जाए। अब सिर को दाईं तरफ घुमाएं। इस मुद्रा में आप 30 से 60 सेकंड तक रुककर सामान्य स्थिति में आ जाएं। चार से पांच बार दोहराएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आप गुर्दे से जुड़ी ये 10 अहम बातें जानते हैं, अगर नहीं तो जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-should-know-these-10-important-things-about-kidney/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 09:02:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-should-know-these-10-important-things-about-kidney/</guid>
      <description>- घर में जल शुद्धि के लिए जैसे फिल्टर व आरओ लगे होते हैं, वैसे ही 20 लाख उपकरण आपके दोनों गुर्दों में होते हैं।  - हर गुर्दे में स्थित 10 लाख इन शुद्धिकरण इकाइयों को &#39;नेफ्रोन&#39; कहते हैं। इसमें ग्लोमेरूलर (रक्त वाहिनियों का गुच्छा) फिल्टर का काम करता है और सर्पाकार ट्यूब्यूल्स आरओ का काम करती हैं, जो घुले हुए अनावश्यक लवणों को हटा देती हैं।  पढ़ें-  - शरीर में जो सात लीटर पानी होता है, उसकी प्रतिदिन करीब 400 बार छनाई और सफाई होती है। - नेफ्रोन शरीर में पानी की मात्रा सम और स्थायी बनाए रखने को आवश्यकता अनुरूप कम या ज्यादा पानी छानता है। साथ ही जलअल्पता (डिहाइड्रेशन) पानी के बहाव पर नियंत्रण करता है।  - शरीर में पानी की कमी या और किसी कारण से रक्तचाप की कमी होने पर नेफ्रोन का एक सेंसर (जक्स्टा ग्लोमेरूलर एपेरेट्स) &#39;रेनीन&#39; नामक हार्मोन बनाता है, जो रक्तचाप को नियंत्रित करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> दांतों और मसूड़ों के लिए बेहद फायदेमंद होता है ये फल, जानिए 5 फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-benefits-of-sugar-apple-or-custard-apple-or-sitaphal-for-teeth-and-gums/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 09:02:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-benefits-of-sugar-apple-or-custard-apple-or-sitaphal-for-teeth-and-gums/</guid>
      <description>शरीफे में पाया जाने वाला कैल्शियम दांतों और मसूड़ों के लिए फायदेमंद होता है। शरीफे के कई और भी हैं फायदे, जिनके बारे में बता रही हैं न्यूट्रिशनिस्ट अंशुल जयभरत।  पढ़ें-  शरीफा विटामिन ए, विटामिन सी और राइबोफ्लेविन से भरपूर होने के कारण आंखों के लिए फायदेमंद होता है। इसमें विटामिन बी-6 भी पाया जाता है। पोटैशियम और मैग्नीशियम की बहुलता के कारण शरीफे को स्ट्रोक और दिल से संबंधित बीमारियों की रोकथाम के लिए अच्छा फल माना जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदलते मौसम में खुद को बदलें, सर्दी में जरूर बरतें ये 6 सावधानियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/6-ways-to-keep-healthy-during-the-winter-season/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 09:02:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/6-ways-to-keep-healthy-during-the-winter-season/</guid>
      <description>सर्दी का मौसम है। यह वक्त है सर्दी को समझने का। सर्दी से दोस्ती करने का। यह दोस्ती सेहत के लिए जरूरी है। कोई छींक रहा है, तो कोई खांस कर परेशान है। किसी का टॉन्सिल दर्द कर रहा है, तो कोई गले की खराश से जूझ रहा है। सर्दियों में होने वाली ये तमाम समस्याएं बहुत सामान्य हैं। इन छोटी-मोटी समस्याओं का इलाज तो आप घर पर भी कर सकते हैं, लेकिन ठंड का मौसम अपने साथ कुछ अन्य गंभीर स्वास्थ्य समस्याएं भी लाता है और उनके बढ़ने का कारण भी बनता है। अस्थमा, हाई ब्लड प्रेशर, इन्फ्लूएंजा, हृदय संबंधी रोग आदि कुछ ऐसी ही समस्याएं हैं, जो लोगों को परेशान कर सकती हैं।   पढ़ें-  अस्थमा है, तो कम निकलें बाहर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर नहीं लगती भूख तो इन घरेलू नुस्खों को अपनाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1egkkvy/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 17:35:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1egkkvy/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमर दर्द के लिये करें ये आसन और डॉक्टर को कहें बाय-बाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/0_3zejyp82/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 16:32:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/0_3zejyp82/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लीवर,किडनी में हो दिक्कत तो करें ये आसन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/0_wnznhbm2/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 16:32:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/0_wnznhbm2/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्मॉग के असर से बचाएगा मत्स्यासन, जानिए क्या है योग करने का सही तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/matsyasana-will-help-you-to-save-yourself-from-the-harmful-effects-of-smog/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 15:10:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/matsyasana-will-help-you-to-save-yourself-from-the-harmful-effects-of-smog/</guid>
      <description>बच्चे हो या बुर्जुग इन दिनों हर कोई स्मॉग से काफी परेशान हैं। दमा पीडि़तों का तो हाल और भी बुरा है। दरअसल स्मॉग एक तरह का वायु प्रदूषण है। जो स्मोक और फॉग से मिलकर बना हुआ होता है। ऐसे में स्मॉग के असर से बचने के लिए ये खास आसन आपकी मदद कर सकता है।   पढ़ें- स्मॉग से बचने के लिए लोगों को मत्स्यासन का अभ्यास करना चाहिए। इससे कई तरह के सांस से संबंधित रोग दूर होते हैं। आइए जानते हैं इसके करने के सही तरीके के बारे में । मत्स्यासन को दो तरीकों से किया जाता है- एक, पद्मासन में और दूसरा, पांव सीधा रखकर। पीठ के बल लेटकर पद्मासन लगाएं। दोनों हाथों को नितम्बों के नीचे रखें। माथा जमीन से सटाएं ताकि रीढ थोड़ी ऊपर की ओर हो जाए। इस स्थिति में दोनों हाथों से पैर के अंगूठे पकड़कर कुछ देर रुकें। फिर गर्दन सीधी करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जोड़ों के दर्द से रहते हैं हलकान तो नींबू का ये उपाय देगा राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-instant-relief-from-your-knee-pain-with-these-easy-method-of-lemon-and-sesame/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 14:51:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-instant-relief-from-your-knee-pain-with-these-easy-method-of-lemon-and-sesame/</guid>
      <description>अगर आपको भी जोड़ों के दर्द ने परेशान कर दिया है तो अब घबराने की जरूरत नहीं है। नींबू का ये जबरदस्त उपाय आपको तुरंत राहत पहुंचा सकता है। आइए जानते हैं क्या है इसका इस्तेमाल करने का सही तरीका।  पढ़ें-  नींबू में मैग्नीशियम, पोटैशियम, कैल्शियम विटामिन ए, सी, बी1 और बी6 अधिक मात्रा में पाया जाता है। यही कारण है कि नींबू के छिलकों को जोड़ों पर लगाने से दर्द में आराम मिलता है। इतना ही नहीं, ऐसा करने से पुराने से पुराना दर्द भी छूमंतर हो जाता है। ​सामग्री</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरवाइकल के दर्द से रहते हैं परेशान? ये 4 घरेलू नुस्‍खे देंगे राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedy-will-give-you-instant-relief-in-cervical-pain/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 14:32:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedy-will-give-you-instant-relief-in-cervical-pain/</guid>
      <description>छोटी-मोटी परेशानियों को नजरअंदाज करने की वजह से हम कई बार ऐसी बीमारियों को गले लगा लेते हैं जो बाद मे हमारे लिए बड़ी परेशानी का कारण बन जाती हैं। ऐसी ही परेशानियों में एक है सर्वाइकल यानि गर्दन का दर्द। जानें क्या करें सर्वाइकल के दर्द से आराम पाने के लिए।  पढ़ें- लहसुन
थोड़ा सा वेजिटेबल ऑयल किसी छोटी कड़ाही में लें और इसमें लहसुन की 8-10 कलियां डालें। इसे तब तक गर्म करें जब तक ये ब्राउन न हो जाए। इसके बाद इससे अपनी गर्दन और कंधों पर मसाज करें। मसाज करने के बाद गर्म पानी से जरूर नहाएं ।तिल का तेल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर साझा नहीं कर पाएं हों आप मन की बात तो ये टिप्स अपनाएं, टेंशन दूर भगाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-remove-stress-tension-you-can-follow-these-tips/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 14:23:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-remove-stress-tension-you-can-follow-these-tips/</guid>
      <description>ऐसी बहुत सी बातें होती हैं, जिन्हें हम किसी से साझा नहीं कर पाते। मन की बात मन में ही रहती है, तो हम तनाव में आ जाते हैं। मन की बात को शब्दों का आकार दें, उसे डायरी में लिखें। फिर देखें, गम और तनाव कैसे दूर हो जाएगा।  शोध कहता है मिशिगन यूनिवर्सिटी का शोध कहता है कि मन की बात को डायरी में लिखने या कुशलता से व्यक्त करने वाला व्यक्ति, चुनौतियों का सामना आसानी से कर पाता है। मन की बात लिखने की आदत जहां तनाव दूर करती है, वहीं इससे आपका व्यक्तित्व भी सुधरता है। शोधकर्ताओं ने डायरी लेखन को सेहत के लिए अच्छा माना है। शोध के दौरान कॉलेज के छात्रों को कंप्यूटर आधारित कुछ काम दिए गए, जिसे उन्हें कुछ सीमित समय में पूरा करना था। इनमें से आधे छात्रों को कुछ देर पहले अपने मन की बात को लिखने का मौका दिया गया। शोधार्थियों ने पाया कि जिन लोगों ने अपने मन के भाव नहीं लिखे थे, उनका काम उतना सटीक नहीं था जितना कि मन की बात लिखने वाले छात्रों का था। बदल जाएगा जीवन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जल की रानी मुंह में पानी, आइए जानते हैं कौन सी मछली है क्यों है फेमस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/fish-lovers-will-have-every-information-about-their-favorite-food/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 16:11:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/fish-lovers-will-have-every-information-about-their-favorite-food/</guid>
      <description>छोटे बच्चों को वह कविता याद कराई जाती है-‘मछली जल की रानी है। जीवन उसका पानी है!’ पर जल की रानी की कहानियां कितनी अजीबोगरीब हैं, उसका अंदाजा लगाना बहुत मुश्किल है। बित्तेभर की खूंखार मांसाहारी ‘पिराना’ मछली हो या दैत्याकार ‘शार्क’ या बड़ी-सी ‘टूना’, सभी इंसान की खुराक बन जाती हैं। हिन्दुस्तान में बंगाली लोगों का मछली प्रेम बहुत मशहूर है। वह मच्छी का झोल भी खाते हैं और झाल भी। बंगाली व्यंजनों में ही दोई माछ है और माछ कलिया भी। सरसों में लिपटी, भाप से पकी ‘हिल्सा’ का जिक्र ही मछली प्रेमियों के मुंह में पानी भर देता है। ‘झोल’ यानी पतली तरी वाली मछली और ‘झाल’ यानी ऐसी पाक विधि, जिसमें मिर्ची का तीखापन हो। जैसा की नाम से ही पता चलता है, ‘भाजा’ तली हुई मछली को कहते हैं।   पढ़ें-  कर्नाटक, गोवा और केरल में बागड़ा (मैकरल) तथा ‘करीमीन पर्ल स्पॉट फिश’ बड़े चाव से खाई जाती है। इस पूरे प्रदेश में छोटी-छोटी मछलियों को सुखा कर भी बारिश के मौसम में शाकाहारी भोजन का स्वाद बढ़ाने के लिए उसमें शामिल किया जाता है। मजेदार बात यह है कि जो लोग अपने को शाकाहारी समझते हैं, जैसे सारस्वत ब्राह्मण, वह भी मछली को जल तुरई मानते हैं और बड़े सहज भाव से अपनी थाली में स्थान देते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिटनेस गुरु ने खोला राज, किन ब्यूटी टिप्स को अपनाने से मानुषी छिल्लर बनीं मिस वर्ल्ड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-fitness-secrets-to-have-a-figure-like-miss-world-manushi-chhillar/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 16:06:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-fitness-secrets-to-have-a-figure-like-miss-world-manushi-chhillar/</guid>
      <description>अगर आप भी साल 2017 में विश्व सुंदरी के खिताब से नवाजे जाने वाली मानुषी छिल्लर की फिगर के दीवाने हो गए हैं और ऐसी ही फिगर बनाना चाहते हैं तो खुश हो जाइए। मानुषी छिल्लर की फिटनेस गुरू नमामी अग्रवाल ने मानुषी के फिटनेस राज से पर्दा उठाते हुए उनके सारे राज खोल दिए हैं।   पढ़ें-  कभी न छोड़े सुबह का नाश्ता
सुबह का नाश्ता आपको पूरे दिन तरोताज़ा रखने में मदद करता है। ये रक्तचाप को नियंत्रित रखने के साथ दिल के लिए भी काफी अच्छा होता है। माना जाता है सुबह का नाश्ता आपकी उम्र लम्बी करता है। रात भर की नींद के बाद शरीर को ऊर्जा के लिए आहार की जरुरत होती है। नाश्ता नहीं करने की स्थिति में शरीर वसा को अनियंत्रित तरीके से सोखना शुरू कर देता है जिससे हमे कमजोरी आने लगती है। हेल्दी खाने का करें चुनाव</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेरोजगारी से नहीं जनाब, कम सैलरी से बढ़ता है तनाव, रिसर्च का दावा  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-lower-wages-can-harm-you-more-than-unemployment/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 16:01:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-lower-wages-can-harm-you-more-than-unemployment/</guid>
      <description>अगर आप भी अक्सर खराब सेहत के चलते अक्सर तनाव में रहते हैं तो जान लीजिए कहीं इसकी वजह आपकी कम सैलरी या ऑफिस का तनावपूर्ण माहौल तो नहीं।अच्छी सेहत के बादशाह बने रहना चाहते हैं तो कम सैलरी वाली नौकरी से अच्छा विकल्प बेरोजगारी है। जानिए क्यों&amp;hellip;.  पढ़ें- ब्रिटेन में मैनचेस्टर विश्वविद्यालय के वैज्ञानिकों की एक रिसर्च के अनुसार बेरोजगार लोगों के मुकाबले ऐसे लोग ज्यादा बीमार रहते हैं जो कम सैलरी पर काम करते हैं। यह अध्ययन इंटरनेशनल जर्नल ऑफ एपिडेमायलॉजी में प्रकाशित हुआ है। साल 2009 से 2010 में हुए एक शोध के दौरान 35 से 75 साल की आयु के एक हजार बेरोजगार लोगों पर अध्ययन किया गया। इन लोगों के स्वास्थ्य और हार्मोन्स पर दिखाई देने वाले दीर्घकालिक तनाव के स्तर पर नजर रखी गई। मैनचेस्टर विश्वविद्यालय के प्रोफेसर तरानी चंदोला समेत कई शोधकर्ताओं ने पाया कि खराब गुणवत्ता का काम करने वाले वयस्कों में दीर्घकालिक स्तर का उच्च तनाव स्तर पाया गया जबकि जो लोग बेरोजगार थे उनमें तनाव का स्तर कम था।शोधकर्ताओं ने बताया कि अच्छी नौकरी करने वाले वयस्कों में बायोमार्कर का कम स्तर पाया गया। उन्होंने कहा कि बेरोजगार लोगों के मुकाबले अच्छी गुणवत्ता की नौकरी करने वाले लोगों के मानसिक स्वास्थ्य में सुधार हुआ लेकिन खराब गुणवत्ता का काम करने वालों और बेरोजगार लोगों के मानसिक स्वास्थ्य में कोई अंतर नहीं था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैसे 5 मिनट में बनाएं फ्राइड मूंग दाल इडली, यहां जान लीजिए रेसिपी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-fried-moong-dal-idli/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 14:10:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-fried-moong-dal-idli/</guid>
      <description>इडली बनाने के लिए आवश्यक सामग्री   धुली मूंग दाल (भिगोई हुई) एक कप  कद्दूकस किया अदरक दो चम्मच  कटा लहसुन एक चम्मच  हल्दी पाउडर आधा चम्मच  लाल मिर्च पाउडर एक छोटा चम्मच  हींग चुटकी भर  नमक स्वादानुसार  तड़के के लिए  राई एक छोटी चम्मच  कटा हरा धनिया दो चम्मच  उबले आलू कटे हुए दो  तेल फ्राई करने के लिए </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस ड्रिंक को पीकर दीपिका ने पाया &#39;पद्मावती&#39; जैसा फिगर, ब्रेक फास्ट में लेती थीं खास चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-make-the-padmavati-character-real-deepika-padukone-follows-this-routine-diet/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 09:15:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-make-the-padmavati-character-real-deepika-padukone-follows-this-routine-diet/</guid>
      <description>फिल्म &amp;lsquo;पद्मावती&amp;rsquo; पर बवाल लगातार जारी है। यहां तक की रील लाइफ में &amp;lsquo;रानी पद्मावती&amp;rsquo; का किरदार निभाने वाली एक्ट्रेस दीपिका पादुकोण को भी तीखी आलोचना का सामना करना पड़ रहा हैं। हालांकि उन्होंने इस रोल को निभाने के लिए काफी कड़ी मेहनत की है। जिसमें डांस से लेकर एक्सरसाइज और डाइट भी शामिल है।   पढे़ं- बॉलीवुड में दीपिका पादुकोण अपने काम की वजह से खास पहचान बना चुकीं हैं। वो अपने किरदार को इतनी खूबसूरती से निभाती हैं कि वो यादगार बन जाता है। इस किरदार को निभाने के लिए दीपिका की मदद सेलिब्रिटीज फिटनेस ट्रेनर यास्मीन कराचीवाला ने की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> इन घरेलू नुस्खों से बढ़ाएं भूख, असर देखकर हो जाएगी खाने से दोस्ती </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedies-which-increases-the-appetite-of-children-and-adults/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 09:13:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedies-which-increases-the-appetite-of-children-and-adults/</guid>
      <description>कुछ लोगों की भूख खाने को देखकर ही खत्म हो जाती है। उसे देखकर वो मुंह नाक सिकोड़ने लगते हैं। ऐसा आमतौर पर स्ट्रेस या फिर कब्ज की समस्या की वजह से होता है। ऐसे में ये 5 घरेलू चीजें आपकी मदद कर सकती हैं।  पढे़ं- अजवायन का करें इस्तेमाल
अजवायन भूख बढ़ाने में मददगार होती है। इसे खाने से पेट साफ रहता है जिससे भूख बढ़ती है। ध्यान रहे कि खाना खाने से करीब आधा घंटा पहले इसे लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खतरनाक बीमारी है पीलिया, निजात दिलाएंगे ये घरेलू उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eg0gnj/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 15:56:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eg0gnj/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाना चाहते हैं तनाव से हमेशा के लिए छुटकारा तो रोजाना ऐसे करें दिन की शुरुआत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-stress-free-life-than-start-your-day-with-these-tips/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 17:41:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-stress-free-life-than-start-your-day-with-these-tips/</guid>
      <description>सुबह होते ही लोग अपने रोजमर्रा के कामकाज में व्यस्त हो जाते हैं। शाम होने तक थकान और चिड़चिड़ापन होने लगता है ऐसा होने की कई वजह होती है जिसकी वजह से तनाव का होना स्वाभाविक है। ज्यादातर ऐसा ऑफिस में बॉस से किसी बात पर झगड़ा होना या फिर पारिवारिक टेंशन की वजह से होता है। अगर आप चाहते हैं कि आपका दिन खुशनुमा बीते तो दिन की शुरुआत अच्छी करनी होगी।   पढे़ं- ताजी हवा को घर के अंदर आने दें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वजन कम करना है तो लें हाई प्रोटीन डाइट- रिसर्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-reduce-your-weight-quickly-than-take-high-protein-food-says-research/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 16:12:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-reduce-your-weight-quickly-than-take-high-protein-food-says-research/</guid>
      <description>डाइट फूड की बात की जाए, तो अक्सर डाइटिशियन हाई प्रोटीन फूड खाने की सलाह देते हैं। लेकिन हाल ही में हुए एक शोध में कुछ चौंकाने वाला खुलासा हुआ है।  ये भी पढ़ें-  इम्पिरियल कॉलेज लंदन के शोधकर्ताओं ने एक शोध में पाया कि हाई प्रोटीन फूड आपको बार-बार भूख लगने की आदत को कम करता है, जिससे मोटापे पर नियंत्रण रखने में मदद मिलती है।
ये भी पढ़ें-  फेनिलएलनिन नाम का एक डाइटरी प्रोटीन कम्पोनेंट, जो कि हाई प्रोटीन फूड में पाया जाता है, यह भूख को नियंत्रित करने वाले हार्मोन उत्सर्जित करता है। इस शोध के दौरान शोधकर्ताओं ने एक चूहे को फेनिलएलनिन के डोज देकर उसके दिमाग की गतिविधियों और भूख की आदतों का ब्योरा रखा। शोध के परिणाम में पाया गया कि चूहे की खुराक दस फीसदी तक कम हो गई। साथ ही मस्तिष्क का वह हिस्सा, जो भूख पर नियंत्रण रखता है, में भी अमीनो एसिड की सक्रियता बढ़ गई।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक कप अदरक की चाय यानी स्वाद और सेहत की चुस्की</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-increses-the-immunity-level-use-ginger-in-your-regular-diet/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 15:59:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-increses-the-immunity-level-use-ginger-in-your-regular-diet/</guid>
      <description>विश्व स्वास्‍थ्य संगठन के अनुसार, दुनिया की 92 फीसदी आबादी WHO के मानकों के नीचे वाली हवा की गुणवत्ता में सांस ले रही है।  ये भी पढ़ें-  इस वजह से लोग बीमार हो रहे हैं। उनमें स्ट्रोक, दिल संबंधी रोग, फेफड़े का कैंसर और सांस संबंधी समस्याएं हो रही हैं।
ये भी पढ़ें-  वायु प्रदूषण से होने वाले प्रभाव को कम करने के लिए विशेषज्ञ जीवनशैली में बदलाव लाने की सलाह दे रहे हैं, जैसे कि सुबह के समय बाहरी गतिविधि जैसे जॉगिंग या साइकिलिंग वगैरह न करें। खुले में व्यायाम करने की बजाय घर में ही व्यायाम करें। साथ ही विटामिन-सी और मैग्नीशियम युक्त खाद्य पदार्थों का सेवन करें। अदरक और तुलसी की चाय पिएं। इम्यूनिटी को बढ़ाने के लिए यह बेहतर उपाय है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नियमित व्यायाम महिलाओं में मृत्यु के खतरे को कम करता है, रिसर्च में खुलासा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/regular-yoga-reduces-the-70-percent-risk-of-death-in-women-says-study/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 15:45:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/regular-yoga-reduces-the-70-percent-risk-of-death-in-women-says-study/</guid>
      <description>पचास की उम्र के बाद महिलाओं को ज्यादा आराम करना चाहिए, अगर आप ऐसा सोचती हैं, तो अब इस अध्ययन की बात पर गौर कीजिए।   ये भी पढ़ें-  एक अध्ययन में पता चला है कि शारीरिक सक्रियता और नियमित व्यायाम करना अधिक उम्र की महिलाओं में 70 प्रतिशत तक मृत्यु संबंधी खतरे को कम कर सकता है।
ये भी पढ़ें-  ब्रिघम एंड वुमन्स हॉस्पिटल द्वारा किया गया यह अध्ययन बताता है कि बढ़ती उम्र की महिलाओं में शारीरिक गतिविधि में कमी से धूम्रपान से होने वाली मौतें के समान मृत्यु का खतरा रहता है। इसलिए विशेषज्ञ हफ्ते में कम-से-कम 150 मिनट की शारीरिक गतिविधि या हफ्ते में 75 मिनट की एरोबिक्स करने पर जोर देते हैं। इसके अलावा हफ्ते में दो या इससे ज्यादा दिन मांसपेशियों को मजबूत बनाने संबंधी व्यायाम भी महिलाओं को करना चाहिए। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>