<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Sep 2017 15:30:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>हाथों की खूबसूरती बढ़ाने के अलावा इन बीमारियों से छुटकारा दिला सकती है मेहंदी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-mehndi/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 15:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-mehndi/</guid>
      <description>कोई भी त्योहार हो या फिर फंगशन लड़कियों के हाथ में मेहंदी न लगी हो ऐसा तो हो ही नहीं सकता। मेहंदी हाथों की खूबसूरती बढ़ाने के अलावा बालों की कंडीशनिंग का भी काम करती हैं लेकिन क्या आपको पता है मेहंदी सेहत के लिहाज से भी लाभकारी होती है।   तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर मेहंदी सेहत के लिए कैसे फायदेमंद होती हैं।  पढ़ें- माइग्रेन में लाभकारी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब बिना दवाओं के छूमंतर होगी पुरुषों की शारीरिक कमजोरी, तुरंत होगा असर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-food-items-will-increase-the-men-power-quickly/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 11:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-food-items-will-increase-the-men-power-quickly/</guid>
      <description>भागदौड़ भरी जिंदगी में लोग सेहत को दरकिनार कर देते हैं और बेहिचक कुछ भी खा लते हैं जिसका सीधा असर पुरुषों की फर्टिलिटी पर पड़ता है। तो चलिए आज हम आपको ऐसे पांच चीजें बताने जा रहे हैं जो दवाओं के बगैर पुरुषों की फर्टिलिटी बढा़ने में मदद करेंगी।  पढ़ें- शहद
शहद का सेवन पुरुषों को रोजाना करना चाहिए। शहद में उच्च गुणवत्ता वाले अमीनो एसिड और कार्बोहाइड्रेट्स होते हैं जो फर्टिलिटी बढा़ने में मदद करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपका पार्टनर नहीं सोया रातभर तो सुबह हो सकता है कुछ ऐसा...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-your-partner-is-not-sleeping-properly-than-you-can-phase-these-problems-in-the-morning/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 11:39:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-your-partner-is-not-sleeping-properly-than-you-can-phase-these-problems-in-the-morning/</guid>
      <description>रात में 6 से 7 घंटे की नींद न लेने से कई तरह की बीमारियां हो सकती हैं ये तो आपने कई बार सुना होगा लेकिन हाल ही में हुई रिसर्च में इस बात का खुलासा हुआ है कि कम सोना भी आपके रिलेशनशिप में खटास की वजह बन सकता है।  पढ़ें- रात में पूरी नींद न लेने से कैंसर, डायबिटीज और समय से पहले ही मृत्यु की संभावना बढ़ जाती है। वहीं इस रिसर्च में इस बात का खुलासा हुआ है कि एक पार्टनर की नींद पूरी और दूसरी की न पूरी होने की वजह से भी रिश्ते खराब हो जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जरूरत से ज्यादा इन चीजों को खाना बन सकता है जानलेवा, खाने से पहले जान लें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-high-calorie-food-items-can-cause-many-health-related-problems/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 09:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-high-calorie-food-items-can-cause-many-health-related-problems/</guid>
      <description>अगर आप खाने पीने के शौकीन हैं और अच्छी चीज को बेहिसाब खा लेते हैं तो ये खबर जरूर पढ़ लीजिए क्योंकि कुछ चीजों को बेहिसाब खाना आपकी सेहत के लिए खतरनाक बन सकता है।   दरअसल, एक पुरुष को एक दिन में 2500 कैलोरी और महिला को 2000 कैलोरी की जरूरत होती है। इसलिए कुछ चीजों को बेहिसाब खाने से सेहत पर खराब असर पड़ सकता है। तो चलिए हम आपको बताते हैं कि कौन सी 5 चींजे हैं जिन्हें ज्यादा खाने से परहेज करना चाहिए।  पढ़ें- 100 ग्राम चीज में 403 कैलोरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक साल से कम उम्र के बच्चों के लिए गाय का दूध है जानलेवा, आप भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cow-milk-is-dangerous-for-below-one-year-baby/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 17:38:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cow-milk-is-dangerous-for-below-one-year-baby/</guid>
      <description>गाय का दूध बच्चों के लिए अच्छा माना जाता है लेकिन अगर बच्चा एक साल से कम्र उम्र का हो तो यही दूध बच्चे के लिए जानलेवा बन सकता है।  पढ़ें- विशेषज्ञों की मानें तो गाय के दूध में प्रोटीन अधिक मात्रा में होता है जिसे छोटे बच्चे पचा नहीं पाते हैं। इस दूध को पीने से बच्चों को सांस और पाचन तंत्र संबंधी समस्या हो सकती है।
पढ़ें- डैनोन इंडिया के हेल्थ ऐंड न्यूट्रीशन साइंस विभाग के नंदन जोशी के अनुसार &amp;lsquo;गाय का दूध बच्चों की किडनी पर खराब असर डाल सकता है।&amp;rsquo;इस दूध को देने से एक साल से कम उम्र के बच्चों में रोग होने का खतरा 65 फीसदी तक बढ़ जाता है। छोटे बच्चों को हाइड्रोलाइज्ड और एमिनो एसिड वाले भोजन की जरूरत होती है जिससे उन्हें एलर्जी या उससे संबंधित कोई समस्या न हो।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चाहते हैं मुलायम और घने बाल तो आज ही ट्राई करें खास मिट्टी का मास्क</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-multani-mitti-home-remedy-for-long-and-healthy-hair/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 17:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-multani-mitti-home-remedy-for-long-and-healthy-hair/</guid>
      <description>ज्यादातर लोगों की एक ही परेशानी होती है कि उनके बाल घने नहीं है और दिन पर दिन बालों का मुलायम पन गायब हो रहा है। अगर आपके बालों की भी यही समस्या है तो आप इस खास मिट्टी के मास्क को अपनाकर बालों को घने और मुलायम बना सकती हैं।  पढ़ें- बालों का झड़ना होता है कम 
मुल्तानी मिट्टी एक तरह का प्राकृतिक वरदान है। बालों पर इसे लगाने से न केवल बालों का झड़ना कम होता है बल्कि बाल लंबे घने और मुलायम भी रहते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना 3 बार से ज्यादा चाय पीना खड़ी कर सकता है ये 5 बड़ी मुसीबतें  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/more-than-three-cup-of-tea-will-gives-you-these-five-side-effects/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 16:14:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/more-than-three-cup-of-tea-will-gives-you-these-five-side-effects/</guid>
      <description>ऑफिस में बैठकर लगातार काम करना हो या फिर बारिश के मौसम में चाय के साथ गरमा गरम पकौड़े खाने हों। इन सब में चाय एक ऐसी चीज होती है जिसे लोग दिन में कई बार पीते हैं लेकिन क्या आपको पता है दिन में तीन बार से ज्यादा चाय पीने से आपको कई तरह की परेशानियां झेलनी पड़ सकती हैं।  तो चलिए आपको बताते हैं कि चाय पीने से 5 कौन कौन से बड़े नुकसान होते हैं।  पढ़ें- कैफीन को रोजाना पीना बन जाती है लत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चावल के शौकीन हो जाएं सावधान, खाने से अब बढ़ेगी मुसीबत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-white-rice-on-regular-basis-will-increase-these-5-risk/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 13:53:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-white-rice-on-regular-basis-will-increase-these-5-risk/</guid>
      <description>अक्सर आपने लोगों से ये कहते सुना होगा कि खाने में चावल न हो तो खाना अधूरा सा लगता है ठीक वैसे ही जैसे दाल में तड़का न लगने से दाल का टेस्ट अच्छा नहीं लगता। हावर्ड स्कूल ऑफ पब्लिक हेल्थ की स्टडी के मुताबिक रोज एक कटोरी पॉलिश वाला चावल खाने से टाइप टू डायबिटीज और वजन बढ़ने की संभावना बढ़ जाती है।   तो चलिए हम आपको बताते हैं कि एक कटोरी से ज्यादा चावल खाने से कौन से 5 बड़े नुकसान हो सकते हैं।  पढ़ें- अधिक कैलोरी का होना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब ये 3 टिप्स मर्दों की बॉडी को बनाएंगे perfect, आज ही आजमाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/man-should-try-these-3-tips-for-toned-body-and-strong-muscles/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 12:59:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/man-should-try-these-3-tips-for-toned-body-and-strong-muscles/</guid>
      <description>आजकल के जमाने में लड़का हो या फिर लड़की दोनों ही फिटनेस को लेकर काफी जागरूक हो गए हैं और इसी वजह से वो जिम भी जाते हैं। लेकिन आज हम आपको बॉडी को टोंड करने के ऐसे तीन टिप्स बताएंगे जिन्हें अपनाकर न केवल बॉडी टोंड हो जाएगी बल्कि आपके मसल्स को मजबूती भी मिलेगी।   पढ़ें- अखरोट
अखरोट का सेवन करने से कई सारे फायदे होते हैं। इसमें प्रोटीन, कैल्शियम, मैग्नीशियम मौजूद होता है जिससे बॉडी को टोंड करने में मदद मिलती है। लेकिन इसे खाते समय इस बात का ध्यान रखें कि इसे नट्स के तौर पर ही खाएं। इसके अलावा एक दिन में पांच से ज्यादा अखरोट का सेवन न करें क्योंकि इससे आपका वजन बढ़ सकता है। पढ़ें- सोयाबीन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी से पहले लड़कों को मंगेतर से होती हैं ये उम्मीदें...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/every-man-wants-these-5-things-from-their-wives/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 09:12:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/every-man-wants-these-5-things-from-their-wives/</guid>
      <description>जिस तरह से हर लड़की के दिल में एक सपनों का राजकुमार बसता है, ठी‌क वैसे ही हर लड़के के दिल में भी उसकी &#39;ड्रीम गर्ल&#39; रहती है। शादी से पहले हर लड़का अपनी होने वाली जीवन संगिनी से कुछ उम्मीद रखता है। कुछ लोगों की ख्वाहिशें पूरी हो जाती हैं तो कुछ लोगों के लिए वो एक सपना ही बना रहता है। जानिए शादी से पहले क्या उम्मीद रखते हैं लड़के.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिचकी की समस्या को पलभर में दूर कर देगा ये देसी नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-how-to-get-rid-with-hiccups/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 14:27:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-how-to-get-rid-with-hiccups/</guid>
      <description>ज्‍यादातर लोग असमय हिचकी आने की समस्या से परेशान रहते हैं। अब हिचकी न आए इसका कोई उपाय तो नहीं किया जा सकता पर हिचकी बंद करने का उपाय आप जरूर कर सकते हैं। अब अगर हिचकी आए तो परेशान होने के बजाय आपनाएं ये ।  पढ़ें-  नमक का पानी 
थोड़े से नमक को पानी में मिलाकर एक या दो घूंट पिएं। इससे हिचकी की समस्या में तुरंत आराम मिलेगा। इसके साथ ही धीरे-धीरे सांस लें इससे आपको आराम मिलेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस में जब भूख सताए, खाएं ये हेल्दी SNACKS</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-healthy-food-items-are-perfect-for-office/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 13:37:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-healthy-food-items-are-perfect-for-office/</guid>
      <description>में जब जोरों की भूख लगती है तो जल्दी-जल्दी में कुछ भी खा लेते हैं जो बाद में आपकी सेहत के लिए ठीक नहीं होता और इसके परिणाम फूड पॉइजनिंग, वजन बढ़ने के रूप में झेलना पड़ता है। तो क्यों न कुछ ऐसा आजमाएं जो हेल्दी भी हो और टेस्टी भी।  पढ़ें-  सैंडविच
सैंडविच को बनाना बहुत आसान है। ब्रेड में हेल्दी कार्बोहाइड्रेट और फाइबर मौजूद होते हैं जो देर तक आपको भूख महसूस नहीं होने देते। ब्रेड बटर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा खाने के बाद भी नहीं बढ़ रहा वजन तो आज ही ट्राई करें ये योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/4-effective-yoga-poses-to-gain-weight-fast/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 11:43:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/4-effective-yoga-poses-to-gain-weight-fast/</guid>
      <description>दुनिया में कुछ लोग तो ऐसे होते हैं जो वजन बढ़ने से परेशान रहते हैं तो वहीं कुछ लोग ऐसे हैं जो वजन न बढ़ने से खुद को असहज महसूस करते हैं। अब तक आपने सुना होगा कि केवल वजन कम करने में सहायक होता है पर आपको जानकर हैरानी होगी कि योग वजन बढ़ाने में भी आपकी मदद कर सकता है। तो देर किस बार कि रोजाना ट्राई करें ये योगासन जो वजन बढ़ाने में आपकी मदद कर सकते हैं।  पढ़ें-  स्क्वाट करें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मूड ऑफ हो जाए तो भी होते हैं ये फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-surprising-benefits-of-bad-mood/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 11:21:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-surprising-benefits-of-bad-mood/</guid>
      <description>अक्सर की वजह से आप स्ट्रेस में आ जाते हैं। मन में तरह तरह के विचार आने लगते हैं। तो आपको ये बात जानकर हैरानी होगी कि खराब मूड भी आपकी सेहत के लिए फायदेंमंद होता है। यहां जाने कारण।  पढ़ें- मेमोरी होती है तेज
एक रिसर्च के मुताबिक खराब मूड वाले लोगों की मेमोरी तेज होती है। उनकी चीजों को याद रखने की क्षमता अच्छे मूड वाले लोगों की तुलना में बेहतर होती है। निर्णय लेने की क्षमता बेहतर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जब पार्टनर से बात करने को कुछ न बचे, तो छेड़ दें ये टॉपिक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/topics-on-which-you-should-talk-to-your-partner-when-you-have-nothing-to-say/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 08:38:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/topics-on-which-you-should-talk-to-your-partner-when-you-have-nothing-to-say/</guid>
      <description>प्यार में कौन नहीं चाहता कि ज्यादा से ज्यादा बाते हो। आप अपने पार्टनर के बारें में हर वो बात जाने जो आपके के लिए जरूरी है लेकिन एक समय पर आकर ये सारी बातें खत्म होने लगती हैं। बात करने के लिए नए-नए टॉपिक ढूंढते हैं पर कुछ खास बात बनती नहीं है। कई बार तो ऐसा होता है कि हमारे पास करने के लिए कोई बात नहीं बचती। ऐसे में आपको क्या करना चाहिए। आइए जानते हैं।  पढ़ें-  फैमिली मेंबर्स के बारे में</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुखार से चार की मौत, दस और भर्ती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/four-people-died-due-to-fever/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 23:31:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/four-people-died-due-to-fever/</guid>
      <description>बुखार महामारी बन रहा है। बुखार की चपेट में आकर लोगों के मरने का सिलसिला बदस्तूर जारी है। पिछले चौबीस घंटे में बुखार की चपेट में आकर चार की जान चली गई। जबकि बुखार की चपेट में आए दस व्यक्तियों की हालत गंभीर होने पर जिला अस्पताल में भर्ती कराया गया है। शहर कोतवाली के मझरेता निवासी सदाराम की पत्नी रामवती (55) को पिछले पांच दिन से बुखार आ रहा था। परिजन गांव के चिकित्सकों से उसका इलाज करा रहे थे। शनिवार शाम उसकी हालत गंभीर हो गई। इसके चलते परिजनों ने उसे जिला अस्पताल में भर्ती कराया, जहां पर इलाज के दौरान शनिवार रात उसकी मौत हो गई। उधर, सांडी थाना क्षेत्र के कतलपुरवा निवासी विजयपाल की पत्नी सुनीता (30) को पिछले तीन दिन से बुखार आ रहा था। परिजन कस्बा के चिकित्सकों से उसका इलाज करा रहे थे। रविवार सुबह सुनीता की हालत गंभीर हो गई। परिजनों ने उसे जिला अस्पताल में भर्ती कराया, जहां पर उसकी मौत हो गई। इसके अलावा शहर के मोहल्ला महोलिया शिवपार निवासी प्रमोद की पत्नी बबली (35) को पिछले चार दिन से बुखार आ रहा था। परिजन निजी चिकित्सक से उसका इलाज करा रहे थे। रविवार दोपहर करीब 2 बजे उसकी हालत गंभीर हो गई। इस पर परिजन उसे जिला अस्पताल ले आए। जहां पर डाक्टर ने उसे मृत घोषित कर दिया। परिजन शवों का बगैर पोस्टमार्टम कराए ले गए। इसके अलावा रविवार को बुखार से हालत गंभीर होने पर परिजनों ने जिला अस्पताल में अंकित (18) पुत्र श्रीकृष्ण, स्वेता (19) पुत्री उदय प्रताप, सुनीता (30) पत्नी जगदीश, सीमा (30) पत्नी धीरू, प्रेम कुमारी (50) पत्नी अखिलेश, श्याम किशन (70) पुत्र मंगूलाल, वीरेंद्र (40) पुत्र प्यारेलाल, रितिका (80) पुत्री भगतराम, आरती (30) पत्नी कन्हैयालाल और निशा (20) पुत्री रियासत को भर्ती कराया है।  झोलाछाप के चक्कर में गई जान  सांडी (ब्यूरो)। थाना क्षेत्र के ऐेड़ा गांव निवासी मदारी के बेटे हर्षित (4) को पिछले एक सप्ताह से बुखार आ रहा था। परिजन गांव में झोलाछाप से उसका इलाज करा रहे थे। शनिवार को हालत गंभीर होने पर परिजनों ने उसे जिला अस्पताल में भर्ती कराया था। जहां इलाज के दौरान देर रात उसकी मौत हो गई। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना करते हैं ये काम तो आप भी हो सकते हैं डायबिटीज का शिकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-doing-things-in-daily-routine-than-its-lead-to-diabetes-risk/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 16:19:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-doing-things-in-daily-routine-than-its-lead-to-diabetes-risk/</guid>
      <description>डायबिटीज एक ऐसी बीमारी है जिससे हर दूसरा इंसान पीड़ित है। लेकिन क्या आपको पता है कि रोजाना हम लोग कुछ ऐसे काम जाने अनजाने में कर देते हैं जो शुगर की बीमारी होने की आशंका बढ़ा देता है।  तो चलिए आज हम आपको ऐसे 5 चीजें बताते हैं जिन्हें ध्यान में रखकर आप शुगर से अपना बचाव कर सकते हैं।  पढ़ें- खाने के बाद न खाएं मीठा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये फायदे जानकर आप भी आज से ही खाना शुरू कर देंगे मटर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-green-pea-on-regular-basis-will-give-you-these-health-benefits/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 15:13:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-green-pea-on-regular-basis-will-give-you-these-health-benefits/</guid>
      <description>पुलाव के स्वाद के साथ-साथ पोहे को टेस्टी बनाने वाली मटर को लेकर लोगों के मन में कई भ्रम हैं।कुछ लोगों का मानना है कि मटर सिर्फ खाने को लजीज बनाती है इसमें पोषक तत्व नहीं होते। अगर आप कुछ ऐसा ही सोच रहे हैं तो ऐसा बिल्कुल नहीं हैं। मटर में विटामिन्स और मिनरल्स भरपूर मात्रा में होते हैं।इसके साथ ही ये सेहत के अलावा त्वचा को भी निखारने का काम करती है।  पढ़ें- पोषक तत्वों से भरपूर है मटर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दो कदम चलते ही हो जाती है थकान तो आज ही डाइट में शामिल करें ये चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-energetic-whole-day-than-avoid-these-things/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 14:11:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-energetic-whole-day-than-avoid-these-things/</guid>
      <description>रोजमर्रा के रूटीन में हम लोग बहुत सारे ऐसे काम अनजाने में कर देते हैं जिससे शरीर की ऊर्जा कम होने लगती है और धीरे-धीरे ऊर्जा का स्तर कम होने लगता है। अगर आप ऐसा महसूस कर रहे हैं तो उसकी वजह रोजाना के कुछ काम हो सकते हैं जिसे छोड़ देने में ही समझदारी है।  पढ़ें- पानी की बोतल को रखें हमेशा साथ
शरीर में पानी की कमी होने से शरीर की ऊर्जा एकदम कम हो जाती है ऐसी स्थिति को डिहाइड्रेशन कहते हैं। अपने पास हमेशा पानी की बोलत रखें और थोड़ी-थोड़ी देर में पानी जरूर पिएं। ऐसा करने से धूप में होने के बावजूद भी शरीर की ऊर्जा बनी रहेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उम्र के साथ बदलता है लड़कों का मूड, क्या जानते हैं आप </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/men-getting-bored-at-the-age-of-39-says-research/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 11:03:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/men-getting-bored-at-the-age-of-39-says-research/</guid>
      <description>घूमना फिरना किसे पसंद नहीं होता। हर कोई यही चाहता है कि उसकी जिंदगी में हमेशा एक्साइटमेंट बरकरार रहे। हालांकि जिंदगी जीने का हर किसी का तरीका एक दूसरे से अलग होता है। लेकिन हाल में हुई रिसर्च में इस बात का खुलासा हुआ है कि एक खास उम्र के बाद पुरुष बोरिंग हो जाते हैं।   पढ़ें- होम रेंटल साइट Airbnb ने एक सर्वे किया जिसमें उनसे मर्दों को लेकर इस बात का खुलासा किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना खाएंगे कच्चा केला तो दूर भाग जाएंगी ये 5 बीमारियां </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-raw-banana/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 10:08:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-raw-banana/</guid>
      <description>पके हुए केले को तो लोग खूब चाव से खाते हैं यहां तक कि बनाना शेक भी पीते हैं लेकिन कच्चे केले का इस्तेमाल सिर्फ सब्जी बनाने में ही किया जाता है। लेकिन आज हम आपको कच्चे केले के ऐसे 5 फायदे बताएंगे जिसे जानने के बाद आप पके केले के साथ-साथ कच्चा केला भी खाने लगेंगे।   पढ़ें-   कब्ज में मिलती है राहत
कच्चे केले में फाइबर और हेल्दी स्टार्च मौजूद होता है। जो आंतों में किसी भी तरह के हानिकारक तत्वों को जमने नहीं देता। इसलिए रोजाना कच्चा केला खाने से कब्ज में आराम मिलता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एंबुलेंस न मिलने से गई नवजात की जान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/newborn-child-died-due-to-ambulence-cricess/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 23:46:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/newborn-child-died-due-to-ambulence-cricess/</guid>
      <description>पिहानी सामुदायिक स्वास्थ्य केंद्र में एंबुलेंस न मिलने के कारण नवजात की मौत हो गई। सीएचसी में पिहानी थाना क्षेत्र के ग्राम संतरहा निवासी एक महिला को प्रसव के लिए भर्ती कराया गया था। शनिवार सुबह प्रसव के कुछ घंटे बाद नवजात की हालत बिगड़ गई। चिकित्सक ने उसे जिला अस्पताल रेफर कर दिया। मजदूरी करने वाले युवक (नवजात के पिता) ने कई लोेगों से 108 सेवा पर फोन करने के लिए कहा। लेकिन किसी ने नहीं सुनी। प्राइवेट साधन से युवक नवजात को लेकर जिला अस्पताल पहुंचा। यहां चिकित्सक ने नवजात को मृत घोषित कर दिया।  कभी गोरखपुर, कभी बरेली तो कभी फर्रुखाबाद के अस्पतालों में हुई बच्चों की मौतों से कोई सबक लेने को तैयार नहीं है। इसका जवाब शायद किसी के पास नहीं होगा कि मुफलिसी का सामना कर रहे एक युवक को जरूरत पर एंबुलेंस क्यों नहीं मिली। पिहानी थाना क्षेत्र के ग्राम संतरहा निवासी अनूप की पत्नी आरती गर्भवती थी। शुक्रवार देर शाम प्रसव पीड़ा होने पर परिजन उसे लेकर पिहानी सामुदायिक स्वास्थ्य केंद्र पहुंचे। सामुदायिक स्वास्थ्य केंद्र में उसे भर्ती कर लिया गया। शनिवार सुबह उसने बालक को जन्म दिया। अनूप की माने तो जन्म के कुछ घंटे बाद सीएचसी पर मौजूद चिकित्सक ने नवजात की हालत खराब बता उसे जिला अस्पताल रेफर कर दिया। चिकित्सक ने एंबुलेंस खराब होने की बात अनूप से कही। इस पर अनूप ने कई स्वास्थ्य कर्मियों से गरीबी का हवाला देते हुए उसे एंबुलेंस सेवा को फोन कर लेने के लिए कहा। एक परिचित के साथ किसी तरह प्राइवेट साधन से वह जिला अस्पताल के आकस्मिक चिकित्सा कक्ष में पहुंचा। यहां ड्यूटी पर तैनात डाक्टर आदित्य झिंगरन ने नवजात को मृत घोषित कर दिया। डाक्टर झिंगरन ने बताया कि अगर नवजात को सीएचसी में ही आक्सीजन लगा दी जाती तो नवजात की जान बच सकती थी। इस बारे में पिहानी सीएचसी के चिकित्साधीक्षक डाक्टर वैभव जायसवाल ने बताया कि नवजात को जन्म से ही सांस लेने में दिक्कत थी। डाक्टर सबा खातून ने रेफर कर स्लिप संबंधित आशा को दे दी थी। बच्चे को एंबुलेंस क्यों नहीं मिली, ये जांच का विषय है। इसकी जांच कर पूरी कार्रवाई की जाएगी। डाक्टर वैभव ने बताया कि नवजात को सिर्फ आक्सीजन की ही जरूरत नहीं थी बल्कि वेंटिलेटर के साथ आक्सीजन चाहिए थी। जिसकी व्यवस्था सीएचसी में नहीं थी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>झोलाछाप के इलाज से युवक की मौत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/young-man-died-due-to-jholachap-treatment/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 23:37:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/young-man-died-due-to-jholachap-treatment/</guid>
      <description>कासिमपुर थाना क्षेत्र में झोलाछाप के इलाज से युवक की हालत बिगड़ गई। परिजन उसे लेकर संडीला के एक प्राइवेट नर्सिंग होम पहुंचे। जहां युवक की मौत हो गई। नाराज परिजनों ने झोलाछाप को बंधक बना लिया। पुलिस ने आरोपी को हिरासत में लेकर शव पोस्टमार्टम के लिए भेज दिया है।  कासिमपुर थाना क्षेत्र के ग्राम बसंतपुर निवासी वीरेंद्र सिंह के पुत्र प्रदीप सिंह को कुछ दिन से बुखार आ रहा था। पास के गांव जरहा में वह डाक्टर बंगाली के नाम से पहचाने जाने वाले झोलाछाप के पास शाम को दवा लेने चला गया था। परिजनों की माने तो झोलाछाप ने प्रदीप के एक इंजेक्शन लगाया। इसके बाद प्रदीप घर वापस आ गया। घर पहुंचते ही प्रदीप के शरीर में खुजली पड़ने लगी। कुछ ही देर में उसकी हालत बिगड़ गई। परिजन उसे लेकर संडीला के एक नर्सिंग होम गए। यहां इलाज के दौरान उसकी मौत हो गई। घटना से नाराज परिजनों ने जरहा निवासी झोलाछाप को बंधक बना लिया। थानाध्यक्ष संजय मौर्या ने बताया कि मामले की जांच की जा रही है। युवक संडीला में ही वाहन चलाने का काम करता था। परिवार में पत्नी शिवानी के अलावा दस वर्षीय पुत्री अंजली, आठ वर्षीय पुत्री आयुषी और पांच वर्षीय पुत्र अनमोल है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B&#39;day Spl: अपने आप को फिट रखने के लिए खिलाड़ी कुमार करते हैं ये काम </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-fitness-mantra-of-bollywood-actor-akshay-kumar-y/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 17:50:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-fitness-mantra-of-bollywood-actor-akshay-kumar-y/</guid>
      <description>अक्षय कुमार का नाम बॉलीवुड के उन दिग्गजों में शुमार है जिन्होंने अपनी किस्मत को खुद लिखा। सीरियस फिल्मों से लेकर कॉमेडी करके लोगों को गुदगुदाने वाले अक्षय का आज बर्थडे है। फिल्मों के अलावा अक्षय ने फिटनेस फ्रीक के तौर पर भी लोगों के दिलों में अपनी खास पहचान बनाई है।  पढ़ें- 49 साल का ये एक्टर फिटनेस के मामले में सबसे आगे है। अक्षय ने मार्शल आर्ट्स के जरिए अपनी बॉडी को टोन्ड किया है और फिट रहने के लिए काफी सख्त रूटीन को फॉलो करते हैं।अक्षय को घर का खाना खाना ही पसंद है। अक्षय के दिन की शुरुआत सुबह 4:30 बजे से हो जाती है और शाम 6 बजे तक डिनर कर लेते हैं। पार्टी में जाना, एल्कोहल और सिगरेट को अक्षय ने अपने से कोसों दूर रखा है। अक्षय ब्रेकफास्ट में पराठा और एक गिलास दूध पीते है। दोपहर में फ्रूट्स और खाने में रोटी, दाल हरी सब्जी, चिकन के अलावा दही लेते हैं। शाम को अक्षय बिना शुगर वाला जूस और रात में सूप, सलाद खाना पसंद करते हैं। खिलाड़ी कुमार फिजिकल के साथ-साथ मेंटल हेल्थ को भी काफी तवज्जो देते हैं। इसलिए मार्निंग वॉक के अलावा योग और स्विमिंग भी उनके रूटीन में शामिल है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खराब मूड को पलभर में ठीक कर देंगी ये मेंटल ट्रिक्स </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-things-to-convert-your-bad-day-into-good-day/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 12:22:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-things-to-convert-your-bad-day-into-good-day/</guid>
      <description>दिन की शुरुआत अच्छी होती है तो दिन ढलने तक का वक्त भी अच्छा ही बीत जाता है लेकिन अगर इसका उलट हो जाए तो मूड की बैंड ही बज जाती है और न चाहते हुई भी आप दिमागी तौर पर स्ट्रेस फील करने लगते हैं और इरीटेशन की तो कोई सीमा नहीं रह जाती।   अगर आपके साथ भी कुछ ऐसा ही हो रहा है तो चलिए आज हम आपको ऐसे आसान तरीके बताते हैं जिन्हें अपनाकर आप अपने आप को ऐसी समय में भी कूल रख सकते हैं।  पढ़ें- चीजों को स्वीकार करें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अरेंज मैरिज में रखेंगे इन बातों का ध्यान तो शादी बन जाएगी यादगार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-things-will-do-miracle-to-make-your-arrange-marriage-successful/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 09:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-things-will-do-miracle-to-make-your-arrange-marriage-successful/</guid>
      <description>हर किसी की यही इच्छा रहती है कि शादी का दिन उसकी जिंदगी का सबसे यादगार लम्हा हो लेकिन लव मैरिज और अरेंज मैरिज शादी में काफी अंतर होता है। लव मैरिज में दोनों पार्टनर एक दूसरे को अच्छे से जानते हैं लेकिन अरेंज मैरिज में उतनी अच्छी तरह से एक दूसरे को जानना मुनासिब नहीं हो पाता।   तो चलिए आज हम आपको कुछ ऐसे टिप्स देंगे जिसे अपनाकर आप अरेंज मैरिज को भी यादगार बना सकते हैं।  पढ़ें- एक दूसरे को कंफटेबल फील करवाना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट को करना है अंदर तो ट्राई करें जीरे और अदरक का ये खास नुस्खा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-cumin-and-ginger-drink-will-cut-your-tummy-fat-quickly/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 09:28:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-cumin-and-ginger-drink-will-cut-your-tummy-fat-quickly/</guid>
      <description>लड़कों के मुकाबले लड़कियों का पेट जल्दी बाहर निकल आता है जिसकी वजह से लड़कियां अक्सर परेशान रहती हैं लेकिन आज हम आपको एक ऐसा घरेलू नुस्खा बताएगें जिससे पेट में मौजूद फैट चुटकियों में खत्म हो जाएगा और आप एकदम स्लिम ट्रिप दिखने लगेंगी।  पढ़ें- पेट पर फैट होने की वजह से कई सारी ड्रेसेज पहनने में दिक्कतों का सामना करना पड़ता है। जैसे कि साड़ी, लहंगा वनपीस और गाउन। इन सभी में निकला हुआ पेट आसानी से दिखाई देता है जो आपके लुक को और भी खराब कर देता है ऐसे में अदरक और जीरा आपकी इस समस्या को छूमंतर कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अयंगर योग पार्ट 3ः  डिप्रेशन के इलाज में बेहद कारगर है अयंगर योगा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/potential-role-of-iyengar-yoga-in-treatment-of-depression/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 01:06:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/potential-role-of-iyengar-yoga-in-treatment-of-depression/</guid>
      <description>पिछले कुछ हफ्तों से लगातार खबरें आ रही हैं कि कैसे ब्लू व्हेल चैलेंज के शिकंजे में फंसकर युवा आत्महत्या कर रहे हैं। लेकिन ज्यादातर मामलों में ये पूरी तरह से स्पष्ट नहीं है कि ब्लू व्हेल चैलेंज की वजह से उस शख्स ने आत्महत्या कि या फिर वो शख्स आत्महत्या करना चाहता था और सहारा ब्लू व्हेल का लिया।  सच तो ये है कि ऐसे युवा अपने जीवन को व्यर्थ महसूस करते हैं उन्हें लगता है कि उनके जीवन का कोई उपयोग नहीं है, जीना फिजूल है। हालांकि इस सोच की उनके पास कोई वाजिब वजह नहीं होती है। ऐसी सोच पनपने पर ये युवा अपना जीवन खत्म करने का फैसला कर लेते हैं। उनका ये कदम परिवार, दोस्तों और समाज के लिए बेहद परेशान करने वाला साबित होता है।  पढ़ें-  ऐसा कदम उठाने वाले ज्यादातर युवा अवसाद यानि डिप्रेशन का शिकार होते हैं। और खुद को खत्म करने का ये अतिवादी कदम वो मन की एक खास अवस्था में उठाते हैं। इसलिए हमारी जिम्मेदारी है कि इस तरह के जोखिम भरे दायरे या यों कहें मनःस्थिति तक पहुंच चुके हैं ऐसे व्यक्तियों की पहचान कर उनमें पनपे डिप्रेशन के लक्षणों की पहचान जल्द से जल्द करें।   पढ़ें-   डिप्रेशन से जूझ रहे व्यक्ति के व्यवहार में खास तरह के बदलाव और या यों कहें लक्षण दिखाई देते हैं। जरूरत हैं तो बस इतनी कि उस व्यक्ति के व्यवहार में आए इन बदलावों या कहें लक्षणों को किसी दुर्घटना से पहले पहचानने की। इनमें से कुछ लक्षण साफ दिखाई देते हैं जैसे-व्यक्त का दिनभर अलसाये रहना, लोगों से घुलने मिलने में रुचि न रखना, एकाग्रता में कमी आना, किसी भी चीज में इंट्रेस्ट न लेना, घंटों बिस्तर पर पड़े रहना, भूख न लगना या फिर ज्यादा खाना, परिवार और दोस्तों से धीरे-धीरे खुद अलग कर लेना।  किसी व्यक्ति में अगर ये लक्षण दिख रहे हैं तो फिर उनके करीबियों को चाहिए कि वो इन्हें अनदेखा न करें। डिप्रेशन के शिकार ऐसे व्यक्ति को जल्द से जल्द उचित सलाह और इलाज की दरकार होती है। इस मामले में बिल्कुल भी कोताही नहीं बरतनी चाहिए।   पढें- डिप्रेशन के शिकार व्यक्ति की भाव-भंगिमा या हाव-भाव कुछ अलग तरह के होते हैं। ऐसे व्यक्ति का सीना थोड़ा धंसा हुआ सा लगेगा, झुके हुए कंधे, ऊर्जाहीन या फिर कहें नीरस आंखें जिनसे अरुचि ही झलकेगी। काउंसलर्स और क्लिनकल साइकोलोजिस्ट डिप्रेशन के शिकार व्यक्ति का मानसकि इलाज करते हैं जबकि योगासन शरीर को जरिया बनाकर मन को स्वस्थ करने का काम करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डीएम को ‘वेंटिलेटर’ पर मिला आक्सीजन आपूर्ति सिस्टम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/oxygen-system-on-ventilator-in-city-hospital/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 23:34:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/oxygen-system-on-ventilator-in-city-hospital/</guid>
      <description>जिला अस्पताल में जरूरत पर मरीजों को प्लांट से आक्सीजन न मिलने की खबरों पर आखिरकार जिलाधिकारी शुभ्रा सक्सेना थोड़ी संजीदा हुईं। डीएम शुक्रवार सुबह नौ बजे अस्पताल के औचक निरीक्षण पर पहुंचीं। महिला वार्ड में उन्हें आक्सीजन प्लांट से सप्लाई होते नहीं मिली। इस पर उन्होंने सीएमएस को फटकार लगाई। जगह-जगह गंदगी देखकर भी डीएम का पारा चढ़ गया।  जिला अस्पताल में हर बेड पर सुचारु रूप से आक्सीजन की आपूर्ति को आक्सीजन प्लांट लगवाया गया था। लगभग सभी वार्डों के हर बेड पर इसका प्वाइंट दिया गया। काफी समय से आक्सीजन प्लांट शोपीस बना हुआ था। मरीजों को जरूरत पर आक्सीजन नहीं मिलने की समस्या पर अमर उजाला ने लगातार खबरें प्रकाशित कीं। इतने महत्वपूर्ण मुद्दे पर भी जिला प्रशासन उदासीन रहा। शुक्रवार को डीएम शुभ्रा सक्सेना जिला अस्पताल पहुंची। उन्होंने आकस्मिक चिकित्सा कक्ष, पुरुष और महिला वार्ड के अलावा सर्जिकल वार्ड का भी निरीक्षण किया। महिला वार्ड में काफी देर तक मातहत आक्सीजन प्वाइंट को चालू करने में लगे रहे लेकिन गैस नहीं आई। इस पर डीएम ने कहा कि जब इस प्वाइंट से गैस नहीं आ रही तो अन्य की भी दशा खराब ही होगी। उन्होंने सीएमएस डॉक्टर रामवीर सिंह से आक्सीजन आपूर्ति सिस्टम को सुधारने, मेगा और मिनी गैस सिलेंडर की व्यवस्था रखने के निर्देश भी दिए।   तीमारदारों और मरीजों से पूछी हकीकत  हरदोई। डीएम ने अस्पताल में भर्ती मरीजों, उनके तीमारदारों के अलावा दवा वितरण कक्ष के बाहर लाइन में लगे मरीजों से बात कर हकीकत पूछी। मरीजाें को पर्ची पर लिखी गई दवा का स्टाक में उपलब्ध दवाओं से मिलान भी किया।   गंदगी और छुट्टा पशुओं पर नाराजगी  डीएम शुभ्रा सक्सेना को अस्पताल के कई कक्षों में गंदगी मिली। परिसर में कई स्थानों पर गंदगी देखकर उन्होंने नाराजगी जताई। अस्पताल परिसर में घूम रहे छुट्टा पशुओं को हटाने को कहा।  सुबह आठ बजे ही अफसर तलब  डीएम शुभ्रा सक्सेना ने जिले के आठ अधिकारियों को सुबह आठ बजे ही अपने आवास पर तलब कर लिया था। उन्हें महिला और जिला चिकित्सालय के औचक निरीक्षण की जानकारी दी गई। इन अधिकारियों में परियोजना निदेशक, जिला समाज कल्याण अधिकारी, जिला प्रोबेशन अधिकारी, मुख्य पशु चिकित्साधिकारी, ग्रामीण अभियंत्रण विभाग के अधिशासी अभियंता, बंदोबस्त अधिकारी, सहायक निदेशक मत्स्य और जिला कृषि रक्षा अधिकारी शामिल रहे।   बिजली हुई गुल  डीएम अस्पताल परिसर में थीं तभी बिजली गुल हो गई। जब तक डीएम वार्ड एक में पहुंची तब तक मरीज गर्मी से परेशान होने लगे। तीमारदारों ने पंखा झलना शुरू किया तो स्वास्थ्य महकमे के एक जिम्मेदार उसे पंखा झलने से रोकने लगे। गनीमत रही कि कुछ देर बाद जनरेटर चल गया।   मरीजों को ही खींचना पड़ा स्ट्रेचर  अस्पताल में स्टाफ की कमी है। बड़ी संख्या में बाहरी लोगों की मदद से किसी तरह काम चलाया जा रहा है। जब डीएम ने निरीक्षण किया तो बाहरी लोग अस्पताल से चले गए। ऐसे में तीमारदारों को मरीजों का स्ट्रेचर खुद ही खींचना पड़ा।   निरीक्षण के दौरान ही शुरू हुई सफाई  जिला अस्पताल के औचक निरीक्षण के दौरान डीएम के तेवर देखकर महिला अस्पताल में आनन-फानन ही सफाई कर्मियों को व्यवस्था में सुधार के लिए लगा दिया गया। उन्होंने एक-एक कोना देखकर सफाई की। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डीएम को ‘वेंटिलेटर’ पर मिला आक्सीजन आपूर्ति सिस्टम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/oxygen-supply-system-on-ventilator-in-city-hospital/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 23:28:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/oxygen-supply-system-on-ventilator-in-city-hospital/</guid>
      <description>जिला अस्पताल में जरूरत पर मरीजों को प्लांट से आक्सीजन न मिलने की खबरों पर आखिरकार जिलाधिकारी शुभ्रा सक्सेना थोड़ी संजीदा हुईं। डीएम शुक्रवार सुबह नौ बजे अस्पताल के औचक निरीक्षण पर पहुंचीं। महिला वार्ड में उन्हें आक्सीजन प्लांट से सप्लाई होते नहीं मिली। इस पर उन्होंने सीएमएस को फटकार लगाई। जगह-जगह गंदगी देखकर भी डीएम का पारा चढ़ गया।  जिला अस्पताल में हर बेड पर सुचारु रूप से आक्सीजन की आपूर्ति को आक्सीजन प्लांट लगवाया गया था। लगभग सभी वार्डों के हर बेड पर इसका प्वाइंट दिया गया। काफी समय से आक्सीजन प्लांट शोपीस बना हुआ था। मरीजों को जरूरत पर आक्सीजन नहीं मिलने की समस्या पर अमर उजाला ने लगातार खबरें प्रकाशित कीं। इतने महत्वपूर्ण मुद्दे पर भी जिला प्रशासन उदासीन रहा। शुक्रवार को डीएम शुभ्रा सक्सेना जिला अस्पताल पहुंची। उन्होंने आकस्मिक चिकित्सा कक्ष, पुरुष और महिला वार्ड के अलावा सर्जिकल वार्ड का भी निरीक्षण किया। महिला वार्ड में काफी देर तक मातहत आक्सीजन प्वाइंट को चालू करने में लगे रहे लेकिन गैस नहीं आई। इस पर डीएम ने कहा कि जब इस प्वाइंट से गैस नहीं आ रही तो अन्य की भी दशा खराब ही होगी। उन्होंने सीएमएस डॉक्टर रामवीर सिंह से आक्सीजन आपूर्ति सिस्टम को सुधारने, मेगा और मिनी गैस सिलेंडर की व्यवस्था रखने के निर्देश भी दिए।   तीमारदारों और मरीजों से पूछी हकीकत  हरदोई। डीएम ने अस्पताल में भर्ती मरीजों, उनके तीमारदारों के अलावा दवा वितरण कक्ष के बाहर लाइन में लगे मरीजों से बात कर हकीकत पूछी। मरीजाें को पर्ची पर लिखी गई दवा का स्टाक में उपलब्ध दवाओं से मिलान भी किया।   गंदगी और छुट्टा पशुओं पर नाराजगी  डीएम शुभ्रा सक्सेना को अस्पताल के कई कक्षों में गंदगी मिली। परिसर में कई स्थानों पर गंदगी देखकर उन्होंने नाराजगी जताई। अस्पताल परिसर में घूम रहे छुट्टा पशुओं को हटाने को कहा।  सुबह आठ बजे ही अफसर तलब  डीएम शुभ्रा सक्सेना ने जिले के आठ अधिकारियों को सुबह आठ बजे ही अपने आवास पर तलब कर लिया था। उन्हें महिला और जिला चिकित्सालय के औचक निरीक्षण की जानकारी दी गई। इन अधिकारियों में परियोजना निदेशक, जिला समाज कल्याण अधिकारी, जिला प्रोबेशन अधिकारी, मुख्य पशु चिकित्साधिकारी, ग्रामीण अभियंत्रण विभाग के अधिशासी अभियंता, बंदोबस्त अधिकारी, सहायक निदेशक मत्स्य और जिला कृषि रक्षा अधिकारी शामिल रहे।   बिजली हुई गुल  डीएम अस्पताल परिसर में थीं तभी बिजली गुल हो गई। जब तक डीएम वार्ड एक में पहुंची तब तक मरीज गर्मी से परेशान होने लगे। तीमारदारों ने पंखा झलना शुरू किया तो स्वास्थ्य महकमे के एक जिम्मेदार उसे पंखा झलने से रोकने लगे। गनीमत रही कि कुछ देर बाद जनरेटर चल गया।   मरीजों को ही खींचना पड़ा स्ट्रेचर  अस्पताल में स्टाफ की कमी है। बड़ी संख्या में बाहरी लोगों की मदद से किसी तरह काम चलाया जा रहा है। जब डीएम ने निरीक्षण किया तो बाहरी लोग अस्पताल से चले गए। ऐसे में तीमारदारों को मरीजों का स्ट्रेचर खुद ही खींचना पड़ा।   निरीक्षण के दौरान ही शुरू हुई सफाई  जिला अस्पताल के औचक निरीक्षण के दौरान डीएम के तेवर देखकर महिला अस्पताल में आनन-फानन ही सफाई कर्मियों को व्यवस्था में सुधार के लिए लगा दिया गया। उन्होंने एक-एक कोना देखकर सफाई की। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब घर बैठे किचन की ये 8 चीजें चुटकियों में करेंगी आपका वजन कम, तुरंत करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-eight-natural-food-reduce-your-weight-quickly/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 13:31:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-eight-natural-food-reduce-your-weight-quickly/</guid>
      <description>क्या आप भी वजन बढ़ने से परेशान हैं..क्या आप भी रोज जिम जाते हैं..क्या आप भी डाइटिंग कर कर के थक चुके हैं..तो आज से ही ये सब बंद कर दें क्योंकि आज हम आपकी रसोई से कुछ ऐसी चीजें लेकर आए हैं जिसे डाइट में रोजाना शामिल करने से आपके शरीर में मौजूद फैट अपने आप ही कम होने लगेगा।  तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर कौन सी ऐसी 8 चीजें हैं जिन्हें अपनाकर आप अपने वजन को घर बैठे ही कंट्रोल कर सकती हैं।  पढ़ें-   दालचीनी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>40 के बाद नहीं आएगी शारीरिक कमजोरी, बस इन चीजों से करें परहेज </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/stay-away-from-these-five-things-you-will-be-fit-in-40s/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 09:13:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/stay-away-from-these-five-things-you-will-be-fit-in-40s/</guid>
      <description>&amp;lsquo;स्वस्थ शरीर में ही स्वस्थ मन का विकास होता है&amp;rsquo;..ये कहावत तो आपने कई बार सुनी होगी लेकिन आपका शरीर स्वस्थ रहे इसके लिए हड्डियों का मजबूत होना भी बेहद जरूरी होता है।   हालांकि बदलते दौर में लोग खान पान को लेकर लापरवाही बरततें है और कुछ ऐसी चीजों का सेवन ज्यादा करने लगते हैं जो समय से पहले ही हड्डियों को कमजोर बना देती है। तो चलिए आपको बताते हैं कि कौन से वो 5 चीजें हैं जिनको ज्यादा खाना खतरनाक हो सकता है।   पढ़ें- चॉकलेट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी के बाद भी पत्नी से रहते हैं दूर तो भूलकर भी न करें ये गलतियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-marriage-staying-away-from-your-wife-than-don-do-these-five-mistakes/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 09:02:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-marriage-staying-away-from-your-wife-than-don-do-these-five-mistakes/</guid>
      <description>ऐसा देखा जाता है शादी के बाद भी पति-पत्नी एक दूसरे से दूर रहते हैं। ज्यादातर ऐसा होने की वजह नौकरी ही होती है जो दोनों को एक दूसरे से अलग रहने के लिए मजबूर कर देती है। अगर आप भी ऐसी जिंदगी बिता रहे हैं तो भूलकर भी ये 5 गलतियां ना करें।  पढ़ें- पैसे ट्रांसफर करते रहना 
लड़कियां जितना भी क्यों ना कमाती हो उन्हें हमेशा यही लगता है कि वो जो भी शॉपिंग करें वो पति ही करवाए। इसलिए अगर आप भी दूर रहते हैं तो पत्नी को हर महीने पैसे जरूर भेज दें ऐसा करने पर पत्नी को ये एहसास होगा कि आप उसका कितना ध्यान रखते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर के इस हिस्से में रखें बर्फ का टुकड़ा, दूर हो जाएगा सारा दर्द</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-chinese-ice-cube-trick-it-will-give-instant-relief-in-headache/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 08:56:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-chinese-ice-cube-trick-it-will-give-instant-relief-in-headache/</guid>
      <description>मौसम जैसे ही बदलता है लोग न केवल कई बीमारियों की चपेट में आ जाते हैं बल्कि उनके शरीर के कई हिस्सों में दर्द बना रहता है। ज्यादातर लोग माइग्रेन या फिर सिर दर्द से पीड़ित रहते है लेकिन आज हम आपको बर्फ का ऐसा उपाय बताने जा रहे हैं जिसे अपनाकर आप दर्द से चुटकियों में छुटकारा पा सकते हैं।  पढ़ें-  चीन में लोगों का ऐसा विश्वास है कि शरीर में बहुत सारे ऐसे प्वाइंट होते हैं जिन्हें प्रेस करके दर्द में आराम मिलता है और वो लोग एक्यूप्रेशर तरीकों से ही कई तरह के इलाज भी करते हैं। बर्फ के टुकड़े के इस्तेमाल की इस तकनीक को इन्होंने &amp;lsquo;आइस क्यूब ट्रिक&amp;rsquo; का नाम दिया है। पढ़ें- &amp;lsquo;आइस क्यूब ट्रिक&amp;rsquo; तकनीक करने में काफी आसान है। बर्फ के टुकड़े को गर्दन के ठीक पीछे वाले हिस्से पर कम से कम 20 मिनट तक रखें। इस प्लाइंट को चीनी लोग &amp;lsquo;फेंग फू&amp;rsquo; कहते हैं। 40 सेकेंड बाद आपको बर्फ की ठंडक का एहसास होगा जिसके बाद आपको आराम मिलना शुरू हो जाएगा। इस तकनीक को करने के बाद न केवल आपको दर्द में आराम मिलेगा बल्कि नींद भी अच्छी आएगी। नोट- अगर आपको ज्यादा दर्द हो तो डॉक्टर की ही सलाह लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अखरोट में छिपा है मर्दों की शारीरिक समस्या का हल, आप भी जान लें ये बात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-walnut-on-regular-basis-beneficial-for-men-health/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 14:24:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-walnut-on-regular-basis-beneficial-for-men-health/</guid>
      <description>अखरोट सेहत के लिए काफी फायदेमंद होता है। ये न केवल हर तरह की बीमारियों से लड़ता है बल्कि याददाश्त को बढा़ने में भी मददगार साबित होता है।   तो चलिए आज हम आपको बताते है कि अखरोट पुरुषों को किस तरह से फायदा पहुचाता है।  पढ़ें- यूनिवर्सिटी ऑफ केलीफोर्निया में कार्यरत वैज्ञानिक डॉक्टर विंडी राबिन्स और उनकी टीम ने एक रिसर्च की जिसमें पता चला का अखरोट का रोजाना सेवन करना पुरुषों के लिए फायदेमंद होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाने में करते हैं आनाकानी, तो अब सावधान होने की है बारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-don-t-have-enough-food-than-you-will-suffer-from-these-diseases/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 14:24:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-don-t-have-enough-food-than-you-will-suffer-from-these-diseases/</guid>
      <description>खाना खाना सेहत के लिए बहुत जरूरी होता है इससे न केवल शरीर को एनर्जी मिलती है बल्कि शरीर चुस्त दुरुस्त भी रहता है। अक्सर ऐसा देखा जाता है कि लोग वेट बढ़ने के डर की वजह से खाना खाना स्किप कर देते हैं अगर आप भी कुछ ऐसा ही कर रहे हैं तो सावधान हो जाइए क्योंकि ऐसा करना सेहत पर भारी पड़ सकता है।  पढ़ें- ब्लड शुगर लेवल घटने लगता है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्यार में अक्सर नए जोड़े कर देते हैं ये 5 गलतियां....</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-the-five-common-mistakes-which-new-couple-do/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 11:38:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-the-five-common-mistakes-which-new-couple-do/</guid>
      <description>प्यार के ढाई अक्षर की गहराई में हर कोई डूबना चाहता है। अक्सर आपको नए प्रेमी जोड़ी हाथों में हाथ डाले दिखाई दे जाएंगे। इसके साथ ही वो दोनों अपनी जिंदगी में इतने डूब जाते हैं कि उन्हें किसी की परवाह नहीं होती। इसी बीच वो कुछ ऐसी गलतियां कर बैठते हैं जिससे उनका रिश्ता बाकी और लोगों से टूट जाता है।  तो चलिए आपको बताते हैं कौन सी ऐसी 5 वजह है जो नए प्रेमी जोड़े के लिए आगे चलकर मुसीबत खड़ी कर सकती हैं।  पढ़ें- दोस्तों से दूरी बनाना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पियेंगे ये खास पानी तो पलभर में दूर हो जाएगी ये 5 बड़ी समस्याएं </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chickpea-water-will-solve-your-these-five-health-related-problems/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 11:34:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chickpea-water-will-solve-your-these-five-health-related-problems/</guid>
      <description>किचन में बहुत सारी चीजें ऐसी होती है जो न केवल आपके स्वाद को दो गुना बढ़ा देती है बल्कि आपकी सेहत के लिए भी फायदेमंद होती हैं। तो चलिए आज हम आपको काबुली चने के पानी पीने के ऐसे 5 फायदे बताएंगे जिसे जानने के बाद आप रोजाना इस पानी को पीना शुरू कर देंगे।  पढ़ें-   दूर होती है कमजोरी
चने के पानी में आयरन होता है जिसे रोजाना पीने से आपकी शारीरिक कमजोरी दूर होती है। पढ़ें- कोलेस्ट्रॉल लेवल होता है कम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है चॉकलेट का चौथा फ्लेवर, दो गुनी हो जाएगी अब आपकी मिठास </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/barry-callebaut-unveils-fourth-flavor-of-pink-chocolate/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 15:07:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/barry-callebaut-unveils-fourth-flavor-of-pink-chocolate/</guid>
      <description>&amp;lsquo;आज खुश है जमाना पहली तारीख है&amp;rsquo;..ये गाना तो आप लोगों ने कई बार सुना होगा और सैलरी मिलने के बाद शायद गुनगुनाया भी होगा। चॉकलेट पर बने इस गाने को सुनते ही लोगों का मन चॉकलेट खाने का हो जाता है लेकिन अब बाजार में आपको चॉकलेट के तीन नहीं बल्कि चार फ्लेवर मिलेंगे।  पढ़ें- मिठास में स्वाद का एक और डोज बढ़ाने लिए चॉकलेट प्रेमियों के लिए एक और फ्लेवर आ गया है जिसका कलर पिंक है। पढ़ें- स्विस चॉकलेट कंपनी Barry Callebaut ने एक खास चॉकलेट बनाई है जिसे &amp;lsquo;रूबी&amp;rsquo; का नाम दिया है। ये अपने आप में ऐसी पहली चॉकलेट है जिसका कलर पिंक है इससे पहले साल 1930 में व्हाइट चॉकलेट बाजार में उतारी थी। इस पिंक चॉकलेट की खास बात ये है कि इसमें किसी भी तरह के कलर का इस्तेमाल नहीं किया गया है। इस चॉकलेट को रूबी कोका बीन से बनाया गया है जिसे Barry Callebaut कंपनी ने अपने अध्ययन के दौरान खोज निकाला।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोटे लोग जल्दी होते हैं &#39;स्वाइन फ्लू&#39; का शिकार, रिसर्च में हुआ खुलासा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/obesity-people-are-three-times-more-prone-to-swine-flue-disease/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 13:19:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/obesity-people-are-three-times-more-prone-to-swine-flue-disease/</guid>
      <description>देश के कई हिस्सों में स्वाइन फ्लू फैला हुआ है लेकिन हाल ही में जो बात सामने आई है वो ज्यादा वजन वाले लोगों के लिए बेहद जरूरी है। हैबिलाइट ओबिसिटी ग्रुप के अध्ययन में इस बात का खुलासा हुआ है कि मोटे लोगों को स्वाइन फ्लू होने की संभावना तीन गुना बढ़ जाती है।   पढ़ें-  देशभर में इस साल स्वाइन फ्लू की चपेट में आने से 1100 से ज्यादा लोगों की मौत हो चुकी है। स्वाइन फ्लू H1N1 वायरस की वजह से प्रभावित शख्स को सांस लेने में दिक्कत होती है और लगातार इस वायरस की चपेट में आने वाले लोगों की संख्या में इजाफा हो रहा है। पढ़ें- हैबिलाइट सेंटर फॉर बैरिऐट्रिक ऐंड लेपोस्कोपिक सर्जरी के वरिष्ठ सलाहकार एवं निदेशक डॉक्टर कपिल अग्रवाल का कहना है कि मोटे लोगों को आमतौर पर पहले से ही स्वास्थ्य संबंधी समस्याओं होती हैं जिस वजह से मोटे लोगों में स्वाइन फ्लू के संक्रमण का खतरा कई गुना बढ़ जाता है। अगर मेडिकल टर्म की बात करें तो जिस व्यक्ति का बीएमआई 30 या उससे अधिक होता है वो अत्यधिक मोटापे की कैटेगरी में आते हैं वहीं जिन लोगों का बीएमआई इससे कम होता उन्हें संक्रमण का खतरा अधिक होता है। इसके अलावा जिन लोगों का बीएमआई 40 से ज्यादा होता है उनकी स्वाइन फ्लू की वजह से मौत भी हो सकती हैं। यशोदा अस्पताल के फिजिशियन डॉक्टर मनीष त्रिपाठी का कहना है कि वैसे तो इससे बचाव के लिए इंजेक्शन लगाया जाता है लेकिन मोटे लोगों को इन्फलुएंजा देने के बाद भी संक्रमण से प्रभावित होने का खतरा पूरी तरह से खत्म नहीं हो पाता। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी तय होने के बाद भी मन में हो उलझन तो ये तरीके करेंगे आपकी मदद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/four-signs-that-proof-you-are-not-ready-for-marriage/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 13:11:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/four-signs-that-proof-you-are-not-ready-for-marriage/</guid>
      <description>अक्सर ऐसा देखा जाता है कि शादी तय होने के बाद भी लोगों का मन डामाडोल रहता है। वो यही सोचते रहते हैं कि शादी के लिए उनका पार्टनर सही है या फिर नहीं। अगर आप भी इसी कशमकश में हैं तो आज हम आपको कुछ ऐसे तरीके बताएंगे जिन्हें अपनाकर आप मिनटों में ये जान लेगें कि आप अभी शादी करें या फिर नहीं।  पढ़ें- अपने आप से पूछे कुछ सवाल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब घर पर टूथपेस्ट से करें प्रेग्नेंसी टेस्ट, जान लें क्या है तरीका </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/with-the-help-of-toothpaste-you-can-do-the-pregnancy-test-at-home/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 09:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/with-the-help-of-toothpaste-you-can-do-the-pregnancy-test-at-home/</guid>
      <description>कहते हैं कि मां बनने के बाद हर महिला का अस्तित्व पूरा हो जाता है। मां बनने की खुशखबरी किसी भी महिला के लिए उसके जीवन का एक ऐसा नायाब तोहफा होता है जिसकी खुशी वो शब्दों में बयां नहीं कर पाती।  बाजार में प्रेग्नेंसी टेस्ट करने के लिए कई तरह के उपकरण मौजूद है लेकिन उन उपकरणों के अलावा आप घर में मौजूद रोजाना के सामान से भी अपनी प्रेग्नेंसी का पता लगा सकती हैं। पढ़ें- किचन के मौजूद कुछ सामान के अलावा रोजाना इस्तेमाल होने वाला टूथपेस्ट भी इसमें आपकी मदद कर सकता है। ध्यान रहे कि टूथपेस्ट सफेद रंग का ही होना चाहिए। पढ़ें- कई महिलाओं को ये तरीका हैरान कर देने वाला लगता है तो कई महिलाएं इस तरीके को सबसे अच्छा मानती हैं।सबसे पहले एक डिस्पोजल गिलास में दो चम्मच टूथपेस्ट लें और उसमें उतनी ही मात्रा में सुबह की पहली यूरिन को डालें।इसके बाद गिलास को हिला लें। अगर यूरिन सैंपल डालने के बाद पेस्ट का रंग नीला हो जाता है तो समझ जाए कि आपक प्रेग्नेंट हैं। नोट- इस टेस्ट पर पूरी तरह से विश्वास न करें। डॉक्टर की सलाह जरूर लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप अचार के हैं शौकीन तो अब हो जाएं सावधान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eating-pickles-in-exces-will-leave-bad-effect-on-your-health/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 09:27:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eating-pickles-in-exces-will-leave-bad-effect-on-your-health/</guid>
      <description>गर्मियां आते ही घरों में महिलाएं अचार बनाना शुरू कर देती है और चाहे लड़के हो या फिर लड़कियां दोनों ही चटकारे लगाकर उसे खाते हैं लेकिन क्या आपको पता है अचार खाना आपकी सेहत भी बिगाड़ सकता है। तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर हद से ज्यादा अचार खाना सेहत के लिए क्यों खतरनाक बन जाता है।  पढ़ें-  नमक ज्यादा होना
अचार में और चीजों की अपेक्षा नमक का इस्तेमाल ज्यादा किया जाता है। ज्यादा नमक खाने से हाइपरटेंशन और दिल से संबंधित परेशानी हो सकती हैं। अचार में नमक इसलिए अधिक डाला जाता है ताकि वो ठीक रहे। ऐसे में अधिक अचार खाने से शरीर में नमक की मात्रा बढ़ जाती है और वो सेहत के लिए नुकसानदायक बन जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बार-बार खुद को शीशे में देखना भी हो सकता है किसी बड़ी बीमारी का संकेत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/seeing-himself-in-the-mirror-many-times-will-be-the-sign-of-disease/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 09:23:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/seeing-himself-in-the-mirror-many-times-will-be-the-sign-of-disease/</guid>
      <description>आइना एक ऐसी चीज होती है जो आपके व्यक्तित्व को आपके सामने एकदम वैसे ही रख देती है जैसे कि आप होते हैं। ऑफिस के लिए तैयार होना हो या फिर पार्टी में जाना हो दोनों ही सूरतों में आइने में खुद को निहारना कोई नहीं भूलता लेकिन क्या आपको पता है बार-बार आइना या यूं कहे की शीशे में खुद को निहारना भी एक बीमारी का ही लक्षण है।   पढ़ें-  अरे जनाब ऐसा हम नहीं कह रहे बल्कि जेएन मेडिकल कॉलेज के मनोविज्ञान विभाग के अध्यक्ष प्रो.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप हैं खाने पीने के शौकीन तो इन शहरों का रुख करना ना भूलें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-a-foodie-must-travel-in-these-cities/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 17:02:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-a-foodie-must-travel-in-these-cities/</guid>
      <description>खाने का नाम सुनते ही अगर आपके मुंह में पानी आ जाता है तो आज हम आपको कुछ ऐसी जगहों के बारे में बताएंगे जहां जाकर आप घूमने के साथ-साथ खाने का भी लुत्फ उठा सकते हैं।  तो चलिए हम आपको कुछ शहरों की ऐसी खास डिश के बारे में बताने जा रहे हैं जहां जाकर लजीज खाने का स्वाद चख सकते हैं।   पढ़ें- दिल्ली के पराठे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बार-बार टूट जाते हैं नाखून ? शहद से जुड़े इस नुस्खे से आएगी मजबूती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/medicinal-qualities-of-honey-helps-in-healing-wounds-and-other-benefits/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 16:55:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/medicinal-qualities-of-honey-helps-in-healing-wounds-and-other-benefits/</guid>
      <description>शहद कई हजार सालों से हमारे खान-पान का हिस्सा है। शहद में अनेक गुण हैं जो हमारे शरीर और सेहत के लिए बेहद लाभकारी हैं। हमारी रसोई में हर समय शहद का मौजूद होना बेहद जरूरी है क्योंकि इसकी जरूरत हमें कभी भी पड़ सकती है। आइए जानते हैं शहद को इस्तेमाल करने के कुछ तरीके और इससे जुड़े बड़े फायदे। मजबूत नाखून 
अगर आपके नाखून कमजोर हैं और बार-बार टूटते हैं तो एप्पल सिडेर विनेगर में शहद मिला कर नाखून को डुबोने से इनमें मजबूती आती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कभी न खाएं इन चीजों को कच्चा नहीं तो हो जाएगी गंभीर बीमारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-eat-these-food-in-raw-form-otherwise-you-will-become-ill/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 15:42:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-eat-these-food-in-raw-form-otherwise-you-will-become-ill/</guid>
      <description>पहले जमाने में लोग कई चीजों को बिना पकाए खा लिया करते थे लेकिन समय के साथ धीरे-धीरे सब कुछ बदला और लोग अब ज्यादातर चीजों को पकाकर खाना ही पसंद करते हैं। हालांकि कुछ लोग कई चीजों को अभी भी कच्चा ही खा लेते है अगर आप भी कुछ ऐसा ही कर रहे हैं तो सावधान हो जाइए क्योंकि ऐसा करना आपकी सेहत के लिए हानिकारक साबित हो सकता है।  तो चलिए आपको बताते है कि किन चीजों को कच्चा खाना नुकसान पहुचा सकता हैं। कच्चा अंडा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेनेटरी नैपकिन के इस्तेमाल से पहले जान लें ये 5 बातें, कहीं गलती तो नहीं हो रही</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/keep-these-five-things-in-mind-while-using-sanitary-napkins/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 14:56:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/keep-these-five-things-in-mind-while-using-sanitary-napkins/</guid>
      <description>के दौरान लड़कियां सेनेटरी नैपकिन का इस्तेमाल करती हैं। ये नैपकिन शरीर से होने वाले रक्त स्त्राव को सोखने का काम करता है। अक्सर ऐसा देखा जाता है कि इस नैपकिन को इस्तेमाल करते समय लड़कियां कुछ गलतियां कर बैठती है।  तो चलिए आज हम आपको बताते हैं कि सेनेटरी नैपकिन का इस्तेमाल करते समय किन 5 बातों का खास ख्याल रखना चाहिए।   पढ़ें-  नैपकिन की क्वालिटी का रखें ध्यान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नहीं होगा डेंगू, रसोई के इन सामानों से करें अपनी सुरक्षा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-four-kitchen-items-will-protect-you-from-dengue/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 13:55:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-four-kitchen-items-will-protect-you-from-dengue/</guid>
      <description>बारिश के मौसम के बाद जगह-जगह जलभराव होने से डेंगू होने की संभावना ज्यादा बढ़ जाती है। अगर किसी को भी तेज बुखार के साथ थकान महसूस हो तो उसे बिना देर किए डॉक्टर के पास जाना चाहिए।  लेकिन डेंगू से बचाव करना ही समझदारी है ऐसे में आज हम आपको रसोई की कुछ चीजें बताएंगे जिसे अपनाकर आप डेंगू से अपनी सुरक्षा कर सकते हैं।   पढ़ें-  हल्दी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोजों से आती है बदबू ? मिनटों में दूर करेगी रसोई की ये चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedies-help-to-remove-bad-odour-from-shocks/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 18:56:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedies-help-to-remove-bad-odour-from-shocks/</guid>
      <description>मोजों का लगातार इस्तेमाल करने से उनमें से बहुत बदबू आने लगती है। लड़कों के साथ ये अक्सर होता है। धूल गंदगी के संपर्क में आने की वजह से एक समय के बाद मोजे एकदम काले भी पड़ने लगते हैं। अगर आपके मोजे भी काले पड़ चुके हैं और उनमें सो बदबू आ रही है तो आज हम आपको ऐसे टिप्स देंगे जिससे आप अपने रसोई के कुछ सामानों से मिनटों में अपने मोजों की बदबू को दूर कर सकते हैं और उनमें चमक ला सकते हैं।  पढ़ेंः  करीब एक लीटर पानी में 2 चम्मच नमक मिला लें। उसमें कुछ देर तक मोजों को डुबाकर रखें। अगर आपके मोजे गंदे हैं तो आप इसमें डिटरजेंट भी मिला सकते हैं। ध्यान रखें कि पानी बहुत ज्यादा गर्म न हो, नहीं तो ये आपके मोजों की इलास्टिक खराब कर सकती है। इससे मोदों की बदबू भाग जाती है। सफेद मोजों को धोने के लिए हाइड्रोजन परऑक्साइड का इस्तेमाल करें। ये मोजों की सफाई की सफाई तो करता ही है साथ ही मोजों की बदबू को भी हटा देता है। एक लीटर गुनगुने पानी में एक चौथाई कप हाइड्रोजन परऑक्साइड मिलाकर उसमें मोजों को कुछ समय के लिए डाल दें। फिर इसकी सफाई करें। बेकिंग सोडा भी मोजों को आसानी से धोने और उनकी बदबू दूर करने में मददगार हो सकता है। पानी में बेकिंग सोडा और नींबू का रस मिलाकर धोने से काले पड़ चुके मोजे साफ हो जाते हैं। नींबू में एसिड होता है जो मोजों की बदबू को दूर करने में मदद करता है। एक लीडर पानी में नींबू का रस मिलाकर मोजों को धोएं। मोजे बदबू रहित हो जाएंगे। WHITE VINEGAR भी मोजे से बदबू दूर करने में मददगार हो सकता है। आधा लीटर पानी में एक कप सिरका मिला लें। इसमें डिटरजेंट भी मिला सकते हैं। ऐसा करने से बदबू और गंदगी आराम से निकल जाएगी। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>