<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Nov 2017 10:12:21 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>मर्दों की शारीरिक कमजोरी को दूर करता हैं जायफल का ये आयुर्वेदिक नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-ayurvedic-remedy-of-nutmeg-with-milk-can-improve-infertility-problem-in-men/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 10:12:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-ayurvedic-remedy-of-nutmeg-with-milk-can-improve-infertility-problem-in-men/</guid>
      <description>गलत खानपान और स्ट्रेस भरे लाइफस्टाइल के चलते व्यक्ति जल्दी थकान महसूस करने लगता है। अगर आप भी थोड़ा सा काम करते ही जल्दी थकान महसूस करने लग जाते हैं तो घबराइए मत जायफल का ये जादुई नुस्खा आपकी मदद कर सकता है। आइए जानते हैं क्या है इस नुस्खे को इस्तेमाल करने का सही तरीका।  पढ़ें- ​जायफल में काफी मात्रा में मिनरल, पोटैशियम, कैल्‍शियम, आयरन और मैग्नीशियम पाया जाता है जो हमें अनेक तरह की परेशानियों से बचाता है। इसमें मौजूद कई गुणों की वजह से पुरुषों की कमजोरी भी दूर हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये होती है टूथब्रश की एक्सपायरी डेट, टॉवेल की भी जान लें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-about-the-expiry-date-of-your-towel-and-toothbrush/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 06:00:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-about-the-expiry-date-of-your-towel-and-toothbrush/</guid>
      <description>अक्सर घरों में ब्रश और टॉवेल जैसी डेली यूज की चीजों का इस्तेमाल करते समय लोग उनकी एक्सपायरी डेट पर ध्यान नहीं देते हैं। घरों में इस्तेमाल होने वाली ये चीजें तब फेंकी जाती हैं जब ये पूरी तरह से खराब नहीं हो जाती। अगर आप भी ऐसा ही कुछ ऐसा ही करते हैं तो सर्तक हो जाइए आप अपनी सेहत के साथ खिलवाड़ कर रहे हैं। आइए जानते हैं क्या होती हैं किस चीज की एक्सपायरी डेट। पढ़ें- टूथब्रश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं आप भी तो नाश्ते में नहीं लेते ये चीज,संभल जाएं हो सकते हैं बीमार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eating-bread-in-your-breakfast-can-cause-you-harmful-diseases/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 05:54:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eating-bread-in-your-breakfast-can-cause-you-harmful-diseases/</guid>
      <description>समय पर ऑफिस पहुंचने के चक्कर में अगर आप भी सैंडविच को ही अपने नाश्ते में शामिल करते हैं तो सर्तक हो जाइए। आप अपनी सेहत के साथ खिलवाड़ कर रहे हैं। जानें कैसे&amp;hellip;  पढ़ें- शुगर 
मैदे से बने होने की वजह से ब्रेड में ग्लाइसेमिक इंडेक्स की मात्रा बहुत ज्यादा होती है। जो शरीर में शुगर का लेवल बढ़ा देती है।
डाइजेशन संबंधी दिक्कतें
खाली पेट ब्रेड खाने से पाचन क्रिया पर बुरा प्रभाव पड़ता है। इसके नियमित सेवन से पाचन क्रिया धीमी हो जाती है।जिसकी वजह से पेट में खाना देर से पचता है। जिसकी वजह से व्यक्ति कई बीमारियों का शिकार बन जाता है। मोटापा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये एनर्जी ड्रिंक्स पीने से सेहत को हो सकते हैं बड़े नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ehphvo/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 12:53:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ehphvo/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन चीजों के साथ करेंगे शहद का इस्तेमाल तो समझो बीमारियों का न्योता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-of-honey-with-these-common-things-can-give-invitation-to-many-diseases/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 11:16:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-of-honey-with-these-common-things-can-give-invitation-to-many-diseases/</guid>
      <description>आपने आज तक कई बीमारियों को ठीक करने के साथ शहद का कई तरीकों से इस्तेमाल किया होगा। पर क्या आप जानते हैं कि शहद का गलत इस्तेमाल आपकी सेहत को बनाने की जगह बिगाड़ भी सकता है। आइए जानते हैं किन चीजों के साथ शहद का इस्तेमाल करने से आपकी सेहत को नुकसान पहुंच सकता है।   पढ़ें-  गर्म चीजों के साथ
गर्म चीजों के साथ शहद का सेवन करना सेहत के लिए हानिकारक होता है क्योंकि शहद की तासीर गर्म होती है। गर्म खाने के साथ शहद खाने से दस्त लग सकते हैं। इसके अलावा स्वास्थ्य पर भी काफी बुरा असर पड़ता है। चाय के साथ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जोड़ों और सिर के दर्द का दुश्मन है तेजपत्ते का ये जादुई नुस्खा, जानें कई फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-this-bay-leaves-home-remedy-can-cure-your-headache-and-joint-pain-problems/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 06:13:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-this-bay-leaves-home-remedy-can-cure-your-headache-and-joint-pain-problems/</guid>
      <description>मौसम बदलते ही अगर सिर दर्द के साथ जोड़ो के दर्द ने भी आपको परेशान कर दिया है तो घबराने की जरूरत नहीं है, महंगी दवाईयों पर पैसे खर्च करने की जगह तेजपत्ते का ये घरेलू नुस्खा अपनाकर देखिए। तेजपत्ते का ये नुस्खा आपको चंद दिनों में ही राहत पहुंचा देगा।   पढ़ें-  तेज पत्ता शरीर की रोग-प्रतिरोधक क्षमता बढ़ाने के साथ हमारी तंत्रिका तंत्र को भी काफी आराम पहुंचाता है।आइए जानते हैं इस नुस्खे को इस्तेमाल करने के सही तरीके के बारे में। तेजपत्ते का तेल बनाने का तरीका –</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोटी महिलाओं में देर से पता चलता है स्तन कैंसर, जानिए इसकी वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-breast-cancer-detected-late-in-obese-women/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 06:13:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-breast-cancer-detected-late-in-obese-women/</guid>
      <description>शोधकर्ताओं का कहना है कि मोटी महिलाओं को स्तन कैंसर का पता लगाने के लिए कम समय के अंतराल में जांच (मैमोग्राम) करवाते रहना चाहिए ताकि सही समय पर गांठों का पता लगाकर इलाज किया जा सके। हालांकि विषेशज्ञों ने कहा है कि इस अध्ययन की पुष्टि के लिए और सबूत चाहिेए।  ब्रिटेन में 50 से 70 साल की उम्र वाली महिलाओं को हर तीन महीने में स्क्रीनिंग के लिए बुलाया जाता है। उदाहरण के लिए ये ऐसी महिलाएं होती हैं जिनके परिवार में स्तन कैंसर का इतिहास रहा हो। ज्यादा वजन के कारण महिलाओं को स्तन कैंसर का खतरा रहता है, लेकिन फ़िलहाल इस आधार पर स्क्रीनिंग अंतराल को तय नहीं किया जाता। मोटापे से खतरा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह लैपटॉप का करते हैं इस्तेमाल तो घट सकती है प्रजनन क्षमता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-way-of-using-laptops-can-reduce-your-fertility/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 05:58:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-way-of-using-laptops-can-reduce-your-fertility/</guid>
      <description>क्या आप जानते हैं आपका फेवरेट लैपटॉप जिसे आप घर के हर कोने में घूमाते रहते हैं आपकी सेहत का दुश्मन बन सकता है। यकीन नहीं होता तो पढ़िए ये खबर&amp;hellip;  पढ़ें-  खानपान की वजह से ही नहीं कई बार गलत आदतों की वजह से भी व्यक्ति को इन्फर्टिलिटी का शिकार होना पड़ता है। आप भले ही इस बात पर विश्वास न कर पा रहे हो लेकिन ये बिल्कुल सच है। आइए जानते हैं कौन सी वो आदतें हैं जो आपकी लाइफ से खुशियां छीन सकती हैं। लैपटॉप</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आपके फेफड़े भी हैं इतने काले, इस वीडियो को जरूर देखें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eh48bh/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 14:14:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eh48bh/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर चाहते हैं कमजोर न हों आंखें तो जरूर रखें इन 5 बातों का ध्यान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-things-to-improve-your-eye-vision/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 09:02:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-things-to-improve-your-eye-vision/</guid>
      <description>दिन-रात फोन, कंप्यूटर, टीवी के इस्तेमाल से आंखों पर नकारात्मक असर होता है। आजकल बढ़ते प्रदूषण के कारण भी आंखों में धूल-कण, जहरीले धुंए से जलन, चुभन और आंखों से पानी आने की समस्या लोगों में बढ़ रही है। आंखें कमजोर न हों, इसके लिए कुछ बातों को ध्यान में रखें।  पढ़ें- कम करें टेक्नोलॉजी का उपयोग
विशेषज्ञ भी अब फोन, कंप्यूटर आदि के कम से कम इस्तेमाल पर जोर दे रहे हैं। ऑफिस में कंप्यूटर पर काम करना आपकी मजबूरी हो सकती है, लेकिन घर पर नहीं। घर पर कंप्यूटर, मोबाइल से दूरी बनाकर रहें। खानपान हो बेहतर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रक्त प्रवाह होगा बेहतर, मांसपेशियां बनेंगी मजबूत तो जरूर करें ये आसन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/for-better-blood-circulation-and-strong-muscles-try-konasana/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 09:02:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/for-better-blood-circulation-and-strong-muscles-try-konasana/</guid>
      <description>कफ दूर होता है। चेहरा कांतिमय बनता है, शरीर में फुर्ती आती है और पैरों की मांसपेशियों को मजबूती मिलती है। मेरुदंड लचीला बनता है। रक्त प्रवाह बेहतर होता है। इतने ज्यादा फायदे होते हैं कोणासन करने से।  पढ़ें-  ऐसे करें आसन: 
पैरों को मोड़कर बैठ जाएं। अब दोनों हाथों को कमर के पीछे रख लें। दोनों पैर मिलाकर आगे की ओर तानें। सांस भरते हुए, धीरे-धीरे एड़ियों और हथेलियों के बल शरीर को ऊपर उठाएं ताकि शरीर बिल्कुल सीधा हो जाए। हथेलियां जमीन से लगी रहें।  नाभि को ऊपर उठाने का प्रयास करें। सांस सामान्य करते हुए, इस स्थिति में रुकें। सांस छोड़ते हुए, धीरे-धीरे शरीर को जमीन पर वापस लाएं। पूरी प्रक्रिया धीमे ही करें ताकि कहीं झटका न लगे। यह आसन खाली पेट ही करें। स्पॉन्डिलाइटिस, कमर या पीठ दर्द के रोगी इसे न करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट संबंधी रोगों से छुटकारा चाहिए तो रूटीन में शामिल करें ये आसन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-get-rid-of-stomach-related-diseases-include-supta-matsyendrasana-in-your-routine/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 09:02:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-get-rid-of-stomach-related-diseases-include-supta-matsyendrasana-in-your-routine/</guid>
      <description>विषाक्त पदार्थ शरीर से बाहर निकलता है। पीठ में खिंचाव पैदा होता है। यह शरीर को शांत और भीतरी अंगों को निर्मल करता है। मधुमेह सहित पेट की दूसरी समस्याएं भी इससे दूर होती हैं। जिनके कूल्हों या घुटनों में चोट है, वे इसे न करें। सबसे पहले लेट जाएं। ये फायदे होते हैं सुप्त मत्स्येन्द्रासन से   पढ़ें-  अपने दोनों हाथों को कंधे की सीध में दोनों तरफ फैलाएं। अब दाएं पैर को घुटने के पास से मोड़कर ऊपर की ओर उठाएं और बाएं घुटने पर टिका दें। अब सांस छोड़ते हुए, दाएं कूल्हे को उठाएं और पीठ को बाईं तरफ मोड़ें। दाएं घुटने को नीचे की तरफ जाने दें।  दोनों हाथ जमीन पर ही रखें। प्रयास करें कि दायां घुटना पूरी तरह से शरीर के बाईं तरफ टिक जाए। अब सिर को दाईं तरफ घुमाएं। इस मुद्रा में आप 30 से 60 सेकंड तक रुककर सामान्य स्थिति में आ जाएं। चार से पांच बार दोहराएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आप गुर्दे से जुड़ी ये 10 अहम बातें जानते हैं, अगर नहीं तो जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-should-know-these-10-important-things-about-kidney/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 09:02:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-should-know-these-10-important-things-about-kidney/</guid>
      <description>- घर में जल शुद्धि के लिए जैसे फिल्टर व आरओ लगे होते हैं, वैसे ही 20 लाख उपकरण आपके दोनों गुर्दों में होते हैं।  - हर गुर्दे में स्थित 10 लाख इन शुद्धिकरण इकाइयों को &#39;नेफ्रोन&#39; कहते हैं। इसमें ग्लोमेरूलर (रक्त वाहिनियों का गुच्छा) फिल्टर का काम करता है और सर्पाकार ट्यूब्यूल्स आरओ का काम करती हैं, जो घुले हुए अनावश्यक लवणों को हटा देती हैं।  पढ़ें-  - शरीर में जो सात लीटर पानी होता है, उसकी प्रतिदिन करीब 400 बार छनाई और सफाई होती है। - नेफ्रोन शरीर में पानी की मात्रा सम और स्थायी बनाए रखने को आवश्यकता अनुरूप कम या ज्यादा पानी छानता है। साथ ही जलअल्पता (डिहाइड्रेशन) पानी के बहाव पर नियंत्रण करता है।  - शरीर में पानी की कमी या और किसी कारण से रक्तचाप की कमी होने पर नेफ्रोन का एक सेंसर (जक्स्टा ग्लोमेरूलर एपेरेट्स) &#39;रेनीन&#39; नामक हार्मोन बनाता है, जो रक्तचाप को नियंत्रित करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> दांतों और मसूड़ों के लिए बेहद फायदेमंद होता है ये फल, जानिए 5 फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-benefits-of-sugar-apple-or-custard-apple-or-sitaphal-for-teeth-and-gums/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 09:02:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-benefits-of-sugar-apple-or-custard-apple-or-sitaphal-for-teeth-and-gums/</guid>
      <description>शरीफे में पाया जाने वाला कैल्शियम दांतों और मसूड़ों के लिए फायदेमंद होता है। शरीफे के कई और भी हैं फायदे, जिनके बारे में बता रही हैं न्यूट्रिशनिस्ट अंशुल जयभरत।  पढ़ें-  शरीफा विटामिन ए, विटामिन सी और राइबोफ्लेविन से भरपूर होने के कारण आंखों के लिए फायदेमंद होता है। इसमें विटामिन बी-6 भी पाया जाता है। पोटैशियम और मैग्नीशियम की बहुलता के कारण शरीफे को स्ट्रोक और दिल से संबंधित बीमारियों की रोकथाम के लिए अच्छा फल माना जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदलते मौसम में खुद को बदलें, सर्दी में जरूर बरतें ये 6 सावधानियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/6-ways-to-keep-healthy-during-the-winter-season/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 09:02:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/6-ways-to-keep-healthy-during-the-winter-season/</guid>
      <description>सर्दी का मौसम है। यह वक्त है सर्दी को समझने का। सर्दी से दोस्ती करने का। यह दोस्ती सेहत के लिए जरूरी है। कोई छींक रहा है, तो कोई खांस कर परेशान है। किसी का टॉन्सिल दर्द कर रहा है, तो कोई गले की खराश से जूझ रहा है। सर्दियों में होने वाली ये तमाम समस्याएं बहुत सामान्य हैं। इन छोटी-मोटी समस्याओं का इलाज तो आप घर पर भी कर सकते हैं, लेकिन ठंड का मौसम अपने साथ कुछ अन्य गंभीर स्वास्थ्य समस्याएं भी लाता है और उनके बढ़ने का कारण भी बनता है। अस्थमा, हाई ब्लड प्रेशर, इन्फ्लूएंजा, हृदय संबंधी रोग आदि कुछ ऐसी ही समस्याएं हैं, जो लोगों को परेशान कर सकती हैं।   पढ़ें-  अस्थमा है, तो कम निकलें बाहर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर नहीं लगती भूख तो इन घरेलू नुस्खों को अपनाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1egkkvy/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 17:35:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1egkkvy/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमर दर्द के लिये करें ये आसन और डॉक्टर को कहें बाय-बाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/0_3zejyp82/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 16:32:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/0_3zejyp82/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लीवर,किडनी में हो दिक्कत तो करें ये आसन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/0_wnznhbm2/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 16:32:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/0_wnznhbm2/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्मॉग के असर से बचाएगा मत्स्यासन, जानिए क्या है योग करने का सही तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/matsyasana-will-help-you-to-save-yourself-from-the-harmful-effects-of-smog/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 15:10:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/matsyasana-will-help-you-to-save-yourself-from-the-harmful-effects-of-smog/</guid>
      <description>बच्चे हो या बुर्जुग इन दिनों हर कोई स्मॉग से काफी परेशान हैं। दमा पीडि़तों का तो हाल और भी बुरा है। दरअसल स्मॉग एक तरह का वायु प्रदूषण है। जो स्मोक और फॉग से मिलकर बना हुआ होता है। ऐसे में स्मॉग के असर से बचने के लिए ये खास आसन आपकी मदद कर सकता है।   पढ़ें- स्मॉग से बचने के लिए लोगों को मत्स्यासन का अभ्यास करना चाहिए। इससे कई तरह के सांस से संबंधित रोग दूर होते हैं। आइए जानते हैं इसके करने के सही तरीके के बारे में । मत्स्यासन को दो तरीकों से किया जाता है- एक, पद्मासन में और दूसरा, पांव सीधा रखकर। पीठ के बल लेटकर पद्मासन लगाएं। दोनों हाथों को नितम्बों के नीचे रखें। माथा जमीन से सटाएं ताकि रीढ थोड़ी ऊपर की ओर हो जाए। इस स्थिति में दोनों हाथों से पैर के अंगूठे पकड़कर कुछ देर रुकें। फिर गर्दन सीधी करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जोड़ों के दर्द से रहते हैं हलकान तो नींबू का ये उपाय देगा राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-instant-relief-from-your-knee-pain-with-these-easy-method-of-lemon-and-sesame/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 14:51:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-instant-relief-from-your-knee-pain-with-these-easy-method-of-lemon-and-sesame/</guid>
      <description>अगर आपको भी जोड़ों के दर्द ने परेशान कर दिया है तो अब घबराने की जरूरत नहीं है। नींबू का ये जबरदस्त उपाय आपको तुरंत राहत पहुंचा सकता है। आइए जानते हैं क्या है इसका इस्तेमाल करने का सही तरीका।  पढ़ें-  नींबू में मैग्नीशियम, पोटैशियम, कैल्शियम विटामिन ए, सी, बी1 और बी6 अधिक मात्रा में पाया जाता है। यही कारण है कि नींबू के छिलकों को जोड़ों पर लगाने से दर्द में आराम मिलता है। इतना ही नहीं, ऐसा करने से पुराने से पुराना दर्द भी छूमंतर हो जाता है। ​सामग्री</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरवाइकल के दर्द से रहते हैं परेशान? ये 4 घरेलू नुस्‍खे देंगे राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedy-will-give-you-instant-relief-in-cervical-pain/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 14:32:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedy-will-give-you-instant-relief-in-cervical-pain/</guid>
      <description>छोटी-मोटी परेशानियों को नजरअंदाज करने की वजह से हम कई बार ऐसी बीमारियों को गले लगा लेते हैं जो बाद मे हमारे लिए बड़ी परेशानी का कारण बन जाती हैं। ऐसी ही परेशानियों में एक है सर्वाइकल यानि गर्दन का दर्द। जानें क्या करें सर्वाइकल के दर्द से आराम पाने के लिए।  पढ़ें- लहसुन
थोड़ा सा वेजिटेबल ऑयल किसी छोटी कड़ाही में लें और इसमें लहसुन की 8-10 कलियां डालें। इसे तब तक गर्म करें जब तक ये ब्राउन न हो जाए। इसके बाद इससे अपनी गर्दन और कंधों पर मसाज करें। मसाज करने के बाद गर्म पानी से जरूर नहाएं ।तिल का तेल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर साझा नहीं कर पाएं हों आप मन की बात तो ये टिप्स अपनाएं, टेंशन दूर भगाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-remove-stress-tension-you-can-follow-these-tips/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 14:23:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-remove-stress-tension-you-can-follow-these-tips/</guid>
      <description>ऐसी बहुत सी बातें होती हैं, जिन्हें हम किसी से साझा नहीं कर पाते। मन की बात मन में ही रहती है, तो हम तनाव में आ जाते हैं। मन की बात को शब्दों का आकार दें, उसे डायरी में लिखें। फिर देखें, गम और तनाव कैसे दूर हो जाएगा।  शोध कहता है मिशिगन यूनिवर्सिटी का शोध कहता है कि मन की बात को डायरी में लिखने या कुशलता से व्यक्त करने वाला व्यक्ति, चुनौतियों का सामना आसानी से कर पाता है। मन की बात लिखने की आदत जहां तनाव दूर करती है, वहीं इससे आपका व्यक्तित्व भी सुधरता है। शोधकर्ताओं ने डायरी लेखन को सेहत के लिए अच्छा माना है। शोध के दौरान कॉलेज के छात्रों को कंप्यूटर आधारित कुछ काम दिए गए, जिसे उन्हें कुछ सीमित समय में पूरा करना था। इनमें से आधे छात्रों को कुछ देर पहले अपने मन की बात को लिखने का मौका दिया गया। शोधार्थियों ने पाया कि जिन लोगों ने अपने मन के भाव नहीं लिखे थे, उनका काम उतना सटीक नहीं था जितना कि मन की बात लिखने वाले छात्रों का था। बदल जाएगा जीवन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जल की रानी मुंह में पानी, आइए जानते हैं कौन सी मछली है क्यों है फेमस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/fish-lovers-will-have-every-information-about-their-favorite-food/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 16:11:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/fish-lovers-will-have-every-information-about-their-favorite-food/</guid>
      <description>छोटे बच्चों को वह कविता याद कराई जाती है-‘मछली जल की रानी है। जीवन उसका पानी है!’ पर जल की रानी की कहानियां कितनी अजीबोगरीब हैं, उसका अंदाजा लगाना बहुत मुश्किल है। बित्तेभर की खूंखार मांसाहारी ‘पिराना’ मछली हो या दैत्याकार ‘शार्क’ या बड़ी-सी ‘टूना’, सभी इंसान की खुराक बन जाती हैं। हिन्दुस्तान में बंगाली लोगों का मछली प्रेम बहुत मशहूर है। वह मच्छी का झोल भी खाते हैं और झाल भी। बंगाली व्यंजनों में ही दोई माछ है और माछ कलिया भी। सरसों में लिपटी, भाप से पकी ‘हिल्सा’ का जिक्र ही मछली प्रेमियों के मुंह में पानी भर देता है। ‘झोल’ यानी पतली तरी वाली मछली और ‘झाल’ यानी ऐसी पाक विधि, जिसमें मिर्ची का तीखापन हो। जैसा की नाम से ही पता चलता है, ‘भाजा’ तली हुई मछली को कहते हैं।   पढ़ें-  कर्नाटक, गोवा और केरल में बागड़ा (मैकरल) तथा ‘करीमीन पर्ल स्पॉट फिश’ बड़े चाव से खाई जाती है। इस पूरे प्रदेश में छोटी-छोटी मछलियों को सुखा कर भी बारिश के मौसम में शाकाहारी भोजन का स्वाद बढ़ाने के लिए उसमें शामिल किया जाता है। मजेदार बात यह है कि जो लोग अपने को शाकाहारी समझते हैं, जैसे सारस्वत ब्राह्मण, वह भी मछली को जल तुरई मानते हैं और बड़े सहज भाव से अपनी थाली में स्थान देते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिटनेस गुरु ने खोला राज, किन ब्यूटी टिप्स को अपनाने से मानुषी छिल्लर बनीं मिस वर्ल्ड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-fitness-secrets-to-have-a-figure-like-miss-world-manushi-chhillar/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 16:06:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-fitness-secrets-to-have-a-figure-like-miss-world-manushi-chhillar/</guid>
      <description>अगर आप भी साल 2017 में विश्व सुंदरी के खिताब से नवाजे जाने वाली मानुषी छिल्लर की फिगर के दीवाने हो गए हैं और ऐसी ही फिगर बनाना चाहते हैं तो खुश हो जाइए। मानुषी छिल्लर की फिटनेस गुरू नमामी अग्रवाल ने मानुषी के फिटनेस राज से पर्दा उठाते हुए उनके सारे राज खोल दिए हैं।   पढ़ें-  कभी न छोड़े सुबह का नाश्ता
सुबह का नाश्ता आपको पूरे दिन तरोताज़ा रखने में मदद करता है। ये रक्तचाप को नियंत्रित रखने के साथ दिल के लिए भी काफी अच्छा होता है। माना जाता है सुबह का नाश्ता आपकी उम्र लम्बी करता है। रात भर की नींद के बाद शरीर को ऊर्जा के लिए आहार की जरुरत होती है। नाश्ता नहीं करने की स्थिति में शरीर वसा को अनियंत्रित तरीके से सोखना शुरू कर देता है जिससे हमे कमजोरी आने लगती है। हेल्दी खाने का करें चुनाव</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेरोजगारी से नहीं जनाब, कम सैलरी से बढ़ता है तनाव, रिसर्च का दावा  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-lower-wages-can-harm-you-more-than-unemployment/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 16:01:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-lower-wages-can-harm-you-more-than-unemployment/</guid>
      <description>अगर आप भी अक्सर खराब सेहत के चलते अक्सर तनाव में रहते हैं तो जान लीजिए कहीं इसकी वजह आपकी कम सैलरी या ऑफिस का तनावपूर्ण माहौल तो नहीं।अच्छी सेहत के बादशाह बने रहना चाहते हैं तो कम सैलरी वाली नौकरी से अच्छा विकल्प बेरोजगारी है। जानिए क्यों&amp;hellip;.  पढ़ें- ब्रिटेन में मैनचेस्टर विश्वविद्यालय के वैज्ञानिकों की एक रिसर्च के अनुसार बेरोजगार लोगों के मुकाबले ऐसे लोग ज्यादा बीमार रहते हैं जो कम सैलरी पर काम करते हैं। यह अध्ययन इंटरनेशनल जर्नल ऑफ एपिडेमायलॉजी में प्रकाशित हुआ है। साल 2009 से 2010 में हुए एक शोध के दौरान 35 से 75 साल की आयु के एक हजार बेरोजगार लोगों पर अध्ययन किया गया। इन लोगों के स्वास्थ्य और हार्मोन्स पर दिखाई देने वाले दीर्घकालिक तनाव के स्तर पर नजर रखी गई। मैनचेस्टर विश्वविद्यालय के प्रोफेसर तरानी चंदोला समेत कई शोधकर्ताओं ने पाया कि खराब गुणवत्ता का काम करने वाले वयस्कों में दीर्घकालिक स्तर का उच्च तनाव स्तर पाया गया जबकि जो लोग बेरोजगार थे उनमें तनाव का स्तर कम था।शोधकर्ताओं ने बताया कि अच्छी नौकरी करने वाले वयस्कों में बायोमार्कर का कम स्तर पाया गया। उन्होंने कहा कि बेरोजगार लोगों के मुकाबले अच्छी गुणवत्ता की नौकरी करने वाले लोगों के मानसिक स्वास्थ्य में सुधार हुआ लेकिन खराब गुणवत्ता का काम करने वालों और बेरोजगार लोगों के मानसिक स्वास्थ्य में कोई अंतर नहीं था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैसे 5 मिनट में बनाएं फ्राइड मूंग दाल इडली, यहां जान लीजिए रेसिपी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-fried-moong-dal-idli/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 14:10:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-fried-moong-dal-idli/</guid>
      <description>इडली बनाने के लिए आवश्यक सामग्री   धुली मूंग दाल (भिगोई हुई) एक कप  कद्दूकस किया अदरक दो चम्मच  कटा लहसुन एक चम्मच  हल्दी पाउडर आधा चम्मच  लाल मिर्च पाउडर एक छोटा चम्मच  हींग चुटकी भर  नमक स्वादानुसार  तड़के के लिए  राई एक छोटी चम्मच  कटा हरा धनिया दो चम्मच  उबले आलू कटे हुए दो  तेल फ्राई करने के लिए </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस ड्रिंक को पीकर दीपिका ने पाया &#39;पद्मावती&#39; जैसा फिगर, ब्रेक फास्ट में लेती थीं खास चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-make-the-padmavati-character-real-deepika-padukone-follows-this-routine-diet/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 09:15:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-make-the-padmavati-character-real-deepika-padukone-follows-this-routine-diet/</guid>
      <description>फिल्म &amp;lsquo;पद्मावती&amp;rsquo; पर बवाल लगातार जारी है। यहां तक की रील लाइफ में &amp;lsquo;रानी पद्मावती&amp;rsquo; का किरदार निभाने वाली एक्ट्रेस दीपिका पादुकोण को भी तीखी आलोचना का सामना करना पड़ रहा हैं। हालांकि उन्होंने इस रोल को निभाने के लिए काफी कड़ी मेहनत की है। जिसमें डांस से लेकर एक्सरसाइज और डाइट भी शामिल है।   पढे़ं- बॉलीवुड में दीपिका पादुकोण अपने काम की वजह से खास पहचान बना चुकीं हैं। वो अपने किरदार को इतनी खूबसूरती से निभाती हैं कि वो यादगार बन जाता है। इस किरदार को निभाने के लिए दीपिका की मदद सेलिब्रिटीज फिटनेस ट्रेनर यास्मीन कराचीवाला ने की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> इन घरेलू नुस्खों से बढ़ाएं भूख, असर देखकर हो जाएगी खाने से दोस्ती </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedies-which-increases-the-appetite-of-children-and-adults/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 09:13:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-remedies-which-increases-the-appetite-of-children-and-adults/</guid>
      <description>कुछ लोगों की भूख खाने को देखकर ही खत्म हो जाती है। उसे देखकर वो मुंह नाक सिकोड़ने लगते हैं। ऐसा आमतौर पर स्ट्रेस या फिर कब्ज की समस्या की वजह से होता है। ऐसे में ये 5 घरेलू चीजें आपकी मदद कर सकती हैं।  पढे़ं- अजवायन का करें इस्तेमाल
अजवायन भूख बढ़ाने में मददगार होती है। इसे खाने से पेट साफ रहता है जिससे भूख बढ़ती है। ध्यान रहे कि खाना खाने से करीब आधा घंटा पहले इसे लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खतरनाक बीमारी है पीलिया, निजात दिलाएंगे ये घरेलू उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eg0gnj/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 15:56:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eg0gnj/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाना चाहते हैं तनाव से हमेशा के लिए छुटकारा तो रोजाना ऐसे करें दिन की शुरुआत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-stress-free-life-than-start-your-day-with-these-tips/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 17:41:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-stress-free-life-than-start-your-day-with-these-tips/</guid>
      <description>सुबह होते ही लोग अपने रोजमर्रा के कामकाज में व्यस्त हो जाते हैं। शाम होने तक थकान और चिड़चिड़ापन होने लगता है ऐसा होने की कई वजह होती है जिसकी वजह से तनाव का होना स्वाभाविक है। ज्यादातर ऐसा ऑफिस में बॉस से किसी बात पर झगड़ा होना या फिर पारिवारिक टेंशन की वजह से होता है। अगर आप चाहते हैं कि आपका दिन खुशनुमा बीते तो दिन की शुरुआत अच्छी करनी होगी।   पढे़ं- ताजी हवा को घर के अंदर आने दें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वजन कम करना है तो लें हाई प्रोटीन डाइट- रिसर्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-reduce-your-weight-quickly-than-take-high-protein-food-says-research/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 16:12:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-reduce-your-weight-quickly-than-take-high-protein-food-says-research/</guid>
      <description>डाइट फूड की बात की जाए, तो अक्सर डाइटिशियन हाई प्रोटीन फूड खाने की सलाह देते हैं। लेकिन हाल ही में हुए एक शोध में कुछ चौंकाने वाला खुलासा हुआ है।  ये भी पढ़ें-  इम्पिरियल कॉलेज लंदन के शोधकर्ताओं ने एक शोध में पाया कि हाई प्रोटीन फूड आपको बार-बार भूख लगने की आदत को कम करता है, जिससे मोटापे पर नियंत्रण रखने में मदद मिलती है।
ये भी पढ़ें-  फेनिलएलनिन नाम का एक डाइटरी प्रोटीन कम्पोनेंट, जो कि हाई प्रोटीन फूड में पाया जाता है, यह भूख को नियंत्रित करने वाले हार्मोन उत्सर्जित करता है। इस शोध के दौरान शोधकर्ताओं ने एक चूहे को फेनिलएलनिन के डोज देकर उसके दिमाग की गतिविधियों और भूख की आदतों का ब्योरा रखा। शोध के परिणाम में पाया गया कि चूहे की खुराक दस फीसदी तक कम हो गई। साथ ही मस्तिष्क का वह हिस्सा, जो भूख पर नियंत्रण रखता है, में भी अमीनो एसिड की सक्रियता बढ़ गई।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक कप अदरक की चाय यानी स्वाद और सेहत की चुस्की</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-increses-the-immunity-level-use-ginger-in-your-regular-diet/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 15:59:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-increses-the-immunity-level-use-ginger-in-your-regular-diet/</guid>
      <description>विश्व स्वास्‍थ्य संगठन के अनुसार, दुनिया की 92 फीसदी आबादी WHO के मानकों के नीचे वाली हवा की गुणवत्ता में सांस ले रही है।  ये भी पढ़ें-  इस वजह से लोग बीमार हो रहे हैं। उनमें स्ट्रोक, दिल संबंधी रोग, फेफड़े का कैंसर और सांस संबंधी समस्याएं हो रही हैं।
ये भी पढ़ें-  वायु प्रदूषण से होने वाले प्रभाव को कम करने के लिए विशेषज्ञ जीवनशैली में बदलाव लाने की सलाह दे रहे हैं, जैसे कि सुबह के समय बाहरी गतिविधि जैसे जॉगिंग या साइकिलिंग वगैरह न करें। खुले में व्यायाम करने की बजाय घर में ही व्यायाम करें। साथ ही विटामिन-सी और मैग्नीशियम युक्त खाद्य पदार्थों का सेवन करें। अदरक और तुलसी की चाय पिएं। इम्यूनिटी को बढ़ाने के लिए यह बेहतर उपाय है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नियमित व्यायाम महिलाओं में मृत्यु के खतरे को कम करता है, रिसर्च में खुलासा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/regular-yoga-reduces-the-70-percent-risk-of-death-in-women-says-study/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 15:45:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/regular-yoga-reduces-the-70-percent-risk-of-death-in-women-says-study/</guid>
      <description>पचास की उम्र के बाद महिलाओं को ज्यादा आराम करना चाहिए, अगर आप ऐसा सोचती हैं, तो अब इस अध्ययन की बात पर गौर कीजिए।   ये भी पढ़ें-  एक अध्ययन में पता चला है कि शारीरिक सक्रियता और नियमित व्यायाम करना अधिक उम्र की महिलाओं में 70 प्रतिशत तक मृत्यु संबंधी खतरे को कम कर सकता है।
ये भी पढ़ें-  ब्रिघम एंड वुमन्स हॉस्पिटल द्वारा किया गया यह अध्ययन बताता है कि बढ़ती उम्र की महिलाओं में शारीरिक गतिविधि में कमी से धूम्रपान से होने वाली मौतें के समान मृत्यु का खतरा रहता है। इसलिए विशेषज्ञ हफ्ते में कम-से-कम 150 मिनट की शारीरिक गतिविधि या हफ्ते में 75 मिनट की एरोबिक्स करने पर जोर देते हैं। इसके अलावा हफ्ते में दो या इससे ज्यादा दिन मांसपेशियों को मजबूत बनाने संबंधी व्यायाम भी महिलाओं को करना चाहिए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोज के खाने से ऊब गए है तो बनाइये चटपटे पालक वाली गट्टे की सब्जी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-tasty-palak-gatte-ki-sabzi-at-home/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 15:27:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-tasty-palak-gatte-ki-sabzi-at-home/</guid>
      <description>हम आपको एक ऐसी डिश बनाने की विधि बताने जा रहे हैं जो खाने में तो मजेदार है मगर उसे बनाने की तैयारियों में ही थोड़ा वक्त लग जाता है। यह बेसन और पालक से बनाई जाने वाली डिश है, जो भारत के राजस्थान का पारंपरिक व्यंजन है। अगर आपके परिवर में चटपटा खाने की फरमाइश हो, तो बनाएं पालक वाली गट्टे की सब्जी...   ये भी पढ़ें-  सामग्री</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात को नहीं आ रही है नींद तो ट्राई करें ये आसन, तुरंत दिखेगा असर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-suffering-from-lack-of-sleep-problem-than-try-these-aasan-and-get-relief-quickly/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 15:07:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-suffering-from-lack-of-sleep-problem-than-try-these-aasan-and-get-relief-quickly/</guid>
      <description>नींद की गोली से कुछ क्षण के लिए अच्छी नींद आ सकती है, लेकिन यह तरीका लंबे समय के लिए ठीक नहीं है। इसका सेहत पर बुरा प्रभाव पड़ता है। ऐसे में नींद के लिए योगासन ही बेहतर विकल्प हो सकते हैं। एक स्वस्‍थ व्यक्ति के लिए रोजाना 6-8 घंटे की नींद जरूरी है। लेकिन लाखों लोग आज ऐसे हैं, जिन्हें तमाम कोशिशों के बावजूद भी नींद नहीं आती। यदि आती भी है, तो आधी-अधूरी। ऐसे में बेहतर नींद के लिए आसन एक तरीका हो सकते हैं, जिसका मन और शरीर पर कोई साइड इफेक्ट नहीं पड़ता।   ये भी पढ़ें-  बालासन या शिथिलासन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाना चाहते हैं कुछ खास तो तुरंत बनाएं दही कबाब रोल्स, चाटते रह जाएंगे उंगलियां </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-amazing-dahi-kawab-recipe/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 14:53:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-amazing-dahi-kawab-recipe/</guid>
      <description>दही कबाब रोल्स बहुत ही स्वादिष्ट और लाजवाब व्यंजन है। वैसे तो सबको यही लगता है की कबाब सिर्फ एक नॉन वेज डिश है लेकिन ऐसा नहीं है कबाब वेज तरीके से भी बनाये जा सकते है। इन्हे बनाना बहुत ही आसान है और यह एक ऐसी डिश है जिसे सभी लोग बहुत पसंद करते हैं। जानिए इसे बनाने का तरीका।  ये भी पढ़ें-  सामग्री
दही (पानी निकाले हुए) एक कप, ब्रेड 6, पनीर 100 ग्राम, मैदा 2 बड़ा चम्मच, शिमला मिर्च (बारीक कटी हुई) ½ कप, गाजर (बारीक कटी हुई) ½ कप, हरा धनिया (बारीक कटा हुआ) 2-3 बड़ा चम्मच, हरी मिर्च (बारीक कटी हुई) 2, काली मिर्च (दरदरी कुटी हुई) ¼ छोटा चम्मच, नमक स्वादानुसार, तेल - तलने के लिए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बड़े काम का है केले का छिलका, फेंके नहीं ऐसे करें इस्तेमाल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-shiny-teeth-than-banana-peel-is-the-best-home-remedy/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 14:16:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-shiny-teeth-than-banana-peel-is-the-best-home-remedy/</guid>
      <description>केले के छिलकों से क्या वाकई दांतों को चमकाया जा सकता है? तो जवाब है ‘हां’। केले के छिलके के अंदर वाले हिस्से में कई तरह के उपयोगी खनिज तत्व पाए जाते हैं, जैसे पोटैशियम, मैग्नीशियम और मैग्नीज।  ये भी पढ़ें-  केले के छिलके कार्बोहाइड्रेट, एंटी-आॅक्सीडेंट्स और फाइवर के भी अच्छे स्त्रोत होते हैं, इसलिए जब आप केले के छिलके को अपने दांतों पर रगड़ती हैं, तो इसके प्रभावी खनिज पदार्थ आपके दांतों द्वारा अवशोषित कर लिए जाते हैं, जिससे दांत मजबूत आैर चमकदार बनते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सफेद बालों से हैं परेशान तो तुरंत अपनाएं ये घरेलू नुस्खा, जल्द दिखेगा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-amazing-home-remedy-and-turn-your-grey-hair-into-black/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 12:08:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-amazing-home-remedy-and-turn-your-grey-hair-into-black/</guid>
      <description>सफेद बाल ऐसी समस्या है जिससे कम उम्र के लड़के और लड़कियां भी जूझ रहे हैं। जिसकी वजह से वो बाजार में आने वाले हेयर कलर का इस्तेमाल करते हैं जिनके दाम दिन पर दिन बढ़ते जा रहे हैं। ऐसे में आप ये घरेलू नुस्खा अपनाकर अपने बालों के रंग को चुटकियों में काला कर सकते हैं।   पढे़ं- बालों का रंग सफेद मेलानिन नाम के उत्पाद के कम होने या फिर बंद होने से होता है। ऐसा उम्र बढ़ने, हार्मोनल बदलाव, तनाव, प्रदूषण या फिर पोषण की कमी की वजह से हो सकता है। तो चलिए आपको बताते हैं कि कैसे आप घरेलू चीजों से अपने बालों को काला कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खराब मूड में भी भूल कर न खाएं ये चीजें, खुद को डाल लेंगे मुसीबत में </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-having-too-much-food-in-stress-than-it-will-leave-bad-impact-on-health/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 10:21:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-having-too-much-food-in-stress-than-it-will-leave-bad-impact-on-health/</guid>
      <description>तनाव ऐसी चीज है जो कभी भी किसी को भी हो सकता है। अगर किसी के भी मन में कोई बात बैठ जाती है तो उससे छुटकारा पाना आसान नहीं होता ऐसे में लोग अपना फ्रस्टेशन या तो लोगों पर गुस्सा करके निकालते हैं या फिर कुछ भी खाना शुरू कर देते हैं। आप किचन में जाते हैं और हाथ में जो भी लगा वो खाना शुरू कर देते हैं। ऐसे में ज्यादातर खाने वाली चीजें जंक फूड ही होते हैं। इसे कहते हैं स्ट्रेस ईटिंग यानि किसी कारण विचलित या तनाव में होने पर बेहिसाब कुछ भी और कितना भी खाना।  पढे़ं- इस भूख के कारण बढ़ सकता है वजन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हल्दी की चाय पीने के हैं कई फायदे, जान लीजिए इसे बनाने का क्या है सही तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-benefits-of-drinking-turmeric-tea/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 08:38:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-benefits-of-drinking-turmeric-tea/</guid>
      <description>हल्दी के धार्मिक महत्व के अलावा कई औषधीय गुण भी होते हैं। हल्दी की चाय पीने से तो कई तरह के स्वास्थ्य संबंधी लाभ मिलते हैं। तो आइये जानते हैं आखिर क्या है हल्दी की चाय बनाने के सही तरीके के बारे में।  पढ़ें- बनाने का तरीका:
हल्दी की चाय बनाने के लिए सबसे पहले दो कप पानी उबाल लें। इस पानी में हल्दी की एक इंच लम्बी जड़ डाल दें, अगर आपके पास हल्दी का जड़ उपलब्ध नहीं है तो उसमे एक चम्मच हल्दी का पाउडर मिला दें। इसके बाद इस पानी को 2 से 3 मिनट तक उबलने के लिए छोड़ दें। इसके बाद इस मिश्रण को एक कप में डालकर शहद और काली मिर्च पाउडर मिला लें। इस चाय को रोजाना सुबह नाश्ते से पहले पियें।हल्दी, मिर्च और शहद के इस मिश्रण का सेवन करने से इम्युनिटी बढती है। हल्दी में एंटी-इन्फ्लामेट्री गुण होने की वजह से कई तरह की बीमारियों से बचा जा सकता है। आर्थराइटिस जैसे रोगियों को भी जोड़ों के दर्द और अकडन से राहत मिलती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 3 गलतफहमियों की वजह से स्मार्ट नहीं हो पा रहीं लड़कियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-should-know-these-3-misunderstandings-which-does-not-help-to-reduce-belly-fat/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 08:33:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-should-know-these-3-misunderstandings-which-does-not-help-to-reduce-belly-fat/</guid>
      <description>बच्चे, बूढ़े या फिर जवान हर कोई आजकल हेल्थ को लेकर काफी कॉन्शियस है। ऐसे में बढ़ता वजन किसी भी रातों की नींद उड़ा सकता है। अक्सर लोगों का शरीर सबसे ज्यादा बढ़ी हुई तोंद या यूं कहें कि बेली फैट की वजह से बेडौल सा लगने लगता है। ऐसे में लोग जिम भी ज्वाइन करते हैं लेकिन 3 ऐसी गलतफहमियां है जिनकी वजह से वजन फिर भी कम नहीं हो पाता।  पढे़ं- पैक फूड आइटम्स में होती है कम कैलोरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नींद खुलने के बाद न करें ये काम, हो सकता है बड़ा नुकसान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-do-these-things-after-wake-up-it-will-leave-bad-impact-on-your-health/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 08:25:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-do-these-things-after-wake-up-it-will-leave-bad-impact-on-your-health/</guid>
      <description>लोग सेहतमंद नींद पर तो चर्चा करते हैं, लेकिन नींद खुलने के बाद कैसे उठना है, इस ओर कोई ध्यान नहीं देते। ऐसा करना सेहत को नुकसान पहुंचाता है। रात की सुकूनभरी नींद आपकी थकान मिटाने के साथ-साथ नई ऊर्जा भरने का भी काम करती है। लेकिन काम के दबाव और भागदौड़ भरी जिंदगी में लोग न तो पर्याप्त नींद ले पाते हैं और सुबह आंख खुलते ही एकदम से उठकर भागदौड़ करने लग जाते हैं। मतलब जल्दबाजी में ही सोते हैं और सुबह उठते समय भी जल्दबाजी दिखाते हैं।  पढे़ं- ज्यादातर लोगों में आदत होती है कि सुबह जब आंख खुलती है, तो एक झटके में उठ जाते हैं। नींद खुलते ही उठकर बैठना गलत है। इससे दिल पर नकारात्मक प्रभाव पड़ता है। देखा जाता है कि बहुत से लोगों को रात में भी उठने की आदत होती है। वह रात में भी नींद खुलते ही तेजी से उठते हैं। नींद खुलते ही झटके से उठकर बैठना नहीं चाहिए। ऐसा करने से हार्ट पर दबाव पड़ता है, इसलिए हमेशा नींद खुलने के बाद 3 से 5 मिनट बाद उठना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>काली मिर्च के इस नुस्खे से दूर भगाएं सिर का दर्द, उपाय यहां का नहीं चीन का है </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chinese-home-remedy-of-black-pepper-to-get-rid-of-headache/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 16:24:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chinese-home-remedy-of-black-pepper-to-get-rid-of-headache/</guid>
      <description>सिरदर्द के वैसे तो कई कारण है लेकिन सिर की नसों से अधिक खून बह जाने या फिर रक्तचाप (ब्लड प्रेशर) बढ़ जाने या कम होने से भी सिर दर्द होता है। जानिए चीन की प्राचीन सभ्यता में सिर दर्द का इलाज काली मिर्च के कुछ घरेलू नुस्खे के साथ कैसे किया जाता था।  पढ़ें- चीन में अगर किसी व्यक्ति के सिर में दर्द होता था तो उसे 7 काली मिर्च के साथ दो चम्मच देसी घी चबा चबा कर खाने की सलाह दी जाती थी। इस नुस्खे से माइग्रेन जैसा दर्द भी धीरे धीरे ठीक होता जाता है ।इसके अलावा जो लोग माइग्रेन के दर्द से पीड़ित रहते हैं उन्हें कपूर को घी में मिलाकर सिर पर हल्के हाथों से लगाते हुए कुछ देर मालिश कीजिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मूली के इन फायदों के बारे में सुनकर इसे एक दिन भी मिस नहीं करेंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-hearing-the-benefits-of-radish-you-will-surely-not-miss-this-vegetable-not-even-a-single-day/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 15:31:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-hearing-the-benefits-of-radish-you-will-surely-not-miss-this-vegetable-not-even-a-single-day/</guid>
      <description>सर्दियों में लाखों रोगों की एक दवा है मूली। जी हां जैसे ही आप इसके फायदे सुनेंगे एक भी दिन इसे अपनी डाइट से मिस नहीं करना चाहेंगे। मूली में मौजूद एंथोस्यानिंस की वजह से ये हमें कई बीमारियों से दूर रखती है। मूली का नियमित सेवन करने से हार्ट अटैक की बीमारी का खतरा भी काफी कम होता है।   पढ़ें- सर्दियों में मूली खाने से ज्यादा फायदा होता है। इसे खाने से जीभ का स्वाद बेहतर होने के साथ चेहरे पर भी निखार आता है। इतना ही नहीं सलाद के रूप में मूली और गाजर का सेवन करने से वजन जल्दी घटता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानें आखिर क्यों नंबर 13 से होती है लोगों को टेंशन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-people-got-tensed-after-hearing-the-number-13/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 09:13:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-people-got-tensed-after-hearing-the-number-13/</guid>
      <description>दुनिया में कई ऐसे सवाल हैं जिनके जवाब लोगों के पास आज भी नहीं हैं। ऐसे ही कुछ सवालों में एक सवाल है &amp;lsquo;नबंर 13&amp;rsquo; का खौफ। जी हां नबंर 13 का नाम सुनते ही देश ही नहीं विदेशों में भी लोग टेंशन में आ जाते हैं लेकिन क्या आप जानते हैं इसके पीछे का रहस्य क्या है। आइए जानते हैं।   पढ़ें-  मनोविज्ञान ने लोगों के इस 13 अंक के डर को ट्रिस्काइडेकाफोबिया या थर्टीन डिजिट फोबिया का नाम दिया है। खास बात ये है कि नबंर 13 के इस डर कि वजह से लोगों के भीतर आत्मविश्वास कम हो जाता है। विदेशों में तो इसका खौफ इतना है कि 13 तारीख को वहां सबसे ज्यादा दुर्घटनाएं होती हैं। कई विद्वानों का कहना है कि 13 नंबर न्युमरोलॉजी के हिसाब से भी शुभ नहीं माना जाता है। उनका कहना है कि 12 नंबर पूर्णता का प्रतीक है और इसमें एक और नंबर जोड़ना यानि बुरे भाग्य का सकेंत होता है। आपको जानकर हैरानी होगी कि कई फाइव स्टार होटल्स में तो 13 वे नंबर का रूम ही नहीं होता है।माना जाता है कि एक बार जब जीजस अपने अनुयायियों के साथ भोजन कर रहे थे। उस वक्त उनको मिलाकर कुल 13 अनुयायी वहां मौजूद थे। इसके बाद उनको सूली पर चढ़ा दिया गया था। ब्रिटेन के एक मशहूर होटल में तो आज भी अगर 13 लोगो के खाने का आर्डर मिलता है तब भी 14 वीं चेयर सजाई जाती है और उस पर केस्पर नाम की बिल्ली की मूर्ती रखी जाती है। यानि 13 चेयर का रखा जाना शुभ नहीं माना जाता हैं। बच्चे 13 साल की उम्र में टीनेजर बनते है और ये जीवन की सबसे संवेदनशील अवस्था मानी जा सकती है। ये उम्र का सबसे नाजुक दौर माना जा सकता है इसलिए माता पिता बच्चों का इस उम्र में ज्यादा ध्यान रखते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेग्नेंसी में ये बड़ी गलती बहुत खतरनाक है, नतीजा जानकर चकरा जाएंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-do-these-mistakes-during-pregnancy/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 09:09:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-do-these-mistakes-during-pregnancy/</guid>
      <description>महिलाओं के लिए खबर, अगर आप प्रेग्नेंसी में एक बड़ी गलती करती हैं तो खतरनाक नतीजा हो सकता है। कई बीमारियां हो सकती हैं, बच्चे पर भी असर पड़ेगा जानिए कैसे? डायबिटीज डे पर सेक्टर 11 का जीसीजी कॉलेज में पंजाब चैप्टर ऑफ आरएसएसडीआई के सहयोग से युवतियों को डायबिटीज की रोकथाम की जानकारी दी गई। पीजीआई के एंडोक्राइनोलॉजी डिपार्टमेंट के प्रोफेसर डॉ. संजय बडाडा ने बताया कि कुछ महिलाओं को प्रेग्नेंसी के दौरान जेस्टेशनल डायबिटीज की समस्या आती है। ऐसी मां के नवजात बच्चे में कुछ जन्मजात बीमारियां होने का खतरा 40 से 50 फीसदी तक बढ़ जाता है।डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक्सरसाइज करने जिम जाएं भूलकर भी न करें ये 6 गलतियां, पछताएंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-do-six-mistakes-during-exercise-in-gym/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 09:09:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-do-six-mistakes-during-exercise-in-gym/</guid>
      <description>अगर आप एक्सरसाइज करने के लिए जिम जाते हैं तो वहां भूलकर भी ये 6 गलतियां न करें, आपके लिए नुकसानदायक हो सकती हैं। आगे की स्लाइड में देखिए। जिम में एक्सरसाइज की शुरुआत करने वाले नए लोग कई सारी गलतियां कर बैठते हैं, जिससे उनके मसल्स विकसित नहीं होते। उनकी हाइट भी प्रभावित होती है। ऐसे में लोगों को कई बातों को ध्यान में रखना चाहिए। एक नजर डालते उन छह गलतियों पर जो आमतौर पर लोग करते हैं।वार्मअप न करना : आमतौर पर लोग वार्मअप नहीं करते और सीधे वेट उठाने लगते हैं। इससे उन्हें इंजरी होती है। टिश्यू तक फट जाते है। कम से कम दस मिनट का वार्मअप करें। इसमें साइक्लिंग, जंपिंग को शामिल करें।हाइट पर बात नहीं करते : जिम ज्वाइन करने वाले नए लोग अपने ट्रेनर से हाइट पर चर्चा नहीं करते और वजन उठाने लगते हैं। इससे उनकी हाइट नहीं बढ़ती। जबकि कई एक्सरसाइज ऐसी हैं जिसको करने से हाइट बढ़ सकती है।स्ट्रेचिंग न करना : एक्सरसाइज खत्म करने के बाद लोग सीधे घर चले जाते हैं, जबकि उसके बाद शरीर को ठंडा करना होता है। इसके लिए स्ट्रेचिंग करना अहम होता। इसमें सूर्य नमस्कार या दूसरी एक्सरसाइज शामिल कर सकते हैं। इससे फायदा यह होगा कि आपकी बॉडी का बैलेंस बना रहेगा और स्ट्रेंथ को विकसित करेगा।प्रॉपर ड्रेस में नहीं आते : कई बार लोग एक्सरसाइज के दौरान चप्पल या लेदर शूज पहनकर आ जाते हैं। इससे चोट लगने का खतरा रहता है। आजकल कई जिम में आयरन वेट का प्रयोग किया जा रहा है। ऐसे में उन्हें प्रॉपर स्पोर्ट्स शूज, ट्रैक पेंट व टीशर्ट में आना चाहिए।वर्कआउट के बाद प्रॉपर डाइट न लेना : एक्सरसाइज करने के बाद लोग प्रॉपर डाइट नहीं लेते हैं। इससे उनके मसल्स नहीं बन पाते। इसके लिए प्रोटीन व काब डाइट लेना चाहिए। जैसे कि ब्राउन बेड, ब्राउन राइस, दलिया, वाइट एग, टोफो पनीर और लो फैट का दूध।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोज सुबह खाएं किशमिश, हर तरह की समस्या होगी दूर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/four-benefits-of-eating-raisins-early-in-the-morning/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 08:28:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/four-benefits-of-eating-raisins-early-in-the-morning/</guid>
      <description>किशमिश को यूं तो आपने कई बार खाया होगा। ये न केवल खीर का स्वाद बढ़ाने का काम करती है बल्कि कई तरह की बीमारियों को भी दूर भगाती है। इसे रोजाना सुबह खाकर गुनगुना पानी पीने से कई तरह की शारीरिक बीमारियों से छुटकारा मिल सकता है। तो चलिए आपको बताते हैं कि इसे खाने से क्या क्या फायदे होते हैं।  पढे़ं- बढ़ाती है आंखो की रोशनी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में ये ट्रिक्स बचाएंगी आपकी स्किन को रफ और ड्राई होने से...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ees8wh/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 13:51:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ees8wh/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>40 का पड़ाव पार करते ही लोगों का दिल दे रहा धोखा, रिपोर्ट में खुलासा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-40s-the-risk-of-heart-disease-increases-says-report/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 11:04:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-40s-the-risk-of-heart-disease-increases-says-report/</guid>
      <description>देश में अब 40 का पड़ाव पार करते ही दिल धोखा देने लगा है। केंद्रीय स्वास्थ्य मंत्रालय की रिपोर्ट के मुताबिक, पिछले एक वर्ष के दौरान भारत में सबसे ज्यादा मौतें दिल से जुड़ी बीमारियों के कारण हुई हैं। दूसरी ओर ज्यादात्तर राज्यों में नवजात शिशुओं की मौतें लगभग एक जैसी बीमारियों से हुई हैं। इनमें से डायरिया और फेफड़ों का संक्रमण प्रमुख खतरे के रूप में सामने आया है।  पढ़ें- भारतीय चिकित्सा अनुसंधान परिषद (आईसीएमआर), पब्लिक हेल्थ फाउंडेशन ऑफ इंडिया (पीएचएफआई) और इंस्टिट्यूट ऑफ हेल्थ मेट्रिक्स एंड इवैल्यूएशन (आईएचएमई) ने केंद्रीय स्वास्थ्य मंत्रालय के सहयोग से तैयार रिपोर्ट को जारी किया। पढ़ें- रिपोर्ट के मुताबिक, देश के युवा सबसे अधिक सड़क दुर्घटनाओं और हिंसात्मक घटनाओं के कारण मारे जा रहे हैं। तमिलनाडु, तेलंगना, उत्तर प्रदेश, गुजरात और हिमाचल प्रदेश में युवाओं की सबसे ज्यादा मौतें आत्महत्या और हिंसा में हुई हैं। बता दें कि सभी राज्यों में वर्ष 1990 से 2016 तक बीमारियों के बोझ जैसी समस्या पर जारी यह देश की पहली रिपोर्ट है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>