<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jan 2018 09:19:55 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>प्यार हो या नौकरी, स्वामी विवेकानंद की कही ये 10 बातें आपकी हर समस्या दूर कर देगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-swami-vivekananda-quotes-has-solution-to-all-youth-problems/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:19:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-swami-vivekananda-quotes-has-solution-to-all-youth-problems/</guid>
      <description>स्वामी विवेकानंद आज भी युवाओं के रोल मॉडल हैं। अमेरिका में सनातन धर्म का प्रतिनिधित्व करने वाले स्वामी विवेकानंद की सालों पहले कही गईं बातें आज भी इतनी प्रासंगिक और प्रभावशाली हैं कि अगर उन पर दो मिनट भी विचार करें, तो जिंदगी की कई समस्याओं का हल चुटकियों में मिल जाएगा।  (आगे की स्लाइड्स में पढ़ें स्वामी विवेकानंद की कही 10 दमदार बातें) 1. तुम फुटबॉल के जरिए स्वर्ग के ज्यादा निकट होगे बजाए गीता का अध्ययन करने के। 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>45 की उम्र में भी बड़े अच्छे लगते हैं साक्षी के तेवर, बिना जिम जाए ऐसे मेनटेन करती हैं खूबसूरती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/film-dangal-fame-actress-sakshi-tanwar-fitness-regime/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:19:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/film-dangal-fame-actress-sakshi-tanwar-fitness-regime/</guid>
      <description>टीवी सीरियल कहानी &#39;घर घर की&#39; और &#39;बड़े अच्छे लगते हैं&#39; में काम करके लोगों के दिलों में जगह बना चुकीं एक्ट्रेस साक्षी तंवर फिल्म &#39;दंगल&#39; के बाद &#39;मोहल्ला अस्सी&#39; के जरिए लोगों के दिमाग पर जादू करने के लिए जी-जान से जुटी हैं। 45 बरस की हो चुकीं साक्षी आज भी वैसी ही दिखती हैं जैसी साल 2000 में &#39;पार्वती&#39; के किरदार में दिखती थीं।  इतने सालों बाद भी उन्होंने अपनी खूबसूरती, ऊर्जा और फिटनेस बरकरार रखी है, वो भी बिना जिम गए। फिटनेस मंत्र</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है सर्दियों में कपड़े सुखाने का नायाब तरीका, नहीं आएगी बदबू </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/line-drying-is-the-best-way-to-dry-clothes-in-winters/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:18:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/line-drying-is-the-best-way-to-dry-clothes-in-winters/</guid>
      <description>सर्दियों में कपड़े सुखाना आफत भरा काम होता है। एक तो धूप आंख-मिचौली खेलती है, वहीं इस मौसम में पहने जाने वाले कपड़े भारी-भरकम होते हैं जो सूखने में ज्यादा वक्त लेते हैं। घर के अंदर कपड़े जितना भी निचोड़कर फैलाओ उनमें बदबू आने ही लगती है। ऊपर से कमरा भी गंदा दिखने लगता है।  ऐसे में सर्दियों में कपड़े सुखाने का सबसे सटीक तरीका क्या है? लाइन ड्राइंग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वक्त की है कमी, तो फिगर मेंटेन करने के लिए करें बस ये 5 आसान योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-yogasanas-for-fit-body-and-mind/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:17:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-yogasanas-for-fit-body-and-mind/</guid>
      <description>स्कूल, दफ्तर या घर के काम की वजह से जिम जाकर एक्सरसाइज करना यहां तक कि पार्क में जाकर टहलना तक कई बार मुमकिन नहीं हो पाता। वहीं, बदलती लाइफस्टाइल और गलत खान-पान की वजह से हमारा वजन भी तेजी से बढ़ता जा रहा है। लेकिन अगर वक्त की कमी के बावजूद आप हेल्दी तरीके से अपने बेडौल शरीर को शेप में लाना चाहते हैं बस ये पांच आसान योगासनों का अभ्यास जरूर करें.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तिल के ये 10 फायदे जान जाओगे तो रोज खाओगे, चीन और जापान के लोग भी मानते हैं इसका दम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/makar-sankranti-2018-know-10-benefits-of-til-or-sesame-seed/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:16:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/makar-sankranti-2018-know-10-benefits-of-til-or-sesame-seed/</guid>
      <description>तिल भले ही आकार में बहुत छोटा होता है, लेकिन यह स्वास्थ्य के नजरिए से बहुत ही फादयेमंद होता है। चीन में ऐसा माना जाता है कि काले तिल में पाए जाने वाले पोषक तत्व बढ़ती उम्र से होने वाले नकारात्मक प्रभावों से बचाव में मदद करते हैं।  आहार विशेषज्ञ कविता देवगन ने खास बातचीत में इसकी खूबियां गिनाईं...  -भारतीय खानपान में तिल का बहुत महत्‍व है। सर्दियों के मौसम में तिल खाने से शरीर को ऊर्जा मिलती है और शरीर सक्रिय रहता है।   -तिल में कई प्रकार के प्रोटीन, कैल्शियम, विटामिन बी-कॉम्‍प्लैक्‍स और कार्बोहाइट्रेड आदि तत्‍व पाए जाते हैं, जिसके सेवन से तनाव दूर होता है और मानसिक दुर्बलता नहीं होती।  -35 की उम्र के बाद हड्डियों का बढ़ना रुक जाता है और मेनोपॉज के बाद महिलाओं में हड्डियों के टूटने का सिलसिला शुरू हो जाता है। ऐसे में काले तिल का सेवन उनके लिए फायदेमंद होता है, क्योंकि इसमें कैल्शियम और जिंक पर्याप्त मात्रा में पाया जाता है, जोकि हड्डियों को मजबूत रखते हैं। -वहीं तिल में विटामिन बी की मात्रा हमारी त्वचा को अच्छा बनाए रखती है और मधुमेह और कैंसर को बढ़ने से रोकता है।  ​-इसके अलावा प्राचीन समय से खूबसूरती बनाए रखने के लिए भी तिल का प्रयोग किया जाता रहा है। इसका उपयोग कई बीमारियों के इलाज और बढ़ती उम्र से निपटने के लिए किया जाता है। -तिल में मौजूद जिंक बालों की सेहत के लिए जरूरी है। इससे इम्यून सिस्टम भी अच्छा रहता है। तिल में मैग्नीशियम की अच्छी मात्रा पाई जाती है, जोकि उक्त रक्तचाप से निपटने में मदद कर सकती है। काली तिल में पाया जाने वाला फाइबर और अनसैचुरेटेड फैटी एसिड कब्ज के इलाज में मदद कर सकती है। हालांकि जिन लोगों को किडनी या पेट संबंधी समस्या है, उन्हें इसकी कम मात्रा लेनी चाहिए अथवा डॉक्टर की सलाह पर ही वे इसका सेवन करें।   - जापान में हरी सब्जियों और पके हुए स्नैक्स में काले तिल को मिलाया जाता है। भूरे और काले तिल की रोटियां भी बनाई जाती हैं। इसके अलावा कहीं-कहीं इसका इस्तेमाल सूखे मसाले बनाने में भी किया जाता है। - काला तिल कोरियन पकवान का भी हिस्‍सा है। कहने का मतलब यह है कि आप भी तिल को खाने में अलग-अलग तरीके से शामिल कर सकती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मकर संक्रांति 2018: इस बार घर पर बनाएं तिल का ये नमकीन स्नैक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/makar-sankranti-2018-easy-recepies-for-til-snacks-at-home/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:14:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/makar-sankranti-2018-easy-recepies-for-til-snacks-at-home/</guid>
      <description>मकर संक्रांति पर तिल खाने का खास महत्व है। तिल में पाए जाने वाले पोषक तत्व बढ़ती उम्र से होने वाले नकारात्मक प्रभावों से बचाव में मदद करते हैं। वैसे तो इस मौके पर बाजार पर तिल की कई मिठाई मिलती है, लेकिन घर पर बनी चीजों का स्वाद ही कुछ और होता है।   (अगली स्लाइड में जानें तिल टिकिया बनाने का सबसे आसान तरीका) तिल टिकिया बनाने की सामग्री</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डायबिटीज जैसे कई रोगों की छुट्टी कर सकते हैं गजब के ये पौधें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-magical-plants-can-cure-diabetes-very-soon/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 10:46:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-magical-plants-can-cure-diabetes-very-soon/</guid>
      <description>आमतौर पर डॉक्टर डायबिटीज के मरीजों को अच्छी सेहत बनाए रखने के लिए भोजन में बहुतेरे परहेज करने के लिए कहते हैं लेकिन हाल ही में हुए एक शोध की मानें तो घर के आंगन में पाए जाने वाले कुछ पौधे आपको इस परेशानी से निजात दिला सकते हैं। आइए जानते हैं ऐसे ही कुछ पौधों के बारे में।  पढ़ें धनिया
लोग अक्सर घरों में सब्जी का स्वाद और खूशबू बढ़ाने के लिए हरा धनिया इस्तेमाल करते हैं। हरा धनिया थकान मिटाने के साथ-साथ विटामिन ए से भी भरपूर होता है। खास बात ये है कि धनिया मधुमेह के रोगियों के लिए बहुत फायदेमंद होता है। इसके नियमित सेवन से रक्त में इंसुलिन की मात्रा नियंत्रित रहती है। इसके अलावा शरीर में बैड कोलेस्ट्रोल की मात्रा घटने और अच्छे कोलेस्ट्रोल की मात्रा बढ़ने में भी मदद करता है।करी पत्ता</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तनाव, डिप्रेशन और इनसोमनिया का इलाज अब होम्योपैथी में  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/treatment-of-angiabetes-depression-and-insomnia-is-now-in-homeopathy/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 10:45:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/treatment-of-angiabetes-depression-and-insomnia-is-now-in-homeopathy/</guid>
      <description>ऑफिस में दिन की जल्दी शुरुआत, रात भर ईमेल चेक करना हो या सोशल मीडिया के अपडेट देखना, देर रात तक टीवी शो देखना हो या पसंदीदा फिल्म, यह सब करके फिर सुबह हम वापस थक कर काम पर आते हैं। हम अपने रोजमर्रा के कामों में इतने व्यस्त हैं कि नींद हमें एक लग्जरी लगती है - आजकल एक अच्छी नींद के लिए हम वीकेंड तक का इंतजार करते है। हम कोशिश करते हैं की हमारा शरीर इस तरह काम करे की अगले वीकेंड तक हम नींद को धक्का दे सकें। लेकिन दुर्भाग्य से नींद इस तरह काम नहीं करती।  अनिद्रा (नींद की अक्षमता) जिसे अंग्रेज़ी में इनसोमनिया कहते है, एक प्रकार का नींद का विकार है जिसमें एक व्यक्ति को नींद या सोने में परेशानी होती है। हमारी जीवनशैली के दबावों के कारण आज के युवाओं के बीच आमतौर पर अनिद्रा विकार पाया जा रहा है। नींद की कमी हमें विभिन्न रोग जैसे अवसाद, चिंता, उच्च रक्तचाप आदि की ओर अग्रसर करती है। हम अक्सर डॉक्टरों से एंटी डिप्रेसेंट या सेडेटिव की मांग करते हैं, जिससे हमें शांति मिले।  यह सेडेटिव हमें अपना आदी बना देते हैं और बदले में हमारे स्वास्थ्य पर बुरे और प्रतिकूल प्रभावों जैसे कि वजन बढ़ना, स्लीप एपनिया, कमजोर याददाश्त, बदलते व्यवहार, थकान, कम से कम कामेच्छा आदि का असर शुरू हो जाता है। सिर्फ दवाएं हमारी इन परेशानियों का निदान नहीं है। हमें अपने जीवन को इन तनाव और परेशानियों से दूर करने और गतिशील जीवन शैली पाने के लिए कुछ प्राकृतिक तरीके तलाशने पड़ते हैं।  जैसा की हम सब जानते हैं हमारे मानसिक स्वास्थ्य पर नींद के शक्तिशाली प्रभावों को नजरअंदाज नहीं किया जा सकता है। लेकिन सही उपचार हम लोगों को मन की शांति देने में मदद कर सकते हैं - जो कि रात की शांतिपूर्ण नींद के साथ संभव है। ऐसा ही एक उपचार हैसलेब होम्योपैथी ने कठिन परिश्रम के बाद निकाल लिया है। जी हां, लोग अक्सर नींद की बीमारी से पीड़ित रहते हैं, यह यात्रा गतिहीन जीवन शैली के कारण नींद की कमी से शुरू होती है। कई उपचार, दवाइयों और निराशा के बाद भी अनिद्रा का निदान नहीं हो पाता है। लेकिन होम्योपैथी में हैसलेब नर्वो कॉम ड्रॉप्स NERVOCALM DROPS नाम की दवा ने शांतिपूर्ण रात की नींद के साथ मन की शांति और बिल्कुल सामान्य और स्वस्थ जीवन का आनंद प्रदान किया है।     यह दवा उन लोगों के लिए वरदान साबित हुई है जिन्होंने अपने जीवन में किसी नशे की लत के बिना एक स्वस्थ और सामान्य जीवन जीने का संकल्प लिया है।  नर्वो कॉम ड्रॉप्स के बारे में अधिक जानकारी नीचे दी गयी है: नर्वो कॉम ड्रॉप्स (स्लीप स्टिमुलेटर) NERVOCALM DROPS (SLEEP STIMULATOR) कम्पोजीशन : Avena Sat 1x, Coffea 3x, Ignatia 3x, Zincum Met 3x, Valeriana 3x.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुरुषों में तनाव दे सकता है इन बड़ी बीमारियों को इनविटेशन, आप भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/stress-causes-these-serious-health-issues-in-men/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 10:44:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/stress-causes-these-serious-health-issues-in-men/</guid>
      <description>आपने अक्सर किसी न किसी बात को लेकर लड़कियों को तनाव में देखा होगा पर क्या आप जानते हैं लड़कियों से ज्यादा तनाव पुरुषों के लिए खतरनाक होता है। आइए जानते हैं वो कौन सी समस्याएं हैं जो तनाव लेने की वजह से लड़कों में देखी जाती हैं।   पढ़ें- दिल के रोग
तनाव लेने की वजह से पुरुषों में दिल से जुड़ी समस्याएं ज्यादा होने का खतरा होता है। हेनरी फोर्ड हॉस्पिटल के शोध के अनुसार जिन पुरुषों के परिवार में दिल के रो‌गों का इतिहास रहा है उन्हें उम्र से अनुमानित आयु से 12 साल पहले ही दिल के रोग होते हैं, जिसकी वजह तनाव है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> इस लोहड़ी अपनों को दें तिल और गुड़ की गर्मी, जानें लड्डू बनाने का आसान तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-lohri-know-the-lip-smacking-easy-recipe-of-til-gud-ladoo/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 10:43:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-lohri-know-the-lip-smacking-easy-recipe-of-til-gud-ladoo/</guid>
      <description>कड़ाके की सर्दी के बीच अपनो को प्यार की गर्मी से सराबोर करता त्योहार लोहड़ी बड़े ही धूमधाम के साथ मनाया जाता है। इस त्योहार पर तिल और गुड़ खाने का विशेष महत्व है। आइए इस लोहड़ी इस खास टेस्टी तिल के लड्डू की रेसिपी के साथ अपनों का मुंह मीठा करवाएं।   पढ़ें- तिल शरीर को गर्मी और ऊर्जा देता है। लोग अक्सर इसे बनी चीजों खासकर लड्डू का सेवन लोहड़ी और मकर संक्रांति पर करते हैं। ये टेस्टी लड्डू बनाने में जितने आसान है खाने में उतने ही टेस्टी होते हैं। आइए जानते है इन्हें बनाने के तरीके के बारे में।साम्रगी-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेहद कमाल के होते हैं करी पत्ते, इन 5 फायदों को जान लीजिए, हर सब्जी में डालेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-health-benefits-of-kari-patta/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 17:58:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-health-benefits-of-kari-patta/</guid>
      <description>करी पत्ते में मौजूद पोषक तत्वों के लाभ के बारे में बता रही हैं सीनियर डाइटिशियन हिमांशी शर्मा। करी पत्ते में भरपूर मात्रा में आयरन और फॉलिक एसिड होता है। आयरन शरीर के लिए प्रमुख पोषक तत्व है और फॉलिक एसिड इसके अवशोषण में सहायक होता है।  इसमें मौजूद फाइबर इन्सुलिन को प्रभावित करके ब्लड शुगर लेवल को कम करता है। यह पाचन क्रिया को भी सही रखता है। इससे वजन बढ़ने का खतरा कम होता है। लिवर कमजोर होने पर करी पत्ता फायदेमंद साबित हो सकता है। इसमें मौजूद विटामिन ए और सी लिवर को दुरुस्त करते हैं।  यह कोलेस्ट्रॉल के स्तर को कम करता है। रक्त में गुड कोलेस्ट्रॉल की मात्रा बढ़ाकर दिल से जुड़ी बीमारियों से बचाता है। कब्ज हो, तो इसका सेवन करें। एंटीऑक्सीडेंट, एंटी-बैक्टीरियल और एंटी फंगल गुणों से भरपूर होने के कारण यह त्वचा के लिए गुणकारी है। त्वचा में इंफेक्शन होने पर इससे लाभ होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंग तंत्र: क्या होता है DNA, इस खबर को पढ़ें और जानें DNA का A to Z</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-each-and-everything-about-dna/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 17:57:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-each-and-everything-about-dna/</guid>
      <description>जिस डीएनए से मां-पिता का जन्म हुआ, उसी डीएनए से संतति का जन्म होता है। संतति अपने डीएनए की पुनरावृत्ति है। डॉ. गोपाल काबरा के मुताबिक, क्रोमोजोमल DNA शाश्वत है, अजर-अमर है। आत्मा के समकक्ष अगर कुछ है, तो DNA। आत्मा की शाश्वतता का अगर कोई भौतिक आधार है, तो वह है गुणसूत्रों का DNA।  DNA शरीर में सर्वत्र है, सर्वव्यापी है, हर कोशिका में है। पूर्वजन्म, पुरखों का लेखा-जोखा सब DNA में है। हजारों-लाखों साल पुराने आदि मानव के नरकंकालों और जीवाश्मियों का DNA वही है, जो आज के मानव का है।  धार्मिक मान्यताओं के अनुसार, मानव जन्म लाखों योनियां पार करने पर ही होता है। अगर आप पुरुष और स्त्री बीज के मिलन से बनी एक कोशिका से पूरे मानव शरीर के निर्माण की प्रक्रिया को देखें, तो इसकी सत्यता समझ में आएगी। गर्भ में भ्रूण के विकास की प्रक्रिया में हर जीव की पुनरावृत्ति होती है और इन योनियों को पार करके मानव शरीर को पहुंचता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आपको भी है भूलने की बीमारी तो डेली रूटीन में जरूर करें ये 7 बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-also-have-alzheimer-forgetting-things-apply-these-7-tips-in-your-daily-routine/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 17:57:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-also-have-alzheimer-forgetting-things-apply-these-7-tips-in-your-daily-routine/</guid>
      <description>चाबी, मोबाइल पॉकेट में होने के बावजूद भी आप उसे सारे घर में ढूंढते हैं? तो आप &amp;lsquo;शॉर्ट टर्म मेमोरी लॉस&amp;rsquo; के शिकार हो सकते हैं। इसे नजरअंदाज करना, डिमेंशिया या अल्जाइमर का कारण बनता है। कहीं आप कुछ समय के लिए सब कुछ भूल तो नहीं जाते? एक दिन पहले आपके साथ जो हुआ, आपने जो कुछ भी किया, क्या उसके बारे में कुछ भी याद नहीं रहता? डेली रुटीन में भोजन करना, स्नान करना जैसी छोटी-छोटी बातें भी आपको याद नहीं रहतीं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> निर्मल मुद्रा: खून को साफ करना है तो कीजिए ये योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-nirmal-mudra-yoga-pose/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 17:57:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-nirmal-mudra-yoga-pose/</guid>
      <description>शरीर में हीमोग्लोबिन, शर्करा, लिपिड, लौह और खनिज तत्वों की मात्रा को सामान्य बनाए रखने के लिए रक्त का शुद्ध होना जरूरी है। त्वचा पर धब्बे, संक्रमण, फुंसियां आदि रक्त विकार का ही परिणाम हैं। रक्त की अशुद्धि, अपच और वजन गिरने का कारण भी बनती है। अशुद्ध रक्त से हृदय कमजोर होता है, प्रतिरोधक क्षमता गिरती है। निर्मल मुद्रा इन सबमें उपयोगी है। यह मुद्रा शरीर से विजातीय तत्व को बाहर निकालने के लिए लिवर को प्रोत्साहित करती है।   इससे रक्त शुद्ध होता है। अंगूठे के शीर्ष को अनामिका उंगली की जड़ के पास अंदर की ओर (मध्यमा और अनामिका उंगली के बीच) रखें। शेष चारों उंगलियां सीधी रखें। इसे लेटकर करें। धीमी, लंबी एवं गहरी सांस के साथ 15-15 मिनट के लिए तीन बार करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपका बच्चा लोगों में जाने से कतराता है तो ये 4 टिप्स उसे एक्टिव कर देंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-your-child-is-scared-of-meeting-people-then-these-4-tips-will-definitely-help-you/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 17:57:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-your-child-is-scared-of-meeting-people-then-these-4-tips-will-definitely-help-you/</guid>
      <description>टेक्नोलॉजी के इस दौर में आज बच्चे भले ही ऑनलाइन दोस्ती को ज्यादा तवज्जो देते हों, लेकिन फिर भी उनका सामाजिक और शारीरिक रूप से सक्रिय होना बेहद ही आवश्यक है। आपको शायद पता न हो कि सामाजिक रूप से सक्रिय (सोशली एक्टिव) बच्चे ज्यादा आत्मविश्वासी होते हैं और उन्हें जीवन के किसी भी मोर्चे पर निराशा का मुंह नहीं देखना पड़ता।  ज्यादातर बच्चों में सामाजिक योग्यता खुद विकसित नहीं होती है, इसके लिए अभिभावकों को अतिरिक्त मेहनत करने की आवश्यकता होती है। अगर आपका बच्चा भी लोगों के बीच जाने से कतराता है अथवा लोगों के बीच होकर भी अकेला रहता है, तो आप ये तरीके अपनाकर उसे सामाजिक रूप से सक्रिय बना सकते हैं&amp;hellip; आपका बच्चा जिस एक्टिविटी को पसंद करता है, आप उसके जरिए भी उसके सामाजिक गुणों को विकसित करने की कोशिश कर सकते हैं। मसलन, आप उनकी पसंद की हॉबी क्लास में उन्हें शमिल करवाएं या फिर उस एक्टिविटी से जुड़ी हुई कोई वर्कशॉप या फिर किसी ग्रुप एक्टिविटी में अवश्य भाग लेने दें। इससे आपके बच्चे के मन में मौजूद हिचक काफी हद तक निकल जाएगी।अगर आप अपने बच्चे के अंदर किसी गुण का समावेश करना चाहते हैं, तो सबसे पहले आप स्वयं में उन आदतों को शुमार कीजिए। इसके लिए आप खुद भी सप्ताहांस पर अपने दोस्तों और रिश्तेदारों को टी-पार्टी अथवा डिनर के लिए बुलाएं। कभी-कभी उनके घर भी जाएं। आप चाहें, तो अपने बच्चे के जन्मदिन या उसकी किसी सफलता का उत्सव मनाने के लिए भी उसके दोस्तों को घर पर बुला सकते हैं।यह बात सही है कि प्रत्येक माता-पिता अपने बच्चों को लेकर प्रोटेक्टिव होता है, लेकिन बच्चे के विकास के लिए आपको अपनी हदें भी तय करनी होती हैं। अगर आप हर समय उसे अपने आंचल में छिपाकर रखेंगी, तो वह दुनिया की धूप में चलना कभी भी नहीं सीख पाएगा, इसलिए अगर आपका बच्चा शर्मीले स्वभाव का है, तो उसे शर्मीला कहने की बजाय आप स्वयं उसके लिए आधार तैयार कीजिए। मसलन, उसे समझाइए कि लोगों से बातचीत करना और उनसे घुलना-मिलना उसके स्वयं के विकास के लिए बेहद आवश्यक है। इसके लिए आप बच्चे को पार्क आदि में ले जा सकते हैं और दूसरे बच्चों के साथ खेलने के लिए प्रोत्साहित भी कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपान मुद्रा: गर्भाशय से संबंधित रोग करने हैं तो कीजिए ये योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-apan-mudra-yoga-pose/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 17:57:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-apan-mudra-yoga-pose/</guid>
      <description>गर्भाशय और पीरियड्स संबंधी रोग पृथ्वी, आकाश और अग्नि तत्वों के असंतुलन का परिणाम होते हैं। इन समस्याओं में अपान मुद्रा बहुत ही उपयोगी है। अपान मुद्रा मूलाधार और स्वाधिष्ठान चक्र को प्रभावित करती है। इससे पेट के सभी अंग सक्रिय होते हैं।   शरीर से विजातीय तत्व बाहर निकलता है और नस-नाड़ियों का शोधन होता है। वहीं अपान मुद्रा से मासिक धर्म संबंधी पीड़ा, ऐंठन, मेनोपॉज के दौरान होने वाली समस्याएं भी दूर होती हैं। अगर यह मुद्रा मूलबंध और उड्डियान बंध के साथ की जाए, तो लाभ बढ़ जाता है। यह मुद्रा दो तरीकों से की जाती है। अंगूठे, मध्यमा और अनामिका के शीर्ष को मिलाएं। तर्जनी और कनिष्ठा उंगलियां सीधी रहें। इसे 45 मिनट तक करें। लाभ जरूर होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नाइट शिफ्ट में काम करने वाली महिलाओं को हो सकती है ये खतरनाक बीमारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/night-shifts-increases-cancer-risk-in-womens/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 17:57:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/night-shifts-increases-cancer-risk-in-womens/</guid>
      <description>ऐसी महिलाएं जो नाइट शिफ्ट में काम करती हैं उनमें कैंसर का खतरा अधिक बढ़ जाता है। इसमें ब्रेस्ट कैंसर, स्किन कैंसर और पेट का कैंसर आदि शामिल हैं। चूंकि ब्रेस्ट कैंसर दुनिया में अब महिलाओं में होने वाला सबसे आम कैंसर है। वैज्ञानिकों ने महिलाओं के रात के समय में काम करने और स्तन कैंसर के जोखिम के बीच के संबंध को समझने का प्रयास किया। जिसमें निष्कर्ष एकदम भिन्न पाए गए। चाइना में सिचुआन यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं ने पिछले और अन्य अध्ययनों के आधार विश्लेषण में पाया कि ऐसी महिलाओं में छह प्रकार के कैंसर का जोखिम अधिक बढ़ा है।  कई अध्ययनों की जांच के आकलन के बाद शोधकर्ताओं ने कहा किलंबे समय तक रात के समय काम करने वाली महिलाओं में कैंसर का जोखिम 19 प्रतिशत तक बढ़ा है। शोधकर्ताओं ने पाया कि रात में काम करने वाली महिलाओं में त्वचा (41 प्रतिशत), स्तन (32 प्रतिशत) और गैस्ट्रोइंटेस्टाइनल कैंसर (जठरांत्र संबंधी कैंसर 18 प्रतिशत) का खतरा उन महिलाओं की तुलना में अधिक है जो कि रात में काम नहीं करती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने पुराने कपड़ों को नया बनाकर ऐसे करें फिर से यूज...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eyrna8/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 16:18:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eyrna8/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर लेते हैं ऐसी डाइट तो जल्द बदल लें, वरना शुगर की बीमारी होना तय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-not-taking-good-diet-then-sugar-disease-decides-to-be/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 14:19:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-not-taking-good-diet-then-sugar-disease-decides-to-be/</guid>
      <description>आपने कभी के बारे में सुना है? कैटोजेनिक डाइट वह होता है, जिसमें कार्बोहाइड्रेट युक्त शामिल नहीं होते हैं। सीनियर न्यूट्रीशनिस्ट अंशुल जयभारत कहती हैं कि शरीर को कार्बोहाइड्रेट और विटामिन्स प्रदान करने वाली डाइट, जैसे- रोटी, चावल, आलू, फल आदि को पूरी तरह से हटा दिया जाता है।  इनसे शरीर को सामान्य शुगर की प्राप्ति होती है। कैटोजेनिक डाइट प्रोटीन और वसा के इर्द-गिर्द काम करती है। यह डाइट भारतीय डाइट नहीं है। इसमें चीज, बटर, अंडा, नट्स आदि शामिल होते हैं। जब शरीर को पर्याप्त मात्रा में ऊर्जा नहीं मिल पाती है, तो हमारा शरीर कार्बोहाइड्रेट्स से ही अतिरिक्त ऊर्जा प्राप्त करता है। कुछ मेडिकल परिस्थितियां होती हैं, जैसे मिर्गी आना, दिमाग से संबंधित कोई परेशानी आदि में इस डाइट को लेने की सलाह दी जाती है। इसे सिर्फ चिकित्सकीय सलाह पर ही लेना चाहिए। केटोजेनिक डाइट में वसा अधिक और बहुत ही कम मात्रा में कार्बोहाइड्रेट पाया जाता है। शरीर में ग्लूकोज ऊर्जा का मुख्य स्रोत नहीं है। इस कारण से शरीर ऊर्जा बनाने के लिए संग्रहित वसा को जलाना शुरू कर देता है। अंततः यह शरीर की कई मांसपेशियों को नुकसान पहुंचाती है। रोटी और चावल कार्बोहाइड्रेट्स से समृद्ध होता है, जिससे हमें पर्याप्त मात्रा में ऊर्जा की प्राप्ति होती है। यदि हम खराब वसा और प्रोटीन वाले खाद्य पदार्थों का सेवन करते हैं, तो उबकाई की समस्या हो सकती है। छोटी आंत में इनका पाचन काफी जटिल हो जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>44 की उम्र में 24 का जोश, ऋतिक की फिटनेस के 5 बड़े राज़ उड़ा देंगे होश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-big-secrets-of-bollywood-actor-hrithik-roshan-fitness/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 12:43:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-big-secrets-of-bollywood-actor-hrithik-roshan-fitness/</guid>
      <description>ऋतिक रौशन का नाम सुनते ही एक फिट और एनर्जी से भरे शख्स का ख्याल जेहन में आता है। उनके तराशे हुए शरीर और एनर्जी लेवल को देखकर यकीन करना मुश्किल है कि उनकी उम्र 40 के पार है। दो बच्चों के पिता ऋतिक को ऐसी फिट बॉडी पाने के लिए खूब पसीने बहाने पड़े हैं। आज भी वह अपनी फिटनेस रूटीन में कोई कोताही नहीं बरतते।   एक नजर उनकी डाइट और फिटनेस रिजीम पर&amp;hellip; फिटनेस मंत्र</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर बनाएं स्ट्रीट स्टाइल वेज चाऊमीन, उंगलियां चाटते रह जाएंगे खाने वाले</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eynbwa/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 12:20:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eynbwa/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ना समझें इसे फ्लर्ट, Stress छूमंतर कर देगी पार्टनर की शर्ट, रिसर्च चौंकाने वाली</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sniff-your-partners-shirt-and-keep-yourself-away-from-stress/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 10:35:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sniff-your-partners-shirt-and-keep-yourself-away-from-stress/</guid>
      <description>अगर आप तनाव महसूस कर रही हैं तो आप अपने पार्टनर की शर्ट को सूंघकर अपना तनाव कम कर सकती हैं। हाल ही में हुए एक अध्ययन में यह बात सामने आई है। इस शोध में पता चला है कि पार्टनर की खुशबू से महिलाएं आराम महसूस करती हैं। अपने पार्टनर की अनुपस्थिति में वह उनकी शर्ट को सूंघकर अपने तनाव को कम कर सकती हैं। कनाडा के यूनिवर्सिटी ऑफ ब्रिटिश कोलंबिया की ग्रेजुएट छात्रा मार्लिस होफर ने बताया, &amp;lsquo;कई लोग सोते वक्त अपने साथी की शर्ट पहनते हैं या फिर जब उनका पार्टनर साथ ना हो तो वे बिस्तर के उस तरफ सोते हैं, जिस तरफ उनका साथी सोता है। इसके व्यवहार के पीछे वजह है&amp;hellip;&amp;rsquo;शोध की प्रमुख लेखक हेफर ने कहा, &amp;lsquo;हमारे शोध के निष्कर्षो से पता चलता है कि सिर्फ पार्टनर की स्मेल, जबकि वह आपके आसपास मौजूद न हो, स्ट्रेस को कम करने में एक शक्तिशाली उपकरण हो सकता है।&amp;rsquo;शोध में यह भी बताया गया है कि इसके विपरीत किसी अजनबी की स्मेल उल्टा प्रभाव पैदा करती है। कोई दूसरी स्मेल के टच में आने से स्ट्रेस वाले हार्मोन- कॉर्टिसोल का स्तर और बढ़ जाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;फर्स्ट नाइट&#39; पर दूल्हा-दुल्हन को क्यों खिलाते हैं पान, जानें 5 बड़े फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-benefits-of-chewing-betle-leaves-or-paan/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 10:35:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-benefits-of-chewing-betle-leaves-or-paan/</guid>
      <description>पान महज एक माउथ फ्रेशनर ही नहीं, बल्कि एफ्रोडेजिएक यानी लव फूड भी है। इसमें कामेच्छा बढ़ाने की जबरदस्त ताकत होती हैं। इसलिए जो शादी की पहली रात को नए नवेले जोड़े को मसाला पान खिलाने का रिवाज है।   पान के पत्तों में थियामाइन, नियानसिन, रिबोफ्लैविन, कैरोटीन, फाइबर, विटामिन सी, विटामिन ए, पोटैशियम, कैलसियम, आयरन और आयोडिन होता है।  प्राचीन आयुर्वेद में तो पान के औषधीय गुणों का वर्णन है ही, अब अंग्रेजी चिकित्सा भी मानती है कि पान के पत्ते (बिना तंबाकू के) को चबाने से पेट की बीमारियों से राहत मिलती है। इनमें पेट का अल्सर भी शामिल है। भागमभाग भरी जिंदगी में ज्यादातर लोगों को पाचन संबंधी शिकायतें होना आम है। पान चबाने से बनने वाला स्लायवा भोजन को पचाने में सबसे अहम भूमिका निभाता है। इसलिए रोजाना एक या दो पान के पत्ते जरूर चबाएं, और फिट हो जाएं। पान के पत्ते में ब्लड शुगर से लड़ने वाली और एंटी डायबिटिक प्रॉपर्टीज होती हैं। एक चौंकाने वाला सच ये भी है कि पान चबाने से मुंह का कैंसर पास नहीं फटकता। लेकिन ये बात तभी लागू है जब पान बिना तंबाकू के इस्तेमाल किया जाए।  जिन लोगों के मुंह से बदबू आती है। उन्हें पान चबाना चाहिए। पान बदबू वाले बैक्टीरिया पर प्रहार करता हैं और मुंह को इस तरह की बीमारियों से बचाता है। अच्छे परिणाम के लिए पान को लौंग, इलाइची, दालचीनी, सौंफ, मिश्री, नारियल, इत्यादी के साथ माउथ फ्रेशनर के तौर पर इस्तेमाल करें।  घाव पर पान के पत्ते का रस लगाएं। घाव बड़ा है तो रस लगाकर पट्टी कर दें। छोटा-मोटा घाव तो दो दिन भर जाएगा। पढ़ें:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में ही बनाएं ढाबा स्टाइल पनीर मसाला और करें खाने के शौकीनों को खुश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eytbbl/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 14:26:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eytbbl/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खूबसूरती और फिटनेस का जबरदस्त पैकेज है ये बॉलीवुड एक्ट्रेस, जानें उनकी टोन्ड फिगर का सीक्रेट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/fitness-routine-of-bollywood-actress-disha-patani/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 14:25:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/fitness-routine-of-bollywood-actress-disha-patani/</guid>
      <description>पिछले कई दिनों से बॉलीवुड एक्ट्रेस दिशा पाटनी की यह तस्वीरें सोशल मीडिया पर तहलका मचा रही है। समंदर किनारे छुट्टयां मनाते वक्त ली गईं उनकी इन तस्वीरों को देख हर कोई उनकी टोन्ड फिगर की तारीफें कर रहा है। इसी बहाने हमने भी उनकी फिटनेस रूटीन पता लगाने की कोशिश की, जिसके बाद कई दिलचस्प बातें पता चलीं।  आगे की स्लाइड्स में जानें दिशा पाटनी लेती हैं कैसी डाइट और करती हैं कौन-कौन सी एक्सरसाइज&amp;hellip; स्क्वेयर डांसिंग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सफल लोग खास अंदाज में करते हैं अपने दिन की शुरुआत, जानिए उनके स्ट्रेस-फ्री रहने का सीक्रेट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everyone-should-do-these-things-in-morning-to-have-successful-and-stress-free-life/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 12:15:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everyone-should-do-these-things-in-morning-to-have-successful-and-stress-free-life/</guid>
      <description>सफल लोग अलग काम नहीं करते, वे काम अलग तरीके से करते हैं। हम सबके पास सिर्फ दिन में 24 घंटे होते हैं। जिसने इसका इस्तेमाल सही तरीके से कर लिया, मानो वो सफल हो गया।   अगर आप भी सफल और टेंशन फ्री जिंदगी चाहते हैं, तो हर सुबह ये पांच काम जरूर करें... सबसे पहले तो सुबह 7 बजे उठने की आदत डालें। उठने के बाद मेडिटेशन जरूर करें। मेडिटेशन से पॉजिटिव एनर्जी मिलती है और तनाव दूर रहता है। मेडिटेशन के बाद एक्सरसाइज या योगा करें। इससे आप फिट तो रहते ही हैं साथ में कई तरह की बीमारियां भी आपसे दूर रहती हैं और आप दिन भर फ्रेश महसूस रहते हैं। मेडिटेशन के अलावा कूल और खुश रहने के लिए जरूरी है कि आप लोगों की मदद करें। इसके अलावा तीन ऐसे लोगों को चुनें जो आपके सबसे ज्यादा करीब हैं, उन्हें याद करें और खुश रखें। ऐसा करने से आपके शरीर से ऑक्सीटोसिन निकलता है और आप रिलेक्स फील करते हैं। दिन में तो ऑफिस के चक्कर में आप काफी बिजी हो जाते होंगे इसलिए सुबह उठकर पढ़ने की आदत डालें। इसके लिए अखबार पढ़ें या आप चाहें तो कुछ ऐसी किताबें भी पढ़ सकते हैं जिससे आपकी पॉजिटिविटी बढ़ती हो। ऑफिस जाने से पहले अपने दिन के लक्ष्य जरूर तय करें। ऐसा करने से आपको दिन में ज्यादा स्ट्रेस नहीं होगा और सारा काम समय से निपट जाएगा। सेहतमंद रहने के लिए नाश्ते के बाद नहीं बल्कि नाश्ते से पहले एक गिलास पानी जरूर पिएं। इससे शरीर के सारे जहरीले तत्व बाहर निकल जाते हैं। साथ ही सोने के कारण पैदा हुई खुमारी दूर होगी और ताजगी बनी रहेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाथरूम में आप भी करते हैं ये काम तो हो जाएं सावधान, वर्ना बाद में होगा पछतावा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-do-these-things-while-taking-bath/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 11:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-do-these-things-while-taking-bath/</guid>
      <description>शरीर की गंदगी साफ करने और ताजगी का एक ही तरीका है शावर लेना। सर्दी हो या गर्मी, सेहतमंद रहने के लिए हर रोज नहाना जरूरी है। लेकिन कहा जाता है कि &amp;lsquo;अति सर्वत्र वर्जयेत&amp;rsquo; यानी किसी भी काम को हद से ज्यादा करना हानिकारक हो सकता है।  इसलिए भले ही आपको नहाना बहुत पसंद है, लेकिन ज्यादा देर तक पानी में रहने से बचना चाहिए। देरी तक नहाने से बॉडी की नमी कम होती है। हो सके तो दस-पंद्रह मिनट में नहाने का काम निबटा लें। कई लोग सिर्फ सर्दियों में ही नहीं बल्कि गर्मी में भी गर्म पानी से नहाते हैं। हालांकि इस बात का ख्याल रखना चाहिए कि त्नचा पर गर्म पानी पड़ने से नैचुरल ऑयल के कम होने का डर रहता है। इसलिए संभव हो तो हल्के गुनगुने पानी से नहाएं।  यह मान्यता आम है कि जिस साबुन से ज्यादा झाग होता है, शरीर की सफाई के लिए वहीं बेस्ट है। सच्चाई ये है कि यह सोच बिलकुल गलत है। स्किन एक्सपर्ट्स के अनुसार, ऐसे साबुन का इस्तेमाल करना चाहिए जिनसे कम से कम झाग निकले।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुर्ग मलाई कबाब, एक बार चखिए जनाब, बेगम अख्तर भी कर चुकी हैं तारीफ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-cook-murg-malai-kebab/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 10:17:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-cook-murg-malai-kebab/</guid>
      <description>शामी याअधिकतर बकरे के मांस से ही बनाया जाता है, लेकिन अब बनाने का रिवाज भी चल निकला है। वहीं, मलाई सरीखा ‘मुर्ग मलाई कबाब’ का नाम सुनते ही मुंह में पानी आ जाता है। मंद आंच पर पकने वाला यह कबाब मुंह में रखते ही घुलने वाला होता है।  मारे देश में कबाब अधिकतर बकरे के मांस से ही बनाए जाते हैं। वह चाहे शामी हो या सींक। टिक्कों की बात दीगर है, जिनकी दुनिया में मुर्ग और मछली का बोलबाला है। यूं तो तरह-तरह के मुर्ग के कबाब बनाने का रिवाज नया नहीं है। रेशमी कबाब नाम मुर्ग के कीमे से बने सींक कबाब को दिया जाता है। प्रसिद्ध गजल गायिका बेगम अख्तर ने एक बार अपने प्रशंसक कश्मीर नरेश हरि सिंह की खातिरदारी ‘मुर्ग शिकस्ता कबाब’ से की थी, जिसके बाद से यह हरिपसंद नाम से जाना जाने लगा। इसका उल्लेख महाराजा सैलाना ने अपनी राजसी व्यंजन विधि पुस्तक में भी किया है।   लखनऊ के आखिरी नवाब वाजिद अली शाह के नाम पर मुर्ग के सीने का केसरिया पुट लिए भरवां कबाब अवध के कुछ नफीस कारीगर बनाते हैं, जिसे शिकस्ता का पुरखा समझा जा सकता है। गाढ़े दही के साथ पिस्ते, किशमिश और बादाम की कतरनें इनकी रौनक बढ़ाती है। तंदूर में भूने जाने वाले कबाब अकसर खुश्क हो जाते हैं। अगर मुर्ग की बोटियों को माही तवे पर मंदी आंच पर तीन-चार घंटे की गलावट के बाद पकाया जाए, तब वह नरम भी रहते हैं और मसाला भी अंदर तक रच-बस जाता है। मुर्ग मलाई कबाब सींक की शक्ल में हो या शामी की, टिक्के या बोटी के कलेवर में हमारी तश्तरी में पेश किया जाए, वह अपना नाम तभी सार्थक कर सकता है, जब उस पर तीखे चटपटे चाट मसाले की परत न चढ़ी हो और न ही उसे जरूरत से ज्यादा आग से झुलसा कर सुखा दिया हो। -लखनऊ में ही मुर्ग के ‘पारचे’ चखने को मिलते हैं, जो मुर्ग के सीने के हड्डी रहित भाग से बनाए जाते हैं ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शर्त लगा लीजिए, काजू के बारे में यकीनन ये 6 बातें नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-facts-about-cashews-you-probably-never-knew-about/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 10:14:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-facts-about-cashews-you-probably-never-knew-about/</guid>
      <description>नमकीन, गाजरपाक या मिठाईयों में स्वाद बढ़ाने वाले ड्राईफूट काजू का इस्तेमाल वैसे तो हर घर में होता है, लेकिन क्या आप काजू के बारे में ये 6 बातें जानते हैं। शर्त लगा लीजिए, नहीं जानते होंगे। जानिए आगे की स्लाइड में ये रोचक बातें.. काजू बीज होते हैं, क्योंकि वे &amp;lsquo;कैश्यू एप्पल&amp;rsquo; से निकलते हैं और कच्चे काजू का रंग हरा होता है।काजू का प्रयोग तरह-तरह के व्यंजनों या मक्खन बनाने में किया जाता है। काजू की खेती मूल रूप से पूर्वोत्तर ब्राजील में की गई थी। पुर्तगालियों ने 1550 के दशक के में काजू का निर्यात शुरू किया था। 2015 में, काजू का वैश्विक उत्पादन भारत में (कर्नेल के रूप में) 738,861 टन था।काजू का पेड़ बड़ा और सदाबहार होता है, जो लगभग 14 मीटर लंबा होता है।काजू के पेड़ की राल (पेड़ से निकलने वाला तरल चिपचिपा पदार्थ) का इस्तेमाल औद्योगिक उत्पादों जैसे ब्रेक लाइनर और पेंट के रूएप में किया जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मिनटों में तैयार करें लजीज मटन एग कीमा, ये रही रेसिपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/in-few-minutes-prepare-this-mouthwatering-egg-mutton-keema/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 15:03:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/in-few-minutes-prepare-this-mouthwatering-egg-mutton-keema/</guid>
      <description>सामग्री  मटन कीमा 250 ग्राम  अंडे उबले हुए 4  मटर के दाने 250 ग्राम  तेल 4 बड़ा चम्मच  प्याज का पेस्ट आधा कप  टोमैटो प्यूरी आधा कप अदरक-लहसुन का पेस्ट 2 छोटा चम्मच  साबुत लाल मिर्च 2  जीरा 1 छोटा चम्मच लाल मिर्च पाउडर आधा छोटा चम्मच  मीट मसाला आधा छोटा चम्मच गरम मसाला आधा छोटा चम्मच  धनिया पाउडर आधा छोटा चम्मच  हल्दी पाउडर एक चौथाई छोटा चम्मच अदरक कद्दूकस किया हुआ एक चौथाई छोटा चम्मच  तेजपत्ता 2  नमक स्वादानुसार  बारीक कटा हरा धनिया सजाने के लिए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर ही कुकर में आसानी से बनाएं सुपर सॉफ्ट केक, वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1exi52b/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 12:14:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1exi52b/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस या घर में बैठने के तरीके भी पहुंचाते हैं नुकसान, जरूर बरतें ये सावधानियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-sitting-in-one-place-for-a-long-time-can-make-you-sick/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 11:35:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-sitting-in-one-place-for-a-long-time-can-make-you-sick/</guid>
      <description>ऑफिस या घर में आप कितनी देर, किस तरीके से बैठते हैं? शायद कभी गौर नहीं किया होगा। लगातार बैठे रहने से जोड़ों में दर्द व हड्डी संबंधी बीमारी हो सकती है। ज्यादातर लोगों की शिकायत होती है कि उनकी जीवनशैली और खानपान सही है, फिर भी कमर दर्द बना रहता है। चलने-फिरने में परेशानी होती है। यह समस्या लंबे समय तक बैठे रहने के कारण होती है। कई बार तो मरीज को सर्जरी तक की जरूरत पड़ जाती है। कंप्यूटर पर काम करते हुए बरतें सावधानी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस में बॉस के बदलते मूड पर हुई रिसर्च में कई खुलासे, इंप्लाई जरूर पढ़ें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/mood-swing-in-boss-nature-can-increase-instability-in-the-staff/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 11:32:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/mood-swing-in-boss-nature-can-increase-instability-in-the-staff/</guid>
      <description>शोधकर्ताओं का कहना है कि कर्मचारियों के लिए इस बात का अनुमान लगा पाना मुश्किल होता है कि किस समय उनके बॉस का मूड कैसा रहेगा। इसके चलते कर्मचारियों के कार्य करने की क्षमता पर भी इसका नकारात्मक प्रभाव देखा जाता है।  पढ़ें- पहले यह धारणा थी कि जो मालिक असंवेदनशील व कठोर होते हैं उनके कारण कर्मचारियों में अस्थिरा बढ़ जाती है। लेकिन अब यह देखा गया है कि ऐसे मालिक जो अपने कर्मचारियों के साथ कभी क्रूर तो कभी नरम बर्ताव रखते हैं अर्थात अपने मूड की बदलते रहते हैं उन कर्मचारियों में अधिक अस्थिरता होती है।ब्रिटेन के एक्सेटर यूनिवर्सिटी के एक प्रोफेसर के मुताबिक, कर्मचारियों और मालिकों के बीच अच्छे या बुरे दोनों प्रकार के संबंध होते हैं। लेकिन कभी-कभार दोनों ही हो सकते हैं। मालिक अपने कर्मचारियों को कार्य के दौरान इनाम और दंड देते हैं, जिसका उनके आत्मसम्मान पर भी गहरा असर पड़ता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>याद्दाश्त बढ़ानी है तो बादाम नहीं खाएं ये लाल फल, जल्द दिखेगा फर्क</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/instead-of-almond-now-eat-pomegranate-to-boost-your-memory/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 11:17:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/instead-of-almond-now-eat-pomegranate-to-boost-your-memory/</guid>
      <description>कहा जाता है कि याद्दाश्त बढ़ाने के लिए बादाम खाना चाहिए, लेकिन क्या आप जानती हैं कि अनार भी याद्दाश्त बढ़ाने में मददगार होते हैं। अनार को सबसे अच्छे पोषक तत्वों से भरपूर फलों में से एक माना जाता है। इसे कैंसर से लड़ने वाला, दिल की सेहत, इम्यूनिटी आदि को बढ़ाने के लिए अच्छा माना जाता है।   पढ़ें-  जर्मनी में हुए एक अध्ययन बताता है कि अनार में एक ऐसा केमिकल कंपाउंड होता है, जो हमारे दिमाग की कार्यक्षमता और याद्दाश्त को बेहतर करता है। पॉलीफेनोल नामक सूक्ष्म पोषक तत्व प्लांट बेस्ड फूड्स में पाया जाता है, जो न्यूरो डिजेनरेटिव बीमारियों से लड़ने में मदद करता है और यही सूक्ष्म तत्व अनार में भी मौजूद होता है।ये तत्व न केवल तनाव को कम करते हैं, बल्कि अन्य मानसिक बीमारियों से भी रक्षा करते हैं। वैज्ञानिकों का कहना है कि अनार में मिलने वाले पोषक तत्‍व याद्दाश्त बढ़ाने के साथ ही हमारे शरीर की रोग-प्रतिरोधक क्षमता को भी मजबूत करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शोध में खुलासाः शरीर को कैसे-कैसे फायदे पहुंचाता है योग, जान लेंगे तो जरूर करेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-yoga-can-cure-your-depression-and-bad-health/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 11:13:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-yoga-can-cure-your-depression-and-bad-health/</guid>
      <description>योग को अलग-अलग आयु वर्ग के लोगों द्वारा स्वीकार किया गया है और माना गया है कि यह शरीर को कई तरह से फायदे पहुंचाता है। अभी हाल ही में &amp;lsquo;फ्रंटियर्स इन इम्यूनोलॉजी&amp;rsquo; पत्रिका में प्रकाशित एक शोध में यह बात सामने आई है  पढ़ें- शोध में यह बात सामने आई है कि योग और ध्यान से कमजोर सेहत और अवसाद से संबंधित जींस में परिवर्तन हो सकते हैं। यानी योग व ध्यान जैसी विधियां हमारे शरीर में सूक्ष्म स्तर पर प्रभाव डाल सकती हैं। ध्यान, योग, ब्रीदिंग एक्सरसाइज और ध्यान की चीनी क्रिया गिगोंग एवं ताईची के जैविक प्रभावों पर प्रकाशित 18 अध्ययनों के विश्लेषण से शोधकर्ताओं ने पाया कि दिमाग और शरीर की ये एक्सरसाइज शरीर में जलन, सूजन (इन्‍फ्लेमेशन) बढ़ाने वाले जींस की गतिविधि को शांत कर देती हैं। अध्ययनकर्ता बताते हैं कि योग या ध्यान से लगातार हो रहे तनाव संबंधी लक्षणों को भी पलटा जा सकता है, लेकिन इसे नियमित रूप से करना जरूरी है। जो लोग ध्यान, योग नियमित रूप से करते हैं, उनमें इन्‍फ्लेमेशन के जैविक लक्षण कम दिखते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आप हाउसवाइफ नहीं, हाउसमेकर हैं, इस खबर को पढ़कर जानिए अपनी ताकत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/not-a-housewife-you-are-housemaker-read-this-news-and-know-about-your-strength/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 18:52:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/not-a-housewife-you-are-housemaker-read-this-news-and-know-about-your-strength/</guid>
      <description>घरों से बनती है दुनिया। आप मकान को बनाती हैं घर। ये घर आपका मंदिर है। ये जगह आपकी कार्यशाला है। &amp;hellip; तो फिर आप अपनी सोच को कुछ विस्तार दें और खुद को नए रूप और नए नाम से पुकारें- होममेकर! हमारे यहां एक कहावत है, खासकर घरेलू महिलाओं को लेकर- ‘सगाई हुई, आधी गई, शादी हुई पूरी गई, बच्चा हुआ, मर गई।’  ऐसी महिलाएं जिनमें अपने व्यक्तित्व के प्रति ललक खत्म हो जाती है। जो खुद को लेकर सपने बुनना छोड़ देती हैं, वो मायूस, लक्ष्यरहित और चिड़चिड़ेपन का शिकार हो जाती हैं। इससे उनका आत्म-विश्वास भी कम होने लगता है। और कहीं-न-कहीं इसका असर आपके बच्चों पर भी पड़ता है।   आज बच्चे अच्छी स्कूल में पढ़ाई कर रहे हैं। वे उन बच्चों के पेरेंट्स को भी देखते रहते हैं, जो वर्किंग हैं। संभव है कि वे आपकी तुलना उन मांओं से भी करते हों, जिनकी पर्सनैलिटी आकर्षक होती हो। और वे चाहते होंगे कि आप भी वैसा ही दिखें। वैसे पढ़ी-लिखी तो आप भी हैं, यह अलग बात है कि आप परिवार की खातिर नौकरी नहीं करती। मगर इसका मतलब यह बिल्कुल नहीं कि आप अपनी जिंदगी जीना छोड़ दें। लोग क्या कहेंगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तनाव दूर करना है तो ये तीन तरकीब अपनाएं, शर्तीय सफलता मिलेगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-overcome-from-stress-adopt-these-three-tricks-you-will-definitely-get-success/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 18:48:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-overcome-from-stress-adopt-these-three-tricks-you-will-definitely-get-success/</guid>
      <description>पहले विचार पर ध्यान देना। फिर सांस प्रक्रिया को जानना। और आखिर में अपनी भावनाओं को समझना। तनाव मुक्ति के लिए ध्यान की ये तकनीक बहुत कारगर है। हर दिन 6 से 8 घंटे की नींद चाहिए। रोजाना की डाइट में ताजी सब्जियां और फल शामिल हों। एक्सरसाइज के साथ-साथ कम-से-कम एक घंटे का ध्यान भी जरूरी है।  मानसिक और शारीरिक सेहत के लिए इतने सारे टर्म एंड कंडीशंस। इसी को कहते हैं आदर्श जीवनशैली। मगर ऐसा करना क्या हर किसी के लिए संभव है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना के खानपान में अगर ये बदलाव हो जाएं तो कभी नहीं बढ़ेगा वजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-fiber-chemistry-of-your-health/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 14:11:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-fiber-chemistry-of-your-health/</guid>
      <description>वजन को नियंत्रित करने के लिए लोग अलग-अलग नुस्‍खें आजमाते हैं। कभी खाना छोड़ते हैं, तो कभी व्यायाम की मदद लेते हैं। लेकिन इसे भी वे नियमित नहीं कर पाते हैं। इस कारण वजन कम करने का उनका सपना अधूरा ही रह जाता है।  अगर आप भी उन्हीं लोगों में शामिल हैं, तो अब आप अपने खानपान के तरीके पर ध्यान दें। हाल ही में हुए एक शोध में यह बात सामने आई है कि वजन को नियंत्रित रखने में फाइबर ज्यादा मददगार होते हैं।  फाइबर युक्त आहार न सिर्फ वजन को नियंत्रित करते हैं, बल्कि ये खून में शुगर की मात्रा को भी ठीक करते हैं। अगर रोज के खानपान में फाइबर युक्त चीजें शामिल हों, तो सेहत पर इसका बेहतर असर देखने को मिलता है। यह रिसर्च जनरल सेल होस्ट एंड माइक्रोब नाम की पत्रिका में छपी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन फूड आइटम्स को दवा समझने की भूल मत करें, नुकसान में रहोगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-misguide-yourself-by-comparing-probiotic-food-with-medicines/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 14:09:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-misguide-yourself-by-comparing-probiotic-food-with-medicines/</guid>
      <description>प्रोबायोटिक के नाम पर बाजार में कई तरह के फूड आइटम्‍स आ चुके हैं। कुछ लोग उसे दवा समझने की भूल करते हैं। दरअसल, प्रोबायोटिक वह सूक्ष्मजीवी हैं, जो स्वास्थ्य को लाभ प्रदान करने वाले माने जाते हैं। प्रोबायोटिक हमारी आंत में रहने वाले गुड बैक्टीरिया हैं, जो भोजन को पचाने, कोलेस्ट्रॉल के स्तर को घटाने, पोषक तत्वों को सोखने और रोग प्रतिरोधक क्षमता को बढ़ाने में मददगार साबित होते हैं।  आपकी त्वचा की ऊपरी सतह से लेकर आपके पेट के अंदर तक में लाखों की संख्या में बैक्टीरिया सेल्स पाए जाते हैं। अध्ययनों में इस बात का पता चला है कि जब ये बैक्टीरियां एंटी-बायोटिक्स लेने के कारण बाहर निकलने की कोशिश करते हैं, तब प्रोबायोटिक्स उसे रिस्टोर करने में मदद करते हैं। डेयरी उत्पाद जैसे दही और छाछ प्रोबायोटिक के अच्छे स्त्रोत हैं। साथ ही ये खमीरयुक्त खाद्य पदार्थों में भी मिलते हैं। इडली, डोसा, ढोकला और उत्तपम भी प्रोबायोटिक के अच्छे स्त्रोत होते हैं। खमीर करके बनाया गया बंदगोभी का अचार, टोफू, सोया भी प्रोबायोटिक के अच्छे स्रोत होते हैं। ये खाद्य पदार्थ कैल्शियम को पचाने में मदद करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए, सर्दी में बार बार क्यों बीमार होते हैं बच्चे, इन आदतों पर गौर करें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-kids-frequently-fell-sick-in-winters/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 14:06:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-kids-frequently-fell-sick-in-winters/</guid>
      <description>छोटे बच्चे सर्दी की चपेट में जल्दी आते हैं। एक अध्ययन के मुताबिक, छोटे बच्चे साल में तकरीबन 6 से 7 प्रकार के बैक्टीरिया की चपेट में आते हैं। ऐसा क्यों, यह साफ-साफ कहना मुश्किल है। लेकिन यह सच है कि सर्दी में नाक बहना, पेट गड़बड़ होना या कोल्ड की समस्या से आपकी चिंता तो बढ़ ही जाती है। आप थोड़ी-सी देखभाल करके आप अपने बच्चे को सर्दी में सेहतमंद रख सकती हैं। व्यायाम की आदत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में आसानी से बनाएं मुगलई पनीर, बनाने की विधि भी जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-lip-smacking-recipe-of-mughlai-paneer/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 11:35:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-lip-smacking-recipe-of-mughlai-paneer/</guid>
      <description>मुगलई व्यंजन गरिष्ठ एवं अधिक ऊर्जा प्रदान करने वाले होते हैं, क्योंकि इन व्यंजनों में देसी घी, गर्म मसालों और सूखे मेवों को पीसकर या साबुत रूप में प्रयोग किया जाता है। वैसे भी सर्दियां हैं, तो आप इन्हें आसानी से पचा भी सकती हैं।  पढ़ें-  सामग्री
ताजा पनीर 500 ग्राम, देसी घी या मक्खन 75 ग्राम, फ्राई प्याज 100 ग्राम, अदरक-लहसुन का पेस्ट 2 छोटा चम्मच, दही (फेंटा हुआ) 1&amp;frasl;2 कप, लौंग 4, बड़ी इलायची 2, तेजपत्ता 2, जावित्री एक, हल्दी पाउडर एक छोटा चम्मच, नमक स्वादानुसार, काजू, बादाम और पिस्ता 10-10 पीस, मावा (कद्दूकस किया हुआ) 25 ग्राम।यों बनाएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रेड बच जाने के बाद फेंके नहीं, बनाएं ये चटखारेदार डिश, ये रही रेसिपी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-recipe-of-dahi-aloo-bread/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 11:15:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-recipe-of-dahi-aloo-bread/</guid>
      <description>अगर आप भी अक्सर ब्रेड बच जाने के बाद उसे फेंक देते हैं तो ये खबर सिर्फ आपके लिए है। यकीन मानिए इस खबर को पढ़ने के बाद आप बची हुई ब्रेड को फेंकने से पहले दस बार सोचेंगे। आइए जानते हैं क्या है दही, ब्रेड और आलू से बनी चटखारेदार डिश की रेसिपी के बारे में।  ​ पढ़ें-  सामग्री
8-10 ब्रेड स्लाइस, 250 ग्राम आलू (उबला हुआ), 20-25 किशमिश टुकड़ों में कटी हुई, 2 कप गाढ़ा दही, एक कप मीठी इमली की चटनी, बारीक सेव (सजाने के लिए), तलने के लिए तेल, एक बड़ा चम्मच चाट मसाला और स्वादानुसार नमक।यों बनाएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट की चर्बी को कुछ दिन में गायब कर देगा अदरक का ये गजब का नुस्खा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cut-your-tummy-fat-forever-with-this-instant-easy-ginger-remedy/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 18:04:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cut-your-tummy-fat-forever-with-this-instant-easy-ginger-remedy/</guid>
      <description>अगर आप भी अपने टमी फैट की वजह से स्टाइलिश कपड़े पहनने से पहले दस बार सोचते हैं तो ये खबर आपके लिए ही है। वैसे तो मोटापा शरीर के किसी भी हिस्से पर अच्छा नहीं लगता है, लेकिन टमी फैट सबसे जिद्दी होता है।  पढ़ें- ज्यादातर देखा गया है कि पेट के पास जमा चर्बी को कम करने के लिए लोगों को काफी मशक्कत करनी पड़ती है। आइए जानते हैं कैसे इस जादुई नुस्खे की मदद से आप पेट के पास जमा इस चर्बी से हमेशा के लिए छुटकारा पा सकते हैं। सामग्री-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिम जाने की जरूरत नहीं, अगर ये 3 आदतें बदल जाएं तो हर मर्द बन जाएगा फौलाद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-these-three-bad-habits-can-make-you-fit-and-strong/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 18:03:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-these-three-bad-habits-can-make-you-fit-and-strong/</guid>
      <description>लड़के अच्छी फिटनेस पाने के लिए जिम में कई घंटों पसीना बहाते हैं लेकिन क्या आप जानते हैं महज अपनी 3 गंदी आदतों से तौबा करके भी वो ये फिटनेस पा सकते हैं। आइए जानते हैं पुरुषों की कौन सी हैं वो 3 गंदी आदतें।   पढ़ें- नशा
किसी भी तरह का नशा आपके शरीर को अंदर से खोखला बनाता है। शोध की मानें तो नशा करने वाले लोगों का शरीर वक्त के साथ कमजोर और पतला लगने लगता है। माना जाता है कि नशा करने की वजह से व्यक्ति के शरीर का विकास भी ढंग से नहीं हो पाता। चिंता</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ठंड की दुश्मन है ये खास सब्जी, दिल की बीमारी भी करेगी दूर और भी काफी फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/garlic-not-only-cure-heart-problems-but-have-magical-effects-to-protect-you-from-cold/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 17:14:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/garlic-not-only-cure-heart-problems-but-have-magical-effects-to-protect-you-from-cold/</guid>
      <description>अगर आप दिल से जुड़ी किसी बीमारी से पीड़ित हैं या फिर सर्दियों की मार झेलना आपके बस की बात नहीं तो इस रामबाण सब्जी की मदद लें। ये सब्जी न सिर्फ शरीर में बढ़ते कोलेस्ट्रॉल को बल्कि डायबिटीज के मरीजों के लिए भी वरदान है।  पढ़ें-  ठंड से छुटकारे के लिए नैचुरल एंटीबायोटिक
कई शोधों में अब यह बात पूरी तरह प्रमाणित हो चुकी है कि ठंड के दिनों में लहसुन के सेवन से सर्दी नहीं लगती। ठंड के दिनों में गाजर, अदरक और लहसुन का जूस बनाकर पीने से शरीर को एंटीबायोटिक्स मिलते हैं और ठंड कम लगती है।दांतों के दर्द में फायदेमंद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कई तरह से काम आ सकता एक टेप, जरूर देखें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ex2rrl/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 15:39:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ex2rrl/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नाश्ते के लिए ऐसे झटपट तैयार करें बिना अंडे का ऑमलेट... </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewyru0/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 11:51:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewyru0/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मूंगफली के ये फायदे जान लेंगे तो कभी नहीं कहेंगे इसे टाइम पास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-need-to-know-about-benefits-of-peanuts/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 10:32:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-need-to-know-about-benefits-of-peanuts/</guid>
      <description>ठंड का मौसम हो और गर्म-गर्म मूंगफली न हो, ऐसा हो नहीं सकता। यूं कहे कि मूंगफली के बिना सर्दियां अधूरी है। अक्सर लोग इसे टाइम पास कहते है, लेकिन अगर आप इसके फायदे के बारे में जानेंगे तो इसे टाइम पास कहना भूल जाएंगे।  एंटीऑक्सिडेंट्स, विटामिन्स, मिनिरल्स आदि तत्व मूंगफली को बेहद फायदेमंद बनाते हैं। एंटीऑक्सिडेंट्स से भरपूर मूंगफली में विटामिन ई भरपूर मात्रा में पाया जाता है जो एक बेहतरीन एंटीऑक्सिडेंट है। यह तनाव को कम करता है और त्वचा को खूबसूरत बनाता है। तो सर्दियों में तनावमुक्त और दमकती त्वचा के लिए मूंगफली जरूर खाएं। गर्भवती महिलाओं के लिए मूंगफली का सेवन और भी फायदेमंद है। इसमें फोलेट नामक तत्व अच्छी मात्रा में होता है जो शरीर में कोशिकाओं के विभाजन में मदद करता है। साथ ही फोलेट गर्भ के भीतर शिशु को मस्तिष्क संबंधी समस्याओं से भी दूर रखता है। मूंगफली में प्रोटीन भी अच्छी मात्रा में होता है जो शरीर के विकास के लिए बहुत जरूरी है। ऐसे में न सिर्फ बच्चों को मूंगफली खिलाना बहुत फायदेमंद है बल्कि बॉडी बिल्डिंग के शौकीन युवाओं के लिए भी यह फायदेमंद है।  विटामिन बी का स्रोत मूंगफली में विटामिन बी3 अच्छी मात्रा में होता है जो याददाश्त और दिमाग के लिए बहुत जरूरी होता है। इसके अलावा, इसमें विटामिन बी कॉम्प्लेक्स भी अच्छी मात्रा में पाया जाता है।मूंगफली में ट्राइटोफन नामक अमीनो एसिड मौजूद होता है जो मस्तिष्क में सेरोटोनिन के उत्पादन में मदद करता है। जो लोग अवसाद में होते हैं उनके लिए मूंगफली का सेवन बहुत फायदेमंद है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दी के तेवर से बचना है तो रसोई में मौजूद इन चीजों का करें इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedies-save-you-from-seasonal-diseases-in-this-winter/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 10:23:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-home-remedies-save-you-from-seasonal-diseases-in-this-winter/</guid>
      <description>ठंड अपने तेवर दिखाने लगी है और जिसका असर लोगों पर दिखने लगा है। अधिक ठंड होने से जहां मौसमी बीमारी भी अपना रंग दिखाने लग जाती है, वहीं हार्ट अटैक जैसी बड़ी समस्याओं की संभावना भी बढ़ जाती है। हृदय रोग विशेषज्ञों का भी मानना है कि गर्मी की तुलना में सर्दियों में हार्ट अटैक की संभावना 50 फीसदी बढ़ जाती है। सर्दियों में हार्ट अटैक सुबह होता है क्योंकि इस दौरान वातावरण का तापमान कम हो जाता है। इस मौसम में इन बीमारियों से बचने के लिए आपके घर में ऐसी कई चीजें मौजदू है जो आपको इन सबसे कोसों दूर रखेगी।  खांसी और कोल्ड डायरिया होने पर अतीश, काकड़ा सीही, मुलैठी और छोटी पिप्पली पीस लें। चार-चार चुटकी दिन में तीन बार शहद के साथ पांच साल तक के बच्चों को दिया जा सकता है। इससे सांस की दिक्कत तो दूर होती है और बलगम भी बाहर निकल जाता है। इसके अलावा अदरक, तुलसी, काली मिर्च का काढ़ा थोड़ा-थोड़ा पिलाया जा सकता है। सोते समय दूध में हल्दी मिलाकर पिलाने से भी सर्दी में फायदा होता है। आयुर्वेद के अनुसार हल्दी कफ वात नाशक, पित्त वर्धक और लिवर के लिए उत्तेजक है। सर्दी लगने पर हल्दी की धुनी दी जाती है। सिर दर्द और साइनोसाइटिस में हल्दी गुनगुने पानी के साथ लेने से बलगम निकलता है। सिर हल्का हो जाता है। हर रोग में एक ग्राम से अधिक नहीं होना चाहिए। गुनगुने जल, दूध या शहद के साथ इसे देना चाहिए। जुकाम, सर्दी, सिर दर्द, दांत दर्द में भी ये फायदा पहुंचता है। सर्दियों में मेथी के पत्तों की सब्जी बनाए। मेथी की सब्जी गठिया, जकड़न, जुकाम और सूजन में काफी उपयोगी होती है। हींग खांसी, कफ मिटाने, छाती के दर्द व पेट दर्दों को मिटाने वाली दवा है। पेट की अग्नि बढ़ाने, आमाशय व आंतों के लिए उत्तेजक और पित्त वर्धक है। खांसी होने पर लौंग को पानी के पीसकर छान लें और मिश्री मिलाकर या आग पर भूनकर शहद में मिलाकर खाए। लौंग का सबसे बड़ा गुण है रक्त के श्वेत कणिकाओं को बढ़ाना है। खांसी, सांस, शूल व क्षय रोग में इस्तेमाल किया जाता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जितने पैसे आप जिम की फीस में बहा देते हैं, उतने में तो घर पर ही खुल जाएगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-set-up-your-own-home-gym-for-less-than-gym-fees/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 10:10:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-set-up-your-own-home-gym-for-less-than-gym-fees/</guid>
      <description>आजकल हर कोई खुद को फिट रखने के लिए जिम की ओर रूख कर रहा है, लेकिन इनमें से अधिकतर लोग बजट बिगड़ने को और समय की कमी के चलते लंबे समय तक जिम नहीं जा पाते। बजट बिगड़े भी क्यों न, जिम की एक महीने की फीस ही एक हजार से ज्यादा होती है। अगर आप भी इन वजह से जिम नहीं जा पा रहे हैं तो हम जिम को आपके घर पर ही ला देते हैं और वो भी काफी कम बजट। इस जिम को घर पर बनाने में आपकी जेब से सिर्फ उतना ही पैसा निकलेगा, जितना आप तीन से चार महीने के लिए जिम में दे देते हैं। खास बात ये है कि यहां पर कभी भी समय निकालकर आ सकते हैं।  कमरे से शुरू करें</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>