<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Nov 2017 15:23:40 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>स्टडी में खुलासा, खाली पेट पानी पीने से होता है ये बड़ा फायदा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/drinking-water-on-an-empty-stomach-helps-you-to-lose-weight-says-study/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 15:23:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/drinking-water-on-an-empty-stomach-helps-you-to-lose-weight-says-study/</guid>
      <description>आजकल के युवा फिटनेस को लेकर काफी कॉन्शियस रहते है जिस वजह से वो जिम ज्वाइन कर लेते हैं। ऐसा इसलिए क्योंकि थोड़ा सा भी बढ़ा वजन उनकी आंखों में अखरने लगता है। हालांकि कई बार लोगों से ये कहते हुए सुना होगा कि खाली पेट पानी पीने से भी वजन जल्दी घटने लगता है। ये कितना सही है और गलत इस बात का खुलासा स्टडी में किया गया है।  पढे़ं- साल 2010 में वर्जीनिया टेक पोषण प्रोफेसर और शोधकर्ता ब्रेंजा डेवी ने एक स्टडी की थी। इस स्टडी में उन्होंने खाना खाने से पहले पानी पीने और वजन घटाने के बीच के संबंध पर फोकस किया। इस स्टडी के अनुसार हिस्सा लेने वाले कुछ लोगों ने खाली पेट 2 कप पानी पिया तो वहीं अन्य लोगों ने पानी नहीं पिया बल्कि लो कैलोरी डाइट पर ही टिके रहे। इस स्टडी के मुताबिक 12 हफ्तों बाद जो खुलासा हुआ उसने सबको हैरान कर दिया। इसमें पता चला कि जिस ग्रुप के लोगों ने पानी पिया था उनका 30 फीसदी वजन घट गया। पढ़ें- क्या सही में खाली पेट पानी से होता है वजन कम?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इत्ती सी हंसी है बड़े काम की, नहीं जानते होंगे ये पांच फैक्ट्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/laughing-habit-reduce-the-stress-level-immediately-try-it-now/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 15:19:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/laughing-habit-reduce-the-stress-level-immediately-try-it-now/</guid>
      <description>हंसना सेहत के लिए फायदेमंद है। कहते है कि हंसने से अपने आप ही सारी बीमारियां दूर भाग जाती है। ऐसा इसलिए क्योंकि हंसने से आपका दिमाग तनाव मुक्त रहता है जिसकी वजह से आप बड़ी से बड़ी मुश्किलों का सामना आसानी से कर लेते हैं।   पढ़ें- हंसने को लेकर एक और तथ्य है जिसे शायद कम लोग ही जानते हो। हंसते समय शरीर की सिर्फ 17 मांसपेशियों का ही इस्तेमाल होता है, जबकि गुस्सा करने के लिए 43 मांसपेशियों की जरूरत होती है। पढे़ं- कोई भी इंसान तभी हंसता है जब बात उसके मन को छू जाती है और उसकी हंसी छूट जाती है। दिलचस्प बात ये हैं कि जब भी कोई शख्स अकेले रहता है तो उसके हंसने की आदत 30 फीसदी तक कम हो जाती है। हालांकि हंसी के कई प्रकार होते हैं। पढ़ें-वहीं ये भी कहा जाता है कि महिलाएं पुरुषों के मुकाबले अधिक मुस्कुराती हैं। ज्यादातर महिलाएं एक दिन में लगभग 62 बार मुस्कुराती हैं जबकि पुरुष सिर्फ आठ बार। माना जाता है कि बच्चे एक दिन में 400 बार हंसते हैं, जबकि वयस्क सिर्फ 13 से 15 बार ही। पढे़ं- यहां आपको बता दें हंसना एक प्रकार का विज्ञान है। हंसी के विज्ञान और इससे शरीर पर होने वाले प्रभाव को &amp;lsquo;जेलोटोलॉजी&amp;rsquo; कहा जाता है। हंसी खून के बहाव को 22 फीसदी तक बढ़ा देती है वहीं तनाव होने पर रक्त प्रवाह 35 फीसदी कम हो जाता है। इसके साथ ही खुलकर हंसना एक तरह के नेचुरल पेनकिलर का काम करता है। इसके साथ ही सकारात्मक सोच का भी विकास होता है। जो कई बीमारियों से आपका बचाव कर सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्मॉग के असर को कम करने में कारगर साबित होंगे ये 5 घरेलू नुस्खे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-amazing-home-remedy-protect-your-body-from-smog/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 13:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-amazing-home-remedy-protect-your-body-from-smog/</guid>
      <description>दिल्ली एनसीआर में रहने वाले लोग इन दिनों स्मॉग नाम के जानलेवा जहर से परेशान है। घर से बाहर निकलते ही आंखों में जलन, सांस लेने में दिक्कत, सीने में दर्द और खांसी जैसी समस्याओं ने लोगों का जीना मुहाल कर दिया है। जिसकी वजह से बच्चे, जवान और बुजुर्ग सभी को इस दम घोटू जहर से परेशानी हो रही है। ऐसे में कुछ घरेलू नुस्खों को अपनाकर आप इस जहर से अपना बचाव कर सकते हैं।   पढ़ें- नाक में लगाए सरसों का तेल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 4 चीजों के साथ भूल कर भी न खाएं शहद, पड़ सकते हैं बीमार </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-eat-honey-with-these-four-foods-leave-bad-impact-on-your-health/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 12:32:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-eat-honey-with-these-four-foods-leave-bad-impact-on-your-health/</guid>
      <description>चिली पोटैटो का स्वाद बढ़ाना हो या फिर सेहत को दुरुस्त रखना हो शहद एक ऐसी चीज है जो खाने के स्वाद के अलावा सेहत को भी दुरुस्त रखती है। हालांकि शहद का कई चीजों में इस्तेमाल करना आपके लिए घातक भी हो सकता है। ऐसे में शहद के इस्तेमाल करने से पहले ये जान लें कि शहद को किन किन चीजों के साथ नहीं खाना चाहिए।   पढ़ें- गर्म चीजों के साथ खाने से बचें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुरुषों की शारीरिक कमजोरी दूर करता है भुना लहसुन, चार और फायदे भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/roasted-garlic-will-solve-the-man-physical-weakness-issue/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 16:46:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/roasted-garlic-will-solve-the-man-physical-weakness-issue/</guid>
      <description>खाने में अगर लहसुन का तड़का लग जाए तो हर सब्जी का स्वाद दोगुना बढ़ जाता है। लहसुन को न केवल खाने में बल्कि सेहत के तौर पर भी काफी फायदेमंद कहा गया है लेकिन साबुत लहसुन की अपेक्षा भुना हुआ लहसुन सेहत के लिए ज्यादा लाभदायक होता है खासतौर पर पुरुषों के लिए। तो चलिए आपको बताते हैं कि भुना हुआ लहसुन खाने से मर्दों को क्या फायदे होते हैं।   पढ़ें- बढ़ता है स्टैमिना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाहिद ने राजा बनने के लिए 40 दिन तक दी ये कुर्बानी, तब जाकर हासिल हुईं &#39;पद्मावती&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-shahid-kapoor-diet-and-fitness-routine-for-padmavati-film/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 15:01:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-shahid-kapoor-diet-and-fitness-routine-for-padmavati-film/</guid>
      <description>फिल्म &amp;lsquo;पद्मावती&amp;rsquo; को लेकर दर्शकों का उत्साह चरम पर है। जिसमें रणवीर सिंह से लेकर शाहिद कपूर तो वहीं दीपिका पादुकोण के लुक ने लोगों के दिलों में खास जगह बना ली है। ऐसे में शाहिद कपूर के चाहने वालों की नजरें उनकी बॉडी पर टिकी है। तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर &amp;lsquo;पद्मावती&amp;rsquo; में राजा रावल रतन सिंह का किरदार निभाने के लिए उन्होंने कितनी कड़ी मेहनत की है।   पढ़ें- किसी भी फिल्म के किरदार में खुद को ढालना आसान नहीं होता और जब बात रजवाड़े किरदार को निभाने की हो तो एक एक्टर के सामने चुनौती काफी बड़ी होती है। कहा जा रहा है कि इस फिल्म के लिए शाहिद कपूर ने लगातार 14 घंटे शूटिंग की साथ ही वर्कआउट के लिए 2 घंटे निकाले।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> घर पर ही मिल सकता है बंगाली रसगुल्ले का स्वाद, चुटकियों में बनाए ऐसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-recipe-of-bengali-rasgulla/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 11:02:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-recipe-of-bengali-rasgulla/</guid>
      <description>बंगाली रसगुल्ले का स्वाद तो आपने कई बार चखा होगा। ये खाने में जितना लजीज होता है उतना ही जल्दी मुंह में घुल जाता है। बाजार में एक पीस आपको 12 से 15 रुपये का पड़ता है ऐसे में ज्यादा मेहमानों के घर पर आने पर इसे बाजार से खरीदना कहीं न कहीं आपको जेब पर भारी पड़ता है। तो चलिए आज हम आपको घर में बंगाली रसगुल्ले बनाने की रेसिपी बताते हैं जिसे आप कभी भी आसानी से बना सकते हैं।   पढ़ें- बनाने की सामग्री -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अयंगर योगः बदलते वक्त के साथ बदलते घुटने का इलाज करेगा सुप्तपदांगुष्ठासन </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-know-how-supta-padangusthasana-will-help-you-to-treat-your-knee-pain/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 14:24:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-know-how-supta-padangusthasana-will-help-you-to-treat-your-knee-pain/</guid>
      <description>बदलाव ही जीवन का एकमात्र सत्य है। समय के साथ सब कुछ बदलता रहता है। बावजूद इसके कई बार हम महसूस करते हैं कि हमारा &#39;वक्त&#39; आज की पीढ़ी के मुकाबले सबसे अच्छा समय था। हमें लगता है कि नई पीढ़ी कुछ नहीं जानती, हमने अपने समय में सबसे अधिक संघर्ष किया है। नई पीढ़ी को कुछ नहीं करना है या यूं कहें ये पीढ़ी काफी आलसी है। ये एक ऐसा विषय है जो लोग चाय पीते समय या सामाजिक चर्चा के दौरान अक्सर बतियातें हैं।   पढ़ें- कुछ दशक पहले, लोग फर्श पर स्टोव जलाकर खाना पकाते थे। इतना ही नहीं खाना खाने के लिए भी लोग फर्श पर ही बैठते थे। ऐसा करते वक्त हमारे शरीर के कई हिस्से फर्श के संपर्क में आते थे। यहां तक कि शौचालय भी भारतीय शैली के अनुसार ही बने हुए थे, लेकिन शहरीकरण के साथ-साथ समय में कई बदलाव आए। रसोई में लोग अब खाना बैठकर बनाने की जगह खड़े होकर बनाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में अमरूद खाने से होंगे सेहत को कई लाभ, यहां जानें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebyoic/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 13:07:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebyoic/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भुजंगासनः सांस लेने में दिक्कत है तो चुटकियों में सब सही कर देगा ये आसन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bhujangasana-yoga-beneficial-in-trouble-of-breathing/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 12:03:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bhujangasana-yoga-beneficial-in-trouble-of-breathing/</guid>
      <description>भुजंगासन से आकाशतत्व का निर्माण होता है, जिससे फेफड़े में हवा के लिए समुचित स्थान बनता है और सांस के लिए पर्याप्त ऑक्सीजन मिल पाता है। इससे सीओपीडी से बचाव होता है। कैसे करें आसन
पेट के बल लेट जाएं। अब, दोनों पैरों की एड़ियों, पंजों को नीचे रखते हुए तानें। दोनों हाथों को मोड़कर कंधे की चौड़ाई जितने अंतराल पर रखें। कोहनियां यथासंभव पीछे की ओर रहें। माथे को जमीन से लगाकर रखें। अब सांस भरते हुए धीरे-धीरे सिर और कंधों को जमीन से ऊपर उठाएं और पीछे की ओर इतना मोड़ें कि सिर का पिछला हिस्सा रीढ़ को छूने लगे। नाभि को जमीन से लगाए रखते हुए, इस स्थिति में करीब आधे मिनट तक रुकें और फिर सांस छोड़ते हुए सामान्य स्थिति में आ जाएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पान मुद्राः माइग्रेन का दर्द जड़ से गायब कर देगा ये आसन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/pan-mudra-yoga-beneficial-in-pain-of-migraine/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 10:05:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/pan-mudra-yoga-beneficial-in-pain-of-migraine/</guid>
      <description>माइग्रेन का मुख्य कारण है- थकान, अनावश्यक चिंता, अत्यधिक शोर, तनाव, अपर्याप्त नींद, शराब का अधिक सेवन, घबराहट, दर्दनिवारक दवाओं का सेवन और कमजोर पाचन-तंत्र। फोन पर देर तक बात करने से भी माइग्रेन होता है। इसका सिरदर्द बहुत असहनीय होता है, जिसका असर प्रायः जीवन भर रहता है।  यदि शरीर को पर्याप्त आराम दिया जाए, तो माइग्रेन स्वतः भी ठीक हो जाता है। ध्यान, सम्मोहन और नियमित भोजन से भी माइग्रेन दूर होता है। इसमें पानमुद्रा उपयोगी है। दोनों हाथों के अंगूठों और तर्जनी उंगलियों के ऊपरी हिस्सों को आपस में मिला लें। शेष तीनों उंगलियां सीधी रहें, साथ ही एक-दूसरे से अलग भी रहें। हथेलियों की दिशा नीचे की ओर हो। 15 से 45 मिनट तक इसका अभ्यास करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आप जानते हैं आखिर क्यों टेट्रा मिल्क होता है सेहत के लिए सबसे बेहतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-tatra-milk-is-best-among-all-type-of-milk/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 09:13:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-tatra-milk-is-best-among-all-type-of-milk/</guid>
      <description>दूध शरीर के लिए प्रमुख खाद्य पदार्थों में से एक है। यह सिर्फ बच्चों के लिए ही लाभकारी नहीं है, बल्कि वयस्कों के लिए भी सोने से पहले एक गिलास गर्म दूध पीना अच्छा माना जाता है। कुछ सालों पहले तक लोग गाय और भैंस के पोषण से भरपूर दूध पीते थे, लेकिन आज बाजार में उपलब्ध कई तरह के दूध पीने के लोग आदि हो गए हैं। क्या आप जानते हैं कि टेट्रा पैक, बोतल बंद दूध आदि आपके स्वास्थ्य के लिए कितने लाभकारी हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खूबियों से भरपूर है आंवला, ये हैं इसके 5 फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/health-benefits-of-amla-these-are-5-important-benefits/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 09:05:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/health-benefits-of-amla-these-are-5-important-benefits/</guid>
      <description>आंवला विटामिन सी से भरपूर होता है। इसके साथ ही इसमें कैल्शियम, आयरन, फॉस्फोरस, फाइबर और कार्बोहाइड्रेट भी पर्याप्त मात्रा में पाया जाता है। ये तो हम सभी जानते हैं कि आंवला त्वचा और बाल दोनों के लिए ही बहुत फायदेमंद होता है। ब्यूटी-प्रोडक्ट्स का ये मूल तत्व होता है, लेकिन स्वास्थ्य से जुड़े इसके फायदों के बारे में आपको शायद ही पता हो... आंवला खून में शुगर की मात्रा को नियंत्रित करता है। इसमें मौजूद फायदों के बारे में बता रही हैं डाइ‌टिशियन हिमांशी शर्मा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कभी झूमकर, तो कभी थिरक कर, ऐसे करें स्ट्रेस दूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-dance-therapy-can-help-you-to-reduce-stress-while-improving-muscles-pain/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 08:42:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-dance-therapy-can-help-you-to-reduce-stress-while-improving-muscles-pain/</guid>
      <description>आपको डांस करना अच्छा लगता है? यदि हां, तो अपनी इस आदत को जारी रखिए। जिस तरह संगीत की धुन सुनकर मन-मस्तिष्क प्रसन्न और तनाव से दूर रहता है, ठीक उसी तरह डांस करने से सेहत पर सकारात्मक असर होता है। कुछ लोग डांस करने में शर्माते हैं। कुछ इसलिए भी डांस करने से बचते हैं, क्योंकि उन्हें डांस की एबीसीडी भी नहीं आती। अपने मन से इस डर को निकालें। कोई डांस क्लास ज्वाइन करके देखें। आपको जो भी डांस आता है, उसे ही करें। हर तरह के डांस से शरीर को लाभ होता है। ऐसा करने से आप खुश तो रहेंगे ही, शारीरिक रूप से फिट भी रहेंगे। डांस एक थेरेपी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए 5 ऐसे घरेलू नुस्‍खे, जो आसानी से कम कर देंगे बढ़ा हुआ वजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/weight-loss-remedies-natural-ways-to-reduce-weight/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 02:11:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/weight-loss-remedies-natural-ways-to-reduce-weight/</guid>
      <description>घर-घर की कहानी है वजन बढ़ना। किसी का 70 किलो वजन तो किसी का 90 किलो। अगर आप भी इससे परेशान हैं तो ये 5 घरेलू नुस्खे अपनाइए, वजन कम हो जाएगा। गवर्नमेंट मल्टीस्पेशलिटी हॉस्पिटल (जीएमएसएच-16) चंडीगढ़ के सीनियर डाइटिशियन नीषा अरोड़ा ने एक केस स्टडी प्रस्तुत की। इसमें बताया कि गया कि वजन बढ़ने की समस्या झेल रहे लोगों को बैलेंस डाइट दी गई और एक महीने के भीतर उनके वजन में पांच से छह किलोग्राम का अंतर पाया गया।रात को खाए हल्का खाना:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुछ ऐसा वैसा खाकर हो गए हैं बीमार तो 4 घरेलू उपाय करेंगे आपकी मदद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-4-home-remedies-to-treat-food-poisoning-and-stomach-pain-in-wedding-season/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 17:16:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-4-home-remedies-to-treat-food-poisoning-and-stomach-pain-in-wedding-season/</guid>
      <description>शादी का सीजन शुरू हो चुका है। ऐसे में इन दिनों हर घर मेँ रोज किसी न किसी समारोह का न्‍यौता आ ही जाता है। न्यौता आने का मतलब बाहर का मसालेदार, चटपटा खाना। कई बार डाइट की गड़बड़ी के चलते अधिकतर लोगों इन दिनों फूड प्वॉयजनिंग के भी शिकार हो जाते हैं। तो चलिए, हम आपको कुछ ऐसे घरेलू उपायों की जानकारी दे रहे हैं, जिन्हें अपनाने के बाद फूड प्वॉयजनिंग की स्थिति में आपको राहत हो सकती है। अदरक न सिर्फ खाने का जायका बढ़ा देता है बल्कि पेट के लिए भी यह बहुत फायदेमंद है। अगर आपके घर में सूखे अदरक का पाउडर यानी सोंठ पाउडर है तो इसे छाछ में मिलाकर दिन में तीन से चार बार लें। दिक्कत अधिक है तो अदरक के रस में कुछ बूंद शहद की मिलाएं और इसे सिरप की तरह एक-एक चम्मच दिन मे तीन बार लें। पेट में जलन और दर्द से निजात दिलाने में कारगर उपाय है। नींबू के रस में मौजूद एसिड फूड प्वॉयजनिंग के बैक्टीरिया को तुरंत खत्म करने में सहायक है। एक चम्मच में नींबू का रस और एक चुटकी शक्कर लें और इसे दिन में दो से तीन बार लें। चाहें तो आधा चम्मच नींबू के रस में आधा चम्मच अदरक का रस और एक चौथाई चम्मच काली मिर्च पाउडर मिलाकर लें। चाय में नींबू का रस डालकर पीने से भी पेट को आराम मिलता है। तुलसी पेट में होने वाले संक्रमण की तुरंत रोकथाम में यह मददगार है। तुलसी के पत्तों से रस निकालकर उसमें शहद मिलाएं और इस मिश्रण को कुछ-कुछ अंतराल पर लें। फूड प्वॉयजनिंग से तुरंत आराम के लिए 5-6 तुलसी पत्तों को बारीक काट लें। इसमें एक चौथाई चम्मच नमक, काली मिर्च पाउडर और तीन चम्मच दही मिलाएं और दिन में चार बार लें।  जीरा और मेथी दाने के सेवन से भी पेट की जलन में राहत मिलती है। आधा चम्मच जीरा भुनें, उसमें आधा चम्मच मेथी दाना मिलाकर पाउडर बनाएं। फिर इस पाउडर में चार चम्मच दही मिलाएं। इसे दिन में तीन बार लें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिनभर थका महसूस करते हैं तो अनदेखा न करें ये लक्षण, हो सकती है गंभीर समस्या</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-depression-can-affect-your-body/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 16:09:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-depression-can-affect-your-body/</guid>
      <description>ज्यादा काम करने से होना लाजमी है। लेकिन बिना काम किए थकान हावी रहती है, तो यह किसी के लक्षण भी हो सकते हैं। यदि आप जल्दी थक जाते हैं, दिनभर आलस आता रहता है, तो इसे अनदेखा न करें। जल्दी थक जाना किसी बीमारी के लक्षण भी होते हैं। बेवजह की थकान को अनदेखा करना, शरीर के लिए नुकसानदेह हो सकता है।   घर या ऑफिस में काम करते-करते आप जल्दी थक जाते हैं, तो हो सकता है कि आप डिप्रेशन का शिकार हों। डिप्रेशन किसी गंभीर बीमारी से कम नहीं है। इसकी वजह से सोने, खाने, सोचने-समझने की क्षमता कम होने लगती है। समय पर इलाज न लेने पर लंबे समय तक हताशा, आलस, थकान जल्दी हावी होने की समस्या हो सकती है। डिप्रेशन शरीर की एनर्जी को कम करता है। हर समय थकान महसूस होने की एक बड़ी वजह डायबिटीज भी हो सकती है। हर साल लाखों लोग टाइप-2 डायबिटीज का शिकार होते हैं। हैरानी की बात तो यह है कि उन्हें पता ही नहीं चलता कि वह इस बीमारी से ग्रस्त हैं। ज्यादा प्यास लगना, बार-बार पेशाब लगना, भूख ज्यादा लगना, चिड़चिड़ापन, धुंधला दिखना डायबिटीज के लक्षण हैं। अगर आप में ये सब लक्षण हैं, तो तुरंत इसकी जांच कराएं। पूरा दिन थकान हावी रहना, नींद पूरी न होना, नींद न आना ऐसे लक्षण हैं, जिनपर हम ध्यान नहीं देते। यह स्लीप एप्नीया बीमारी के लक्षण हैं। इसके होने पर सोते समय सांस लेने में दिक्कत होती है। अक्सर यह समस्या रात को सोते समय होती है और आप जाग जाते हैं, जिससे आपकी नींद पूरी नहीं हो पाती।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात में पानी पीया तो होंगे ये नुकसान, किडनी पर भी होगा बुरा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebdzws/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 15:19:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebdzws/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योगा टीचर थीं ये एक्ट्रेस, 20 किलो वजन घटाकर बनीं &#39;बाहुबली&#39; की &#39;देवसेना&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-fitness-mantra-of-bahubali-actress-anushka-shetty-on-her-birthday/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 13:27:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-fitness-mantra-of-bahubali-actress-anushka-shetty-on-her-birthday/</guid>
      <description>&amp;lsquo;बाहुबली&amp;rsquo; की &amp;lsquo;देवसेना&amp;rsquo; या यूं कहे कि अनुष्का शेट्टी की खूबसूरती का हर कोई कायल है। आज अनुष्का अपना 36वां जन्मदिन मना रही हैं ऐसे में आज हम आपको अनुष्का के फिटनेस से जुड़ी कुछ दिलचस्प बाते बताते है।  पढे़ं- अनुष्का शेट्टी की एक झलक को देखते ही लोग उनकी खूबसूरती और परफुक्ट लुक के दीवाने हो जाते हैं। ऐसे में ये जानना बेहद जरूरी है कि वो अपने आप को कैसे फिट रखती है। योगा टीचर से तेलगू फिल्मों में साल 2005 में इंट्री करने वाली अनुष्का अपने रुटीन में फलों और हरी सब्जियों का ज्यादा इस्तेमाल करती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमरूद खाने से होते हैं ये 5 फायदे, जानेंगे तो रोज खाएंगे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefit-of-guava/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 12:43:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefit-of-guava/</guid>
      <description>हरी सब्जियां और फल दोनों ही सेहतमंद शरीर के लिए जरूरी होता है। सर्दियों में सबसे ज्यादा जो फल बाजार में दिखाई देता है वो अमरूद ही है। तो चलिए आज हम आपको अमरूद खाने के ऐसे फायदे बताने जा रहे हैं जिसे जानकर आप आज से ही इसे खाना शुरू कर देंगे।  पढे़ं- वजन घटाने में मददगार
बढ़ते वजन से ज्यादातर लोग परेशान रहते हैं ऐसे में रोजाना अमरूद का सेवन आपकी मदद कर सकता है। इसे खाने से पेट जल्दी भर जाता है और कैलोरी इनटेक भी कम होता है। पढ़ें-शुगर पेशेंट के लिए लाभदायक</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात में सोने से पहने न करें ये काम, हो सकते हैं ये 4 नुकसान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/drinking-too-much-water-before-sleeping-at-night-increase-the-risk-of-diseases/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 08:56:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/drinking-too-much-water-before-sleeping-at-night-increase-the-risk-of-diseases/</guid>
      <description>हमारा शरीर जितना एक्टिव दिन के समय रहता है उतना ही कम काम रात के समय करता है। अक्सर ऐसा देखा गया है कि लोग सोने से पहले ज्यादा पानी पीते हैं लेकिन क्या आपको पता है आपकी यही आदत आप पर भारी पड़ सकती है। तो चलिए आपको बताते हैं कि सोने से पहले ढेर सारा पानी पीने से क्या नुकसान होता है।  पढ़ें-  नींद होगी खराब</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुहांसों के लिए रामबाण है पान के पत्ते, जनाब एक बार तो करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/as-to-get-rid-of-pimple-try-this-magical-betel-leaves-home-remedy/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 13:36:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/as-to-get-rid-of-pimple-try-this-magical-betel-leaves-home-remedy/</guid>
      <description>मुहांसे की वजह से ज्यादातर लोग परेशान रहते हैं। जो न केवल चेहरे की खूबसूरती बिगाड़ देता है बल्कि एक के बाद एक लगातार निकलते रहते हैं। तो चलिए आज हम आपको मुहांसों से छुटकारा पाने का एक ऐसा दमदार नुस्खा बताने जा रहे हैं जिसे अपनाकर आपकी त्वचा दमकने लगेगी।  पढे़ं- पुराने जमाने में लोग खाना खाने के बाद पान का सेवन जरूर करते थे हालांकि अभी भी कुछ लोग खाना खाने के बाद अभी भी पान खाते हैं। जो खाने को डाइजेस्ट करने में मदद करता है लेकिन क्या आपको पता है ये मुहांसों को भगाने में भी मददगार होता है। पढ़ें- जानें लगाए कैसे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘हाय मिर्ची हाय, हाय मिर्ची!’</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/history-of-chilli-how-to-come-chilli-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 12:34:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/history-of-chilli-how-to-come-chilli-in-india/</guid>
      <description>, मसाले के रूप में ही नहीं, सब्जी की तरह भी इस्तेमाल की जाती है। हैदराबादी का सालन हो या गुजराती सांभरिया, इसी की मिसाल है। हरी या लाल मिर्च के अचार के दर्जनों स्थानीय-पारिवारिक नुस्खे हैं, तो बघार या तड़के में मिर्ची का इस्तेमाल बेहद लोकप्रिय है।   दुस्तानी खाने के बारे में विदेशों में यह भ्रम फैला है कि वह बहुत तीखे मसाले वाला होता है और जिगरेवाला ही उसका मजा ले सकता है। दिलचस्प बात यह है कि जो लोग इस बात से परिचित भी हैं कि मिर्च पुर्तगालियों के साथ भारत पहुंची, वह भी यह मान कर चलते हैं कि चार-पांच सौ साल पहले हमारा भोजन मिर्ची के अभाव में नीरस, फीका-फीका ही रहा होगा।  हम यह जाने क्यों भूल जाते हैं कि काली मिर्च ही ‘मरीच’ नाम से जाने जाती थी और स्पेन तथा पुर्तगालवासी इसी स्वादिष्ट मसाले की तलाश में उसकी जन्मभूमि तक पहुंचने के लिए जहाजी बेड़े ले समुद्री लहरों से जूझने निकले थे। पीपली भी कम तीखी नहीं होती। इसके अंग्रेजी नाम का अनुवाद ‘लंबी काली मिर्च’ ही होता है। सौंठ अर्थात् सूखी अदरक का तीखापन कम मजेदार नहीं होता। बंगाल में मिर्ची ‘लौंका’ कहलाती है, जो यह सोचने को मजबूर करती है कि यह राई के दाने से कुछ ही बड़ी पर आंखों से पानी और मुंह से सिसकारी छुटाने वाली महारानी यहां पहुंची कहां से?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुछ दिन नामीबिया के लिए भी निकालिए!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/namibia-trip-with-namib-tribal-people/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 11:58:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/namibia-trip-with-namib-tribal-people/</guid>
      <description>कभी नामीबिया जाएं, तो वहां ‘नामीब जनजाति’ के लोगों के साथ एक शाम जरूर बिताएं। उनकी तरह जीवन जीने का अलग ही अनुभव होगा। बुशमैन गाइडों का सत्कार मिलेगा।  कितना जरूरी होता है अपनी संस्कृति को ही अपनी पहचान बना लेना। कई लोग अपने पूर्वजों को भूल आगे बढ़ जाते हैं। अपनी संस्कृति को छोड़ पाश्चात्य जीवन जीते हैं। लेकिन वे लोग आज भी अपनी संस्कृति को संजोए हुए हैं। देश आगे बढ़ गया, लेकिन उनका अपनी मिट्टी से जुड़ाव अभी भी है।  बात हो रही है दक्षिणी अफ्रीका के एक देश &amp;lsquo;नामीबिया&amp;rsquo; की। यहां की &amp;lsquo;नामीब जनजाति&amp;rsquo; रेगिस्तान में अपना पूरा जीवन बिताती है और इन्हें &amp;lsquo;बुशमेन&amp;rsquo; भी कहा जाता है।  एटोशा नेशनल पार्क से घिरा नामीबिया, प्राकृतिक सौंदर्य से भरा एक क्षेत्र है। इस जाति के लोग बिल्कुल वैसा जीवन नहीं जीते जैसा हम जीते हैं, लेकिन फिर भी खुश रहते हैं। ये लोग पीढ़ियों से प्रकृति के साथ सहज हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वाद के साथ सेहत का तड़का लगाएगा चना दाल चीला, जानें रेसिपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-make-chana-dal-chilla/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 11:22:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-make-chana-dal-chilla/</guid>
      <description>भीगी चना दाल 2 कप  बारीक कटा पालक 1 कप  खीरा, कद्दूकस किया हुआ 1 कप  गाजर कद्दूकस की हुई 1 बारीक कटी हरी मिर्च 2-3  अदरक का टुकड़ा 1 इंच  फ्रूट साल्ट 1 छोटा चम्मच  दही 4 बड़ा चम्मच नमक स्वादानुसार  तेल 2 बड़े चम्मच</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खड़े होकर पानी पीना पड़ सकता है भारी, आज ही बदल लें तरीका </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-right-method-of-drinking-water/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2017 11:36:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-right-method-of-drinking-water/</guid>
      <description>खड़े होकर पानी पीना आपके लिए जानलेवा बन सकता है। इसकी एक नहीं बल्कि कई वजह हैं जिस वजह से डॉक्टर बैठकर पानी पीने की सलाह देते हैं। तो चलिए आपको बताते है कि आखिर खड़े होकर पानी क्यों नहीं पीना चाहिए।  पढे़ं- बढ़ सकता है किडनी रोग का खतरा
खड़े होकर पानी पीने से किडनी पर खराब असर पड़ता है। ऐसा इसलिए क्योंकि खड़े होकर पानी पीने से पानी बिना छने ही शरीर के अन्य भागों तक पहुंचता है। जिसकी वजह से मूत्राशय और रक्त में गंदगी जमने लगती है। पढ़ें- हो सकता है अर्थराइटिस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस में काम करते वक्त आजमाएं ये 5 टिप्स, बढ़ जाएंगे सैलरी डबल होने के चांस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-felling-stressed-in-office-than-try-these-amazing-tips-for-refreshment/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 16:36:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-felling-stressed-in-office-than-try-these-amazing-tips-for-refreshment/</guid>
      <description>ऑफिस में लगातार एक जगह बैठकर काम करने से दिमाग थक जाता है जिसका सीधा असर काम पर पड़ता है और आप तनाव महसूस करने लगते हैं। अगर आपके साथ कुछ ऐसा ही हो रहा है तो आप इन बेहतरीन नुस्खों को अपनाकर स्ट्रेस को कम कर सकते हैं।  पढ़ें- लगातार बैठकर न करें काम
ऑफिस में लगातार बैठकर एक जगह काम करने से भी तनाव बढ़ जाता है। ऐसे में आपको चाहिए कि कुछ देर के लिए अपनी डेस्क से उठ जाए। ऐसा करने से आप रिलैक्स महसूस करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुराने से पुराने जोड़ों के दर्द के लिए रामबाण है नींबू, ऐसे करें इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/lemon-peels-home-remedy-reduce-the-joint-pain-quickly/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 15:16:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/lemon-peels-home-remedy-reduce-the-joint-pain-quickly/</guid>
      <description>जोड़ों का दर्द ऐसा होता है जो आपको 5 मिनट भी चैन की सांस नहीं लेने देता। बैठने-उठने यहां तक की करवट लेने में ये दर्द तकलीफ देता है। तो चलिए आज हम आपको एक ऐसा घरेलू नुस्खा बताएंगे जिसे अपनाने से जोड़ों के दर्द से छुटकारा तुरंत मिल जाएगा।   पढ़ें-  नींबू में पोषक तत्व भरपूर मात्रा में पाए जाते हैं जैसे कि मैग्नीशियम, पोटैशियम, कैल्शियम विटामिन ए, सी, बी1 और बी6। इन सभी पोषक तत्वों से भरपूर नींबू के छिलके को जोड़ों पर लगाने से दर्द में आराम मिलता है। इसके साथ ही पुराने से पुराना दर्द छूमंतर हो जाता है। पढे़ं- नींबू के छिलके को जोड़ों पर लगाने का भी एक तरीका है जो हम आपको बताते हैं। इसके लिए आपको 2 नींबू के छिलके और 100 एमएल ऑलिव ऑयल लेना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिसर्च में सेहत से जुड़ा खुलासा, खाना खाने से पहले पुरुष ये खबर जरूर पढ़ लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-food-alone-leave-the-bad-impact-on-man-health-says-research/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 15:14:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-food-alone-leave-the-bad-impact-on-man-health-says-research/</guid>
      <description>अकेलापन किसी भी इंसान के लिए खतरनाक होता है लेकिन हाल ही में खाना खाने को लेकर जो खुलासा हुआ है वो आपको हैरान कर देगा। रिसर्च में बताया गया है कि महिलाओं की अपेक्षा पुरुषों का अकेले खाना खाना सेहत के लिए ठीक नहीं है। ये रिसर्च साउथ कोरिया की राजधानी सोल में की गई है। जिसमें इस बात का पता चला है कि अकेले खाना खाने से पुरुषों की सेहत पर नकारात्मक प्रभाव पड़ता है। इसके साथ ही महिलाओं की अपेक्षा पुरुषों में गंभीर बीमारी पाई गई।रिसर्च सोल में डांगगुक विश्वविद्यालय, इल्सान अस्पताल की ओर से की गई। जिसमें 8,000 वयस्कों ने हिस्सा लिया। उनके पूछा गया कि वे कब और कितनी बार अकेले खाना खाते हैं। बता दें कि ये रिसर्च मोटापे और अकेलेपन के बीच संबंध पर बेस था।इसमें पाया गया कि अकेले खाना खाने वाले पुरुषों में 45 फीसदी मोटापा बढ़ा और 64 फीसदी लोगों में मेटाबॉलिक सिंड्रोम पाया गया। जबकि अकेले खाना खाने वाली 29 फीसदी महिलाओं में मेटाबॉलिक सिंड्रोम पाया गया। विश्वविद्यालय के शोध कर्ताओं ने माना कि अकेले रहते हुए लोग खुद को समाज से कटा हुआ महसूस करते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खिचड़ी खाने से होता है ये बड़ा फायदा, आज से ही शुरू करें खाना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-five-health-benefits-of-having-khichdi/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 13:14:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-five-health-benefits-of-having-khichdi/</guid>
      <description>खिचड़ी का नाम सुनकर ज्यादातर लोग मुहं बना लेते हैं लेकिन अगर आप इसके फायदे जान लेंगे तो आज से ही इसे खाना शुरू कर देंगे। तो चलिए आपको बताते हैं खिचड़ी खाने से क्या फायदे होते हैं।   पढे़ं- जल्दी डाइजेस्ट हो जाती है
तबीयत खराब होने पर या फिर कुछ हल्का खाना हो तो खिचड़ी सबसे आसान ऑप्शन होता है। ये जल्दी डाइजेस्ट हो जाता है साथ ही कई पौष्टिक तत्वों से भरपूर होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात को सोने से पहले ये चीज डालकर पहनेंगे मोजे, खूबसूरती में लग जाएंगे चार चांद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/before-going-to-bed-wear-socks-with-lemon-and-notice-amazing-beauty-benefits/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 16:32:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/before-going-to-bed-wear-socks-with-lemon-and-notice-amazing-beauty-benefits/</guid>
      <description>नींबू सेहत के लिए फायदेमंद होता है। ये न केवल एसिडिटी में राहत दिलाता है बल्कि पैरों से आ रही बदबू को भी दूर करने में कारगर साबित होता है। इसलिए बस आपको रात में सोने से पहले नींबू को मोजे में रखकर पहनकर सोना होगा। सुबह होते ही शानदार फायदे दिखेंगे। तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर नींबू को मोजे में डालकर पहनकर सोने से क्या फायदे होते हैं।   पढ़ें- पैरों के तलवे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नेशनल फूड बनकर &#39;खिचड़ी&#39; बनाएगी वर्ल्ड रिकार्ड, शेफ संजीव कपूर लगाएंगे तड़का </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/khichdi-to-be-promoted-as-brand-india-food-which-will-made-by-chef-sanjeev-kapoor/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 13:31:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/khichdi-to-be-promoted-as-brand-india-food-which-will-made-by-chef-sanjeev-kapoor/</guid>
      <description>चुटकियों में बनने वाली खिचड़ी का स्वाद जल्द ही वर्ल्ड रिकार्ड में दर्ज हो सकता है। लजीज स्वाद के साथ-साथ अमीर और गरीब को एक सूत्र में बांधने वाली खिचड़ी हर घर की जान होती है और जब इस खिचड़ी में फेमस शेफ संजीव कपूर की रेसिपी का तड़का लग जाए तो बात ही कुछ और है।   पढ़ें- दिल्ली में 3 नवंबर से &amp;lsquo;विश्व खाद्य भारत&amp;rsquo; प्रदर्शनी और सम्मेलन की शुरुआत हो रही है। इस इवेंट में खिचड़ी को &amp;lsquo;ब्रांड इंडिया&amp;rsquo; फूड के रूप में प्रमोट किया जाएगा। पढ़ें- तीन दिल चलने वाले इस &amp;lsquo;इंडियन फूड फेस्टिवल&amp;rsquo; में 4 नवंबर को जाने माने मशहूर शेफ संजीव कपूर की अगुवाई में 1000 किलो खिचड़ी बनाई जाएगी। इतनी बड़ी मात्रा में खिचड़ी बनाने के लिए इतनी ही क्षमता वाली सात फीट गहराई की कड़ाही का इंतजाम किया गया है। पढे़ं- जानकारी के अनुसार खिचड़ी तैयार होने के बाद 60,000 अनाथ बच्चों को परोसी जाएगी। हालांकि इसका स्वाद फेस्टिवल में मौजूद अतिथियों को भी चखने को मिलेगा। पढ़ें-आपको बता दें कि शेफ संजीव कपूर &amp;lsquo;इंडियन फूड फेस्टिवल&amp;rsquo; का &amp;lsquo;ब्रांड अंबेसडर&amp;rsquo; बनाया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस बदलते मौसम में रोज खाएं ये 5 चीजें, बीमारी भागेगी कोसों दूर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-must-include-these-five-vegetables-in-your-winter-diet-which-will-protect-from-diseases/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 10:51:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-must-include-these-five-vegetables-in-your-winter-diet-which-will-protect-from-diseases/</guid>
      <description>सर्दी की शुरुआत हो चुकी है। ऐसे में शरीर का ध्यान रखना बेहद जरुरी होता है। ऐसा इसलिए क्योंकि मौसम बदलते ही लोग कपड़े से लेकर खाने में लापरवाही कर देते हैं जिसका सीधा असर शरीर पर पड़ता है। तो चलिए आपको बताते हैं कि सर्दियों में कौन सी चीजें आपके शरीर के लिए बेहद जरूरी होती हैं।  पढे़ं-  पालक 
सर्दियों में हरी सब्जियों की बाजर में ज्यादा वैराइटी मिलती है ऐसे में जितना हो सके इस मौसम में हरी सब्जियों का सेवन करें। पालक में एंटी ऑक्सीडेंट्स होते हैं। इसके साथ ही भरपूर मात्रा में पोटेशियम होता है जिसकी वजह से न्यूरोन के सिगनल्स की स्पीड बढ़ जाती है और दिमाग तेज होता है। इसके अलावा विटामिन सी शरीर को इन्फेक्शन से लड़ने में मदद करता है। पढ़ें-मेथी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्रैवल करने से पहले रखें इन खास बातों का ध्यान, नहीं होगी कोई परेशानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e9rghu/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 17:31:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e9rghu/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> सलाद को लेकर अक्सर लोग सोचते हैं ये 5 बातें, असलियत कुछ और</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-myth-about-salad-you-need-to-stop-believing/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 16:58:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-myth-about-salad-you-need-to-stop-believing/</guid>
      <description>ज्‍यादातर लोग अपनी डाइट में सलाद लेना पसंद करते हैं। उनके अनुसार ये काफी फायदेमंद होता है। वैसे सलाद को लेकर कई ऐसी सकारात्मक धारणाएं भी हैं, जिसे अक्सर हम सुनते रहते हैं, जबकि हकीकत कुछ और है। कई बार ये सलाद नुकसान भी करवा देते हैं।  भ्रम - फैट फ्री सलाद हमेशा सेहतमंद है।
असलियत - ऐसा जरूरी नहीं है। पत्तेदार सब्जियों और फलों के सलाद में बहुत अधिक मात्रा में एंटीऑक्सीडेंट्स हैं जिन्हें पचाने के लिए थोड़ा फैट्स जरूरी है। सलाद में ऑलिव ऑयल की ड्रेसिंग आपके लिए सुरक्षित और कारगर विकल्प हो सकती है। भ्रम - सलाद में हमेशा कम कैलोरी होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन उपायों से मिनटों में मुलायम हो जाएंगी आपकी फटी एड़ियां, आजमाकर देखें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-these-home-remedies-tips-for-cracked-heels-in-winters/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 15:32:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-these-home-remedies-tips-for-cracked-heels-in-winters/</guid>
      <description>सर्दियां शुरू हो चुकी है और इन दिनों की गुलाबी-गुलाबी सर्दी हर किसी को पसंद आती है। वहीं शुरुआती ठंड में धूल, मिट्टी और धूप शरीर पर अपना प्रभाव डालने लग जाते हैं। इस दिनों जहां ड्राइ स्किन की समस्या बढ़ जाती है, वहीं एड़ियों का फटना आम बात हो गई है। अगर आप भी इस मौसम में फटी एड़ियों को लेकर परेशान रहते हैं तो हम आपको बताने जा रहे हैं कुछ ऐसे उपाय, जिसमें आप घर में ही मिनटों में कर सकते हैं।  ये भी पढ़ें-  सुबह नहाने के पहले अगर आप अपने पैरों पर फूट क्रीम या तेल की नियमित रूप से पांच मिनट मसाज करें और नहाने के बाद उनपर हल्की मॉश्वराइजिंग क्रीम लगाएं तो आपके पैरों को पर्याप्त नमी तो मिलेगी ही, साथ ही त्वचा भी तरोताजा रहेगी। नहाने के पानी में बाथ सॉल्ट या बाथिंग ऑयल का इस्तेमाल जरूर करें।  जिस प्रकार फेशियल और मैनीक्योर की सर्दियों में खासी अहमियत है, उसी प्रकार हफ्ते में एक बार पेडीक्योर भी बहुत जरूरी है। हफ्ते में एक बार पैरों को साफ करके उनकी स्क्रबिंग करें। अगर बाजार में मिलने वाले स्क्रब पर आपको अधिक भरोसा नहीं है तो बेसन में नींबू का रस मिलाकर पैरों को स्क्रब करें। यह नैचुरल स्क्रब है। इसके बाद गुनगुने पानी में थोड़ा सा बॉडी वॉश मिलाकर पैरों को थोड़ी देर तक टब में रखें। हर रोज सोने से पहले पैरों को अच्छे से साफ करें और उन पर फूट क्रीम से पांच मिनट तक मसाज करें। इससे दिन भर की थकान, प्रदूषण आदि से रूखी हो जाने वाली पैरों की त्वचा को नमी तो मिलती ही है, साथ ही आपकी सारी थकान भी दूर हो जाएगी। रोज सोने से पहले पैरों की मसाज करने से सर्दियों में आपकी एड़ियां मुलायम रहेंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेगनेंसी में मछली खाना मां और गर्भस्थ शिशु के लिए फायदेमंद, अस्थमा से करता है बचाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eating-fish-during-pregnancy-prevent-fetus-from-asthma/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 13:51:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eating-fish-during-pregnancy-prevent-fetus-from-asthma/</guid>
      <description>एक अध्यन में पता चला है कि प्रेगनेंसी के दौरान मछली खाने से गर्भस्थ शिशु और मां दोनों को फायदा होता है। प्रेगनेंसी के दौरान मछली खाने वाली महिलाओं के गर्भस्थ शिशु का अस्थमा से बचाव होता है।   ये भी पढ़ें- ऐसा ही फिश ऑयल के सप्लिमेंट्स लेने वाली महिलाओं के मामले में भी देखने को मिलता है। गर्भावस्था में महिला को साल्मन, ट्राउट, ट्यूना मछलियों का सेवन करना चाहिए। ये मछलियां खासतौर पर फायदेमंद होती हैं। अमेरिका में यूनिवर्सिटी ऑफ साउथ फ्लोरिडा के शोधकर्ताओं ने दो अध्ययनों की समीक्षा की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दोस्तों के साथ करें ये एक काम कभी नहीं होगा तनाव, स्टडी में खुलासा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/stress-will-be-decrease-while-doing-exercise-with-friends-says-study/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 13:33:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/stress-will-be-decrease-while-doing-exercise-with-friends-says-study/</guid>
      <description>हाल ही में हुए एक अध्ययन में इस बात का खुलासा हुआ है कि दोस्तों के साथ एक्सरसाइज करने से तनाव कम करने में मदद मिलती हैं।   पढ़ें- ये अध्ययन ‘द जर्नल ऑफ द अमेरिकन ऑस्टियोपैथिक एसोसिएशन’ में छपा है। जिसके मुताबिक ग्रुप में काम करने से 26 फीसदी तक तनाव कम होता है।
पढ़ें-इसके साथ ही कहा गया है कि अकेले एक्सरसाइज करने वाले लोग अधिक प्रयास करते हैं लेकिन उनके तनाव के स्तर में कुछ ज्यादा बदलाव नहीं आता। पढ़ें- इस अध्ययन के बारे में अमेरिका में न्यू इंग्लैंड के यूनिवर्सिटी के डेना यॉर्कियों का कहना है - दोस्तों और कलीग्स के साथ मिलकर काम करने के कई फायदे होते हैं। शोधकर्ताओं ने सबसे अधिक तनावग्रस्त वाले एक ग्रुप के 69 मेडिकल छात्रों को 12 हफ्तों के लिए तीन कैटेगरी में उनके तनाव और जीवन की गुणवत्ता के स्तर को बताने के लिए एक सर्वेक्षण पूरा किया। पढे़ं- 2 सप्ताह तक सामूहिक और व्यक्तिगत रूप से व्यायाम करने और कई अन्य कार्यों की जांच के बाद पाया कि तनाव के स्तर में 26.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>न छुएं शरीर के ये 5 हिस्से, हो सकते हैं बड़ी बीमारी के शिकार </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-touch-these-five-body-parts-otherwise-you-may-suffer-from-diseases/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 12:52:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-touch-these-five-body-parts-otherwise-you-may-suffer-from-diseases/</guid>
      <description>हमारे शरीर में कुछ बॉडी पार्ट्स ऐसे होते हैं जो काफी सेंसटिव होते है जैसे कि चेहरा, कान और नाक। अक्सर आपने लोगों को शरीर के इन हिस्सों को बार-बार छूते हुए देखा होगा। ऐसा करना आप पर भारी पड़ सकता है क्योंकि इनको बार-बार छूने से आप इंफेक्शन का खतरा बढ़ता है। तो चलिए आपको बताते हैं कि शरीर के किन पार्ट्स को बार-बार छूने से बचना चाहिए।  पढ़ें- आंख आंख हमारे शरीर के सबसे नाजुक हिस्सा होता है। अक्सर आपने डॉक्टर से कहते हुए सुना होगा कि आंखों को बार-बार हाथों से छूना नहीं चाहिए। ऐसा इसलिए क्योंकि काम करते वक्त इंसान कई चीजों को छूता है ऐसे में उन्हीं हाथों से आंख को छूने से इंफेक्शन का खतरा बढ़ जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>याददाश्त तेज करनी है तो इन 4 चीजों को डाइट में जरूर करें शामिल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-sharpen-your-memory-then-add-these-things-in-your-daily-diet/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 16:04:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-sharpen-your-memory-then-add-these-things-in-your-daily-diet/</guid>
      <description>स्वस्थ दिमाग हेल्दी लाइफ की निशानी है, लेकिन समय के साथ-साथ याददाश्त कमजोर होने लगती है। ऐसे में अगर आपको भी चीजें रखकर भूलने की वजह से बातें सुननी पड़ती हैं तो टेंशन मत लीजिए। बस अपनी डाइट में इन चीजों को शामिल करें।   पढ़ें-  मछली
अगर आप मांसाहारी हैं तो मछली का सेवन आपके दिमाग के लिए बहुत फायदेमंद है। सैमन, ट्यूना जैसी मछलियों में ओमेगा 3 फैटी एसिड, प्रोटीन और कैल्शियम जैसे तत्व भरपूर मात्रा में होते हैं जो दिमाग और नर्वस सिस्टम के लिए बहुत उपयोगी हैं।सलाद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मॉर्निंग वॉक करते समय भूलकर भी न करें ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/backward-running-is-more-beneficial-to-loose-weight-and-keep-you-fit/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 14:32:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/backward-running-is-more-beneficial-to-loose-weight-and-keep-you-fit/</guid>
      <description>आज तक आपने खुद को फिट रखने के लिए पार्क में कई बार दौड़ लगाई होगी लेकिन क्या आप जानते हैं कि दौड़ लगाने के लिए आगे की तरफ नहीं पीछे की तरफ दौड़ना ज्यादा फायदेमंद होता है। जानें कैसे&amp;hellip;  पढ़ें-  पीछे की तरफ दौड़ लगाने से शरीर की ज्यादा ऊर्जा खर्च होती है। ऐसा करने से हमारा शरीर ज्यादा संतुलित रहता है। आइए जानते हैं इस पूरे मामले में फिटनेस ट्रेनर एंड एक्सपर्ट किरण साहनी का कहना है। किरण बताती हैं कि जब हम आगे की जगह पीछे की ओर दौड़ लगाते हैं तो अपने हर एक कदम को आगे बढ़ाने के लिए हमें पैरों की मांसपेशियों का ज्यादा इस्तेमाल करना पड़ता है। इस तरह दौड़ लगाने से लगभग 30 प्रतिशत ज्यादा ऊर्जा का उपयोग होता है। यूनिवर्सिटी ऑफ मिलान में हुए इस अध्ययन में आगे और पीछे की तरफ दौड़ने वाली कुछ महिलाओं पर एक अध्ययन किया गया। जिसमें पाया गया कि पीछे की तरफ दौड़ लगाने वाली इन महिलाओं का वजन आगे दौड़ने वाली महिलाओं की तुलना में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सलमान खान की तरह सिक्स पैक बनाएं इस योगासन की मदद से </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-make-six-pack-abs-with-the-help-of-chakrapadasana/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 12:24:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-make-six-pack-abs-with-the-help-of-chakrapadasana/</guid>
      <description>अगर आप भी सलमान खान की तरह सिक्स पैक एब्स बनाने का सपना देखते हैं तो अब घर बैठे बिना जेब ढीली किए आपकी ये ख्वाहिश पूरी हो सकती हैं। जानिए कैसे  पढ़े-  घंटों जिम में वक्त और पैसा बहाने की जगह इस खास योगासन की मदद लीजिए। इसकी मदद से कुछ ही समय में आप घर बैठे अपने पसंदीदा सेलेब्स की तरह लोगों के सामने टशन मारते दिखाई देंगे। नियमित रूप से चक्रपादासन का अभ्यास करने से पेट और जांघ की चर्बी कम होने के साथ सिक्स पैक एब्‍स भी बनाएं जा सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बच्चों को कामयाब बनाने के लिए सख्ती क्यों जरूरी, ये हैं असली वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-strict-mothers-have-better-children/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 12:22:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-strict-mothers-have-better-children/</guid>
      <description>अगर आपको भी यही लगता है कि आपके माता पिता बचपन में बाकी बच्चों की तुलना में आपके साथ काफी सख्ती से पेश आते थे तो जान लिजिए आपके आत्म विश्वास और सफल होने के पीछे आपकी मम्मी का ही हाथ है।  पढ़ें-  हाल ही में हुए एक शोध का कहना है कि बात चाहे स्कूल का होमवर्क खत्म करने की हो या फिर अपना कमरा साफ रखने की जिम्मेदारी अगर बचपन में आपको ये काम न सौंपे जाते तो आप कभी सफलता कि सीढ़ी न चढ़ पाते। शोध में कहा गया कि बचपन में भले ही आपको लगता रहा हो कि आपकी मम्मी आपकी सबसे बड़ी दुश्मन है लेकिन जब लाइफ में आप एख सफल इंसान बन जाते है तो आपको इस बात का अहसास होता है कि अगर आपके साथ ये सख्ती न कि जाती तो आप ये सफलता की सीढ़ी कभी न चढ़ पाते। एसेक्स विश्वविद्यालय की प्रोफेसर एरिका रस्कॉन ने 13 से 14 साल के 1500 बच्चों पर एक अध्धयन किया। इस दौरान उन्होंने पाया कि जो माताएं अपने बच्चों के साथ बचपन में सख्ती से पेश आती थीं वो अपने जीवन में काफी सफल हुए। ऐसा इसलिए भी हुआ क्योंकि उनकी अपने बच्चों से काफी अपेक्षाएं थीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नींद में चलने वालों के फायदे सुनेंगे तो आप भी कहेंगे ये बीमारी आपको भी हो </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-listen-to-the-benefits-of-sleep-walkers-then-you-too-will-wish-to-have-same-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 17:19:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-listen-to-the-benefits-of-sleep-walkers-then-you-too-will-wish-to-have-same-disease/</guid>
      <description>आज तक आपने नींद में चलने के सिर्फ नुकसान ही सुने होंगे लेकिन क्या आप जानते हैं इस बीमारी के अपने कई फायदे भी हैं जिन्हें सुनकर यकीनन कोई भी चाहेगा कि ये बीमारी उन्हें भी हो जाएं। आप भी जानिए इन फायदों के बारे में।   पढ़ें-  एक रिसर्च की मानें तो नींद में चलने वाले लोग मल्टी टास्किंग होते हैं। हाल में हुई इस वर्चुअल रिएलिटी रिसर्च में पाया गया कि नींद में चलने वालों की बॉडी मूवमेंट और बाकी लोगों के बॉडी मूवमेंट में काफी फर्क होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कॉन्‍फिडेंस को दोगुना कर देगा ये योगासन, घर पर आजमाकर देखें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-your-fears-and-increase-self-confidence-with-the-help-of-vriksasana-or-tree-pose/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 16:07:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-your-fears-and-increase-self-confidence-with-the-help-of-vriksasana-or-tree-pose/</guid>
      <description>आपको भी अगर बात-बात पर डर लगता है या आत्मविश्वास की कमी फील होती है तो ये खास आसन आपकी मदद कर सकता है। आजमाकर देखिए।   पढ़ें-  वृक्षासन करने का तरीका-
वृक्षासन एकाग्रता और ध्यान बढ़ाने के लिए किया जाता है। इसे करने के लिए सबसे पहले सीधे खड़े हो जाएं। अब दोनों पैरों को एक दूसरे से कुछ दूरी पर रखें और हाथों को ऊपर उठाएं। इसे सीधा करके हथेलियों को आपस में मिला दें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मनचाही सैलरी पाने के लिए जरूर आजमाएं ये दो स्मार्ट ट्रिक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-two-smart-tricks-can-help-you-to-negotiate-your-salary-in-a-better-way/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 13:46:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-two-smart-tricks-can-help-you-to-negotiate-your-salary-in-a-better-way/</guid>
      <description>नौकरी के लिए इंटरव्यू देते समय सबसे अहम समय वो होता है जब आप अपनी कड़ी मेहनत के बदले अपनी सैलरी बॉस के साथ बैठकर तय करते हैं। ऐसे में आपकी थोड़ी सी चूक आपका बड़ा भारी नुकसान करवा सकती है।  अगर आप भी जल्द किसी इंटरव्यू पर जाने की तैयारी कर रहे हैं तो अपनी पसंदीदा सैलरी पाने के लिए इन दो उपायों को जरूर गौर फरमाएं, आपकी मनचाही सैलरी की राह आसान हो सकती है।  पढ़ें- मनचाही तनख्वाह की ख्वाहिश इंटरव्यू के दौरान ही पूरी हो सकती है। इस बारे में दो अलग-अलग शोधों में दो उपाय खोजे गए हैं। जॉन हॉपकिन्स यूनिवर्सिटी के शोध के अनुसार, अगर इंटरव्यू के दौरान सैलरी पर बात करते वक्त जो लोग अपनी मंशा पहले बता देते हैं, उनके मनमुताबिक पैकेज मिलने की संभावना अधिक हो जाती है।उदाहरण के लिए, अगर इंटरव्यू लेने वाला अधिकारी आपसे पूछ रहा है कि आप उनसे कितनी सैलरी चाहते हैं तो टालने के बजाय या उनके ऊपर छोड़ने के बजाय खुद अपनी इच्छा उनके साथ शेयर करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंह के छालों से पाएं राहत आंवले के इस जादुई नुस्खे के साथ </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-mouth-ulcer-becomes-your-headache-then-add-amla-in-your-diet/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 09:41:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-mouth-ulcer-becomes-your-headache-then-add-amla-in-your-diet/</guid>
      <description>होने की वजह से काफी तकलीफ का सामना करना पड़ता है। ऐसे में आप जब कुछ भी खाते हैं तो जलन होने के साथ दर्द भी होता है। शरीर में पौष्टिकता की कमी,पीरिड्स, हार्मोन का संतुलन बिगड़ना, पेट साफ न होना आदि की वजह से मुंह में हो जाते हैं।  अगर आपको आए-दिन इस तकलीफ का सामना करना पड़ता है तो जानें कैसे आप इनसे छुटकारा पा सकते हैं।   पढ़े-  नियमित तौर पर आंवला खाने से मुंह में छाले नहीं पड़ते। यह विटमिन सी का सबसे अच्छा स्रोत है। इसमें मौजूद विटमिन सी संतरे के रस की तुलना में 20 गुना अधिक पाया जाता है। विधि-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तेज बुखार में हो गए हैं प्लेटलेट्स डाउन, हरा कद्दू देगा राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-high-fever-down-your-platelets-then-add-green-pumpkin-juice-in-your-diet-it-will-help-you/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 09:41:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-high-fever-down-your-platelets-then-add-green-pumpkin-juice-in-your-diet-it-will-help-you/</guid>
      <description>बदलते मौसम में एक बार फिर डेंगू, मलेरिया के मरीजों की संख्या में बढ़ोतरी देखी जा रहा है। आधिकारिक तौर पर इन मरीजों का आंकड़ा 200 के पार हो चुका है। इस वायरल बुखार में मरीज के प्लेटलेट्स एक दम नीचे गिर जाते हैं। ऐसे में अगर हरे कद्दू का ये आयुर्वेदिक उपाय आजमाया जाएं तो इस समस्या से छुटकारा पाया जा सकता है।   पढ़ें-  हरे कद्दू की मदद से इस वायरल बुखार का कम खर्च में बेहतर इलाज किया जा सकता है। हरे कद्दू का रस तेजी से प्लेटलेट्स बढ़ाने में मदद करता है। प्लेटलेट्स बढ़ाने के जबरदस्त उपाय</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एनीमिया से बचने के लिए आयरन बढ़ाना पड़ सकता है भारी, जान लें ये नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-too-much-of-iron-intake-is-harmful-to-body/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 09:39:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-too-much-of-iron-intake-is-harmful-to-body/</guid>
      <description>एनीमिया से बचने के लिए हम अक्सर अपने भोजन में लोहे की मात्रा बढ़ा देते हैं पर क्या आप जानते हैं ऐसा करना सेहत के लिए खतरनाक हो सकता है। एनीमिया रक्त में रेड ब्लड सेल्स की मात्रा सामान्य से कम होने पर होता है।  पढ़ें- रेड ब्लड सेल्स में हीमोग्लोबिन नामक आयरन युक्त प्रोटिन होता है जो रक्त कोशिकाओं को शरीर में ऑक्सीजन ले जाने में मदद करता है, लेकिन एनीमिया होने पर हीमोग्लोबिन की मात्रा कम होने से शरीर को पयार्प्त ऑक्सीजन नहीं मिल पाती है। हाल में हुए एक शोध की मानें तो शरीर में आयरन की कमी की ही तरह उसकी अधिकता भी काफी नुकसानदायक होती है। बता दें कि शरीर में अगर आयरन की मात्रा ज्यादा हो जाए तो उसका सीधा असर दिमाग पर पड़ता है। वैज्ञानिकों के अनुसार शरीर में आयरन अधिक होने से पर्किंसन जैसा रोग हो सकता है। अमेरिका की वेन स्टेट यूनिवर्सिटी में हुए एक शोध के मुताबिक आयरन का ज्यादा सेवन करने से ये दिमाग के एक खास हिस्से को क्षतिग्रस्त कर देता है। खास बात ये है कि ये दिमाग के उसी हिस्से को क्षतिग्रस्त करता है जो आयरन की कमी की वजह से क्षतिग्रस्त हो जाता है। शरीर में आयरन की अधिकता पर्किंसन जैसी बीमारी को न्योता देती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाली पेट खतरनाक है इन खाद्य पदार्थों का सेवन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e8mkfv/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 17:37:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e8mkfv/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>