<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jan 2018 10:40:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>आपके होठों को गुलाबी कर देगा &#39;टूथपेस्ट&#39;, ऐसे करें इस्तेमाल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-get-pink-lips-at-home/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 10:40:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-get-pink-lips-at-home/</guid>
      <description>चेहरे की सुंदरता बढ़ाने में होठ सबसे अहम होते हैं। होठों का गुलाबी होना सबसे अच्छा और खूबसूरत माना जाता है। अब चाहे लड़का हो या लड़की, कौन नहीं चाहेगा कि उसके होठ गुलाब की पंखुड़ियों जैसे गुलाबी दिखाई दें। इसी चाहत में आज के युवा लड़के और लड़कियां दोनों अपने होठों को गुलाब जैसे लाल करने के लिए तरह-तरह के नुस्खे आजमाते हैं। लेकिन इनके इस्तेमाल से कई बार उनके साथ कुछ उल्टा या अनचाहा ही हो जाता है, जिसके लिए उन्हें बाद में पछताना पड़ता है। इनमें खासकर लड़कियां हैं जो अपनो होठों को गुलाब जैसे लाल बनाने के चक्कर में ब्यूटी पार्लर के चक्कर लगाती हैं और तरह तरह के प्रोड्क्ट्स इस्तेमाल करती हैं। ढेर सारा पैसा खर्च करने के बाद भी होठ काले के काले ही रहते हैं। चलिए आपकी इस समस्या का समाधान हम लेकर आए हैं जिसमें आपको अपनी जेब से ज्यादा पैसे खर्च करने की भी जरूरत नहीं पड़ेगी। ये ऐसा ब्यूटी प्रोडक्ट है जो हर घर में आपको आसानी से मिल जाएगा। यकीन मानिए ये आपके होठों पर काफी असरदार रहेगा। बस आपको अपने होठों को लाल और मुलायम बनाए रखने के लिए सबसे पहले थोड़ा सा टूथपेस्ट लेना है और उसे कम से कम दो मिनट तक अपने होठों पर उंगली से मलते रहना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बॉस करने लगे ये काम, तो समझ लो ऑफिस से होने वाली है आपकी छुट्टी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/signs-when-your-boss-want-you-to-leave-office/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 10:26:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/signs-when-your-boss-want-you-to-leave-office/</guid>
      <description>किसी की नौकरी चले जाने से सिर्फ उस इंसान पर ही नहीं बल्कि उसके परिवार पर भी इसका प्रभाव पड़ता है। अक्सर लोगों को अचानक नोटिस दे दिया जाता है और जॉब छोड़ने के लिए कह दिया जाता है। यह उस इंसान के लिए बहुत बुरा क्षण होता है। आज हम आपको कुछ ऐसे ही टिप्स देंगे जिससे आप को पहले ही इस बात का अंदाजा हो जाएगा कि जल्द ही आपकी ऑफिस से छुट्टी होने वाली है। ऐसे में आप अपने लिए पहले से जॉब सर्च करना शुरू कर सकते हैं और अपने आप को मानसिक रूप से तैयार भी कर सकते हैं। जब भी आपको दूसरे लोगों या सीनियर के जरिए, इशारों में या सीधे तौर पर, मैसेज मिलने लगे कि आपकी नौकरी खतरे में है, तब आप समझ जाएं जरूर आपका बॉस आपसे खुश नहीं है और तभी आप तक यह बात आई है।जब कभी आपका बॉस आपसे मीटिंग छोटी कर दे या इंटरैक्शन कम कर दे तो यह भी इस बात का इशारा है कि वह आपकी परफॉर्मेंस से खुश नहीं और आपकी उपस्थिति को नजरअंदाज कर रहे हैं। आप समझ जाएं कि आपका नौकरी ढ़ूंढने का समय आ गया है। इससे पहले कंपनी आपको लात मारे आप खुद कंपनी को बाय-बाय कर दें। जब आपकी बड़ी गलतियों को बार-बार नजरअंदाज किया जा रहा हो तो ऐसा भी हो सकता है कि ऐसा इसलिए किया जा रहा है ताकि आपकी सारी गलतियां रिकॉर्ड करके बाद नोटिस के साथ सीधा निकाले जाने का फैसला बताया जाए। कई बार बॉस गलतियों से परेशान आकर गलतियां बताना छोड़ देते हैं और सीधा नोटिस के साथ बताते हैं।जब बार बार लेट आने पर नोटिस कर चेतावनी दी जाए। यह भी बॉस का आपसे परेशान होने का इशारा देता है। जब कभी ऐसा हो तो समझ जाए और टाइम पर आना शुरू करें और देखें क्या अब बॉस का आपके प्रति व्यवहार बदला है।आपका काम बेस्ट हो तब भी अगर आपका बॉस जबरदस्ती आपके काम में गलतियां निकालें तो यह इस बात का सीधा इशारा देता है कि आप अब अपने लिए नई तौकरी की तालाश कर लें। इस खबर को पढ़ने के बाद आपके दिमाग में अगर ऐसे और भी है टिप्स तो कमेंट कर जरूर शेयर करें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस शख्स ने दो महीने में घटाया 18 किलो वजन, क्रैश डाइटिंग नहीं, ऐसे हुआ चमत्कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-jitesh-gera-lost-18-kilograms-weight-without-any-crash-dieting/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 10:25:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-jitesh-gera-lost-18-kilograms-weight-without-any-crash-dieting/</guid>
      <description>मल्टी नेशनल कंपनी में काम करने वाले जितेश गेरा का वजन 90 किलो हुआ करता था। आज उनकी बॉडी देखकर पुरानी तस्वीरें झूठी लगती हैं। बिना क्रैश डाइटिंग किए इन्होंने सिर्फ दो महीनों में 18 किलो वजन घटा लिया। एक इंटरव्यू में उन्होंने अपनी फिटनेस रिजीम और डाइट का खुलासा किया है&amp;hellip; हफ्ते में सिर्फ 4 दिन जिम
वैसे तो जितेश ने दो महीने में 18 किलो वेट कम कर लिया था। लेकिन एब्स और बाइसेप्स बनाने में उन्हें 10 महीने लग गए। &amp;lsquo;टाइम्स ऑफ इंडिया&amp;rsquo; में छपी खबर के अनुसार, जितेश हफ्ते के सिर्फ चार दिन जिम जाकर वर्जिश करते थे। अन्य दो दिन वह शरीर को रिकवर करने के लिए आराम देते थे। इस दौरान वह वेटलिफ्टिंग, कार्डियो, एब्स और क्रॉस फिट एक्सरसाइज करते थे। जितेश हर छह से आठ हफ्तों में अपना वर्कआउट प्लान बदलते रहते थे। डाइट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बच्चा प्लान कर रहे हैं, तो जरूर खाएं ये चीजें, होगा दुगना फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-food-to-eat-before-you-plan-baby/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 10:24:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-food-to-eat-before-you-plan-baby/</guid>
      <description>बच्चा प्लान करने वाले कपल्स को अपने खान-पान पर खास तवज्जो देनी चाहिए। शरीर में कुछ तत्वों की कमी की वजह से फर्टिलिटी पर बुरा असर होता है। इसलिए अगर आपको स्वस्थ बच्चा चाहिए तो उन चीजों को डाइट में शामिल जरूर करें जो पुरुषों का स्पर्म काउंट और महिलाओं की फर्टिलिटी बढ़ाने में कारगर होती हैं।  केला उस हार्मोन को नियंत्रित करता है जो गर्भधारण करने में मददगार होता है। यह B6 विटामिन की कमी पूरी करता है। क्योंकि इस विटामिन की कमी से स्पर्म तेजी से नहीं बन पाते। इसलिए जरूरी है केला खाएं और इसे दूर करें। जैतून का तेल शरीर में इंसुलिन की मात्रा को सही रकता है और जलन-सूजन कम करता है। ये दोनों ही चीजें मर्दानगी के लिए जरूरी हैं इसलिए इस तेल का इस्तेमाल करें। खट्टे फल जैसे नींबू, संतरे में विटामिन सी होता है जो पुरुषों में स्पर्म काउंट बढ़ाता है। साथ ही स्पर्म ज्यादा तेजी से अंडे की तरफ जाते हैं। इसलिए अगर आप बच्चा प्लान कर रहे हैं तो ये जरूर खाएं। मटर में जिंक की मात्रा ज्यादा होती है इसलिए वह इनफर्टीलिटी को कम करती है। इसे खाने से पुरषों में स्पर्म की गुणवत्ता बढ़ती है।  ब्रॉकली में विटामिन सी होता है जो मर्दानगी को बढ़ाने में असरदार होता है और जरूरी भी। पुरुषों में विटामिन सी से स्पर्म क्वालिटी अच्छी होती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B&#39;Day Spl: सुभाष चंद्र बोस की कही ये बातें आज भी रगों में जोश भर देती हैं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/netaji-subhash-chandra-bose-inspirational-quotes/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 10:23:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/netaji-subhash-chandra-bose-inspirational-quotes/</guid>
      <description>&#39;&#39;तुम मुझे खून दो मैं तुम्हें आज़ादी दूंगा&#39;&#39;  &#39;&#39;जो फूलों को देखकर मचलते हैं उन्‍हें कांटे भी जल्‍दी लगते हैं।&#39;&#39;  &#39;&#39;अपनी ताकत पर भरोसा करो, उधार की ताकत तुम्‍हारे लिए घातक है।&#39;&#39;  &#39;&#39;याद रखिए सबसे बड़ा अपराध अन्याय सहना और गलत के साथ समझौता करना है&#39;&#39;  &#39;&#39;इतिहास में कभी भी विचार-विमर्श से कोई वास्तविक परिवर्तन हासिल नहीं हुआ है।&#39;&#39; &#39;&#39;अगर आपको अस्‍थायी रूप से झुकना पड़े तब वीरों की तरह झुकना।&#39;&#39;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खजूर के बारे में ये 6 बातें यकीनन नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-facts-about-dates-you-probably-never-knew-about/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 19:14:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-facts-about-dates-you-probably-never-knew-about/</guid>
      <description>हजार सालों से मिडिल ईस्ट और इंडस वैली में खजूर का इस्तेमाल किया जाता रहा है। पुरातात्विक साक्ष्यों के अनुसार, खजूर की पूर्वी अरब में 5530 और 5320 बीसी से खेती की जाती रही है। मिस्र के लोग खजूर का इस्तेमाल वाइन बनाने में भी करते थे। विटमिन ए, बी और डी होने की वजह से इसे ऊर्जा का अच्छा स्रोत माना जाता है।खजूर चार चरणों में पकता है, जिन्हें अरबी में किमरी, खलल, रुत्ब, ताम्र नाम से जाना जाता है।इस्लामिक संस्कृति में खजूर रमदान में इफ्तार के लिए पारंपरिक भोजन के रूप में शामिल होता है।घुलनशील और अघुलनशील फाइबर होने के कारण खजूर पाचन तंत्र को भी स्वस्थ करने में मदद करता है।एक कप खजूर 400 कैलोरी के बराबर होता है। जो दैनिक आहार में जरूरी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस साल क्या रहेगा स्वाद का हाल?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/which-food-trends-and-what-will-be-the-taste-of-this-year/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 19:13:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/which-food-trends-and-what-will-be-the-taste-of-this-year/</guid>
      <description>हर नए साल के स्वागत में दावतों का दौर गर्म होता है और हममें से अधिकांश यह जानने को बेचैन होने लगते हैं कि आगे क्या कुछ हमारी जुबान को लुभाने के लिए प्रकट हो सकता है? हकीकत यह है कि आजकल बहूत कम लोग यह तय करते हैं कि वह क्या खाएंगे? ‘हमारी पसंद’ तय करते हैं, मशहूर हस्ती के अवतार में पेशेवर बावर्ची, बड़े पैमाने पर नए दौर के आकर्षक डिब्बे या बोतल में बंद झटपट खाए जा सकने वाले पदार्थ बनाने वाली बड़ी कंपनियां।   एवं वह ताराछाप रेस्तरां और अपूर्ण सड़क छाप ढाबे, छोटे शहरों और गुमनाम कस्बों में हम आंख मूंद कर भरोसा करते हैं। कपड़ों और हिंगलिश बोली के चालू मुहावरों की तरह खाने-पीने के फैशन भी तेजी से बदलते रहे हैं। अत: भविष्यवाणी करना जोखिम का काम है पर फिर भी- हमारी राय में इस साल टेलिविजन और यू ट्यूब पर प्रसारित खाने के कार्यक्रम- राज रसोई और मास्टर शेफ सरीखे दर्शकों का सामान्य ज्ञान बढ़ाने के साथ-साथ उनको दिखलाए व्यंजनों को आजमाने के लिए प्रेरक का काम करेंगे। अपने देसी खाने की गौरव गाथा सुन नई पीढ़ी, फिरंगी फास्ट फूड के तिलिस्म से छुटकारा पाने की दिशा में बढ़ेगी। झक मारकर ही सही, सभी बहूराष्ट्रीय कंपनियों को अपने उत्पाद भारतीय ग्राहक के स्वादानुसार बदलने पड़े हैं- मैकडोनाल्ड हो या पिज्जा वाले। सबने आलू टिक्की और पनीर टिक्के के सामने घुटने टेके हैं। इस साल यह प्रवृत्ति और तेज होगी। दक्षिण भारतीय और पूर्वोत्तर के व्यंजन दूसरे सूबों तक पहुंच रहे हैं। यह तंदूरी मुर्ग, बटर चिकन, दाल बुखारा के बुढ़ापे को रेखांकित कर नए ‘नौजवान’ देसी विदेशी पकवानों के लिए राह बनाएंगे। बिहारी, नागा, असमी के साथ थाई और भूमध्यसागरीय और मैक्सिको का जायका हिंदुस्तान के कई कस्बों तक पहुंचेगा, ऐसा हमारा मानना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कान के दर्द से हैं परेशान, तो ये घरेलू नुस्खे देंगे आराम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-to-cure-ear-pain/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 19:06:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-to-cure-ear-pain/</guid>
      <description>कान में पानी जाने की वजह से , वैक्स जमा हो जाने की वजह से, संक्रमण या कभी कभार टॉन्सिल बढ़ जाने की वजह से भी काम में तेज दर्द होने लगता है। सुनाई भी कम देता है और सिर दर्द भी शुरू हो जाता है। वैसे तो अगर यह समस्या बढ़ गई है तो डॉक्टर को दिखाना बेहद जरूरी है। लेकिन अगर दर्द कम है तो इन आसान घरेलू नुस्खों से आपको आराम जरूर मिलेगा&amp;hellip; तेल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मार्केट में आया कंडोम का ऐसा फ्लेवर, लोगों ने पूछा, &#39;चाय में डालकर पी सकते हैं क्या?&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/social-media-trolls-manforce-for-ginger-flavoured-condom/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 09:41:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/social-media-trolls-manforce-for-ginger-flavoured-condom/</guid>
      <description>कंपनियां अपना प्रोडक्ट बेचने के लिए अजीबो-करीब हथकंडे अपनाती हैं। हाल ही में कंडोम बनाने वाली कंपनी मैनफोर्स ने अचारी फ्लेवर का कंडम लॉन्च किया था। अब सर्दियों का ख्याल रखते हुए उन्होंने अदरक प्लेवर वाला कंडोम पेश किया है। लोग सोशल मीडिया पर जमकर इसका मजाक बना रहे हैं।  ManForce use karo, khich khich door karo!
— Pooja Agarwal (@PoojaPooja229)  
Chai mein daal kar pee sakte hai kya ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शोध में खुलासाः दुनिया में चॉकलेट की बिक्री गिरी, भारत के आंकड़े चौंकाने वाले</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reveal-in-research-chocolate-demand-falls-in-world/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 17:49:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reveal-in-research-chocolate-demand-falls-in-world/</guid>
      <description>भारत में तेजी से चॉकलेट की खपत बढ़ती हुई देखी गई है। एक शोध के अनुसार, सिर्फ इतना ही नहीं भारत में चॉकलेट की खपत विश्व में सबसे तेजी से बढ़ रही है। साल 2016 में भारत में चॉकलेट की 13 फीसदी खरीद बढ़ी।  लंदन की ग्लोबल मार्केट फर्म मिंटेल स्टेट्स द्वारा किए गए एक शोध में यह सामने आया है कि अन्य देशों में जहां चॉकलेट की लोकप्रियता और बिक्री में कमी आई है, वहीं पिछले कुछ सालों में भारत में चॉकलेट की मांग तेजी से बढ़ी है। साल 2016 में देश में 228,000 टन चॉकलेट की खपत हुई। 2016 में ऑस्ट्रेलिया में 95,000 टन और इंडोनेशिया में 94,000 टन चॉकलेट की खपत हुई थी।  इसी साल भारत 13 प्रतिशत और पोलैंड दो प्रतिशत के साथ विश्व के केवल दो बाजार थे, जहां चॉकलेट की बिक्री बढ़ी थी। मिंटेल फूड एंड ड्रिंक की निर्देशक मार्सिया मोगेलोन्स्की कहती हैं, चॉकलेट के लिए 2016 का वर्ष अच्छा नहीं रहा है। विकसित देशों में इसकी बिक्री स्थिर रही है, हालांकि भारत जैसे चॉकलेट के उभरते हुए बाजारों में इसकी स्थिति अच्छी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चॉकलेट के बारे में कितना जानते हैं आप, कैसे पड़ा नाम और कहां से आई, रोचक बातें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/where-does-it-come-from-here-is-some-interesting-things-about-chocolate/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 17:36:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/where-does-it-come-from-here-is-some-interesting-things-about-chocolate/</guid>
      <description>&amp;lsquo;चॉकलेट&amp;rsquo; का यह नाम कैसे पड़ा इसके बारे में कई अलग-अलग विचार हैं। कुछ के अनुसार, यह शब्‍द मूलत: स्‍पैनिश भाषा का शब्‍द है। ज्‍यादातर तथ्‍य बताते हैं कि &amp;lsquo;चॉकलेट&amp;rsquo; शब्‍द माया और एजटेक सभ्‍यताओं से ही निकला है, जो मध्‍य अमेरिका से संबंध रखती हैं। एजटेक की भाषा नेहुटल में चॉकलेट&amp;rsquo; शब्‍द का मतलब होता है खट्टा या कड़वा।  2000 वर्ष पूर्व अमेरिका के वर्षा वनों में कोको के पेड़ खोजे गए थे। केको या कोको के पेड़ की फलियों में जो बीज होते हैं, उनसे चॉकलेट बनाई जाती है। विशेषज्ञों का मानना है कि सबसे पहले चॉकलेट मैक्‍सिको और मध्‍य अमेरिका में ही बनाई गई थी। 1528में स्‍पेन ने जब मैक्‍सिको पर कब्‍जा किया, तो वहां का शासक भारी मात्रा में कोको के बीजों और चॉकलेट बनाने के यंत्रों को अपने साथ स्‍पेन ले गया। जल्‍दी ही स्‍पेन में चॉकलेट रईसों का एक पसंदीदा ड्रिंक बन गया। 1606 तक इटली में भी चॉकलेट प्रसिद्ध हो गई। माना जाता है कि इटली के एक यात्री फ्रेंसिस्‍को कारलेटी ने चॉकलेट पर स्‍पेन के एकाधिकार को खत्‍म किया और चॉकलेट को इटली ले गया। फ्रेंसिस्‍को ने मध्‍य अमेरिका के लोगों को चॉकलेट बनाते देखा और अपने देश इटली में भी चॉकलेट का प्रचार-प्रसार किया।1650 में इंग्‍लैंड में चॉकलेट की आमद हुई । शुरुआती दौर में लोग चॉकलेट को पीते थे। एक अंग्रेज डॉक्‍टर सर हैंस स्‍लोने ने दक्षिण अमेरिका का दौरा किया और खाने वाली चॉकलेट की रेसिपी तैयार की। कैडबरी मिल्‍क चॉकलेट की रेसिपी सर हैंस स्‍लोने ने ही बनाई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया में बिकती हैं 5 अलग तरह की चॉकलेट, कैसे मिले इन्हें अनोखे नाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-these-5-chocolates-get-unique-names/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 17:07:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-these-5-chocolates-get-unique-names/</guid>
      <description>चॉकलेट खाना किसे पसंद नहीं। दुनियाभर में स्विट्जरलैंड और बेल्जियम की चॉकलेट का नाम है। सिर्फ बच्चों को ही नहीं हर उम्र के लोगों को चॉकलेट पसंद होती है। बच्चों को खुश करने से लेकर गर्लफ्रेंड को मनाने तक के लिए सबका इलाज है चॉकलेट। आज हम आपको बताने जा रहे है 5 चॉकलेट और इनके अनोखे नाम के बारे में। टोबलेरोन
पिरामिड के आकार वाली इस चॉकलेट का नाम स्विट्जरलैंड के थियोडोर टोबलेर के नाम पर पड़ा। 1908 में अपने चचेरे भाई इमिल बोमाल के साथ मिस्टर टोबलेर ने इस अनोखी मिल्क चॉकलेट का उत्पादन शुरू किया था। टोबलेरोन को अपने पिरामिड के आकार के लिए जाना जाता है।मार्स बार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चॉकलेट के शौकीनों को कुछ सालों में मिलने वाली हैं बुरी खबर, अभी से तैयार रहें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chocolate-lovers-are-going-to-get-bad-news-in-a-few-years/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 16:14:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chocolate-lovers-are-going-to-get-bad-news-in-a-few-years/</guid>
      <description>अगर इस दुनिया में चॉकलेट न रहे तो? चॉकलेट को पसंद करने वालों की शायद दुनिया ही बदल जाए। जिंदगी में खुशियों के हजारों मौकों पर चॉकलेट की मौजूदगी स्वाद के साथ-साथ दोस्ती की उस संस्कृति में मिठास घोलती रही है, जिसकी हमेशा जरूरत रही है लेकिन बिगड़ते पर्यावरण को देखते हुए विशेषज्ञ मानने लगे हैं कि चॉकलेट के पौधों पर खतरा मंडरा रहा है। चॉकलेट उन चुनिंदा खाद्य पदार्थों में शुमार है, जो सारी दुनिया में इतने बड़े स्तर पर खाई और पसंद की जाती है। त्योहारों और खास मौकों में मिठास घोलने के लिए इसका इस्तेमाल अलग-अलग तरीकों से किया जाता है। कहीं-कहीं तो कुछ परंपराएं और त्योहार सिर्फ चॉकलेट के चारों ओर सिमटे हुए हैं, लेकिन लोगों की पसंदीदा चॉकलेट के लिए एक बुरी खबर है। एक अनुमान के मुताबिक, अगले 30 सालों में चॉकलेट के पौधों के अनुकूल पर्यावरण नहीं बचेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वीडियो गेम्स से जुड़ी ये बात बेशक नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-shows-violent-video-games-do-not-affect-our-behaviour/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 12:52:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-shows-violent-video-games-do-not-affect-our-behaviour/</guid>
      <description>कुछ वैज्ञानिकों का मानना था कि वीडियो गेम खेलने के कारण लोग हिंसक हो जाते हैं, इससे उनके बर्ताव में बहुत से बदलाव देखने को मिलते हैं, लेकिन ब्रिटेन के वैज्ञानिकों ने हाल में किए गए एक अध्ययन में इस बात को एकदम निराधार पाया है। दरअसल, पहले किए गए अध्ययन में यह पता चला था कि खतरनाक वीडियो गेम खेलने के कारण लोग हिंसात्मक हो जाते हैं। लेकिन हाल में किए गए एक शोध में कुछ ऐसे प्रमाण मिले हैं जिससे पता चलता है कि हिंसक वीडियो गेम से व्यक्ति के व्यवहार का कोई लेनादेना नहीं है। शोधकर्ताओं ने 3,000 से अधिक प्रतिभागियों पर यह रिसर्च किया। शोधकर्ताओं ने कहा, ‘हम यह कह सकते हैं कि वीडियो गेम खेलने वालों के व्यवहार में कुछ बदलाव अवश्य होता है लेकिन यह जरूरी नहीं कि वह हिंसात्मक हो जाता है। किसी भी व्यक्ति के वीडियो गेम खेलने से उसके व्यवहार में बदलाव का कोई संबंध नहीं है।’ पहले किए गए एक अध्ययन में शोधकर्ताओं का मानना था कि वीडियो गेम खेलने वाले लोग में उसमें खेले जा रहे कैरेक्टर के अनुसार ही व्यवहार करते हैं, लेकिन हालिया अध्ययन में हिंसात्मक वीडियो गेम खेलने और व्यक्ति के व्यवहार में बदलाव का कोई कारण नहीं पाया गया है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपमें है ये टैलेंट तो पक्का सफलता चूमेगी कदम, रिसर्च में हुआ है बड़ा खुलासा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-the-secret-of-willpower/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 11:44:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-the-secret-of-willpower/</guid>
      <description>अगर आप खुद पर भरोसा करते हैं अपने व्यवहार को कंट्रोल करने में सक्षम हैं, तो यकीन मानिए सफलता पाने से आपको कोई नहीं रोक सकता है। खुद पर कंट्रोल रखने की सोच वाले लोगों में मानसिक रूप से की जाने वाली गतिविधियों पर नियंत्रण पाने की संभावना उन लोगों की तुलना में अधिक होती है जो यह सोचते हैं कि इच्छा शक्ति एक सीमित संसाधन है। अमेरिका में किए गए एक अध्ययन में यह पाया गया है। शोधकर्ताओं का मानना है कि अगर आप खुद पर विश्वास करते हैं तो आपमें असीमित इच्छा शक्ति का भंडार है। अमेरिका की यूनिवर्सिटी ऑफ इलिनोइस के क्रिस्टोफर नेपोलिटानो ने कहा, ‘सबसे ज्यादा यह मायने रखता है कि हम अपनी इच्छा शक्ति के बारे में क्या सोचते हैं, क्योंकि किसी भी स्थिति को नियंत्रण करने में हमारी इच्छा शक्ति एक अहम भूमिका निभाती है।&#39;  शोधकर्ताओं ने बताया, &#39;अगर हम यह धारणा बना लेते हैं कि हमारे पास किसी काम को करने के लिए सीमित संसाधन है, तो हम अक्सर उस काम को उतने पर ही करने के बाद स्वयं को मानसिक रूप से थका हुआ पाते हैं। वहीं ऐसे लोगों की तुलना में जो सक्रिय रूप से अपने दिमाग का अधिक इस्तेमाल करते हैं जो अपनी इच्छा शक्ति को एक असीमित और व्यापक संसाधन के रूप में देखते हैं।&#39;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये हैं WWE की 5 सबसे अमीर रेस्लर, लाइफस्टाइल उड़ा देगा होश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/richest-female-wrestlers-of-wwe-and-their-lifestyle-will-blow-your-mind/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 11:21:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/richest-female-wrestlers-of-wwe-and-their-lifestyle-will-blow-your-mind/</guid>
      <description>वैसे तो रेसलिंग प्रोफेशन पुरुषों का माना जाता रहा है, लेकिन बदलते वक्त के साथ महिलाओं का भी इस फील्ड की और काफी झुकाव होने लगा है। इतना ही नहीं WWE में महिलाएं अपना सिक्का भी जमा रही हैं। कई बार तो महिला रेस्लरों ने पुरुष रेस्लरों को पटखनी देकर धाक जमाई है। आज हम आपको कुछ ऐसी महिला रेस्लर के बारे में बताने जा रहे हैं जिनकी संपत्ति के बारे में जानकर आप दंग रह जाएंगे। आगे की स्लाइड्स में जानें कौन हैं ये महिला रेस्लर&amp;hellip; स्टेफनी मैकमोहन (25 मिलियन डॉलर)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 हफ्तों में बना लिया 8 पैक एब्स, ये है सुशांत सिंह राजपूत की फिटनेस का राज़</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-secrets-behind-sushant-singh-rajput-fitness/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 10:46:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-secrets-behind-sushant-singh-rajput-fitness/</guid>
      <description>टीवी से अपने करियर की शुरुआत करने वाले सुशांत सिंह राजपूत आज अपना 32वां जन्मदिन मना रहे हैं। टीवी सीरियल्स से बड़े पर्दे तक का सफर तय कर सुशांत आज लाखों दिलों पर राज कर रहे हैं। उनकी एक्टिंग के साथ-साथ लोग उनकी फिटनेस के भी फैन बन गए। आज हम आपको बताएंगे फिट रहने के लिए क्या करते हैं सुशांत। सुशांत को जिम बोरिंग लगता है इसलिए वो हफ्ते में सिर्फ चार दिन ही जिम जाते हैं। इसके अलावा वह अपने आप को फिट रखने के लिए मार्शल आर्ट्स, घुड़सवारी करते हैं और टेनिस खेलते हैं। मार्शल आर्ट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लड़कियों को पर्स में भूलकर भी नहीं रखनी चाहिए ये चीजें, वर्ना हो जाएंगी कंगाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/things-you-should-not-keep-in-purse-or-handbag/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 10:00:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/things-you-should-not-keep-in-purse-or-handbag/</guid>
      <description>लड़कियां बिना पर्स के घर से बाहर कदम नहीं रखतीं। हालांकि, मौके के हिसाब से पर्स का साइज बड़ा या छोटा जरूर हो सकता है। कहा जाता है कि बिना लड़कियों के अनुमति के उनके हैंडबैग में नहीं झांकना चाहिए (इसके पीछे की वजह हम आपको अगले आर्टिकल में बताएंगे)।  फिलहाल तो आपके लिए यह बात जाननी जरूरी है कि उन्हें अपने पर्स में कौन-कौन की चीजें नहीं रखनी चाहिए। ऐसा इसलिए क्योंकि भविष्य में अगर आपको किसी महिला के पर्स को टटोलने का सौभाग्य प्राप्त हो, तो आप उन्हें भी आगाह कर सकें और &#39;ब्राउनी प्वॉइंट्स&#39; जीत सकें.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मिलिए दुनिया की इकलौती जीती-जागती &#39;बार्बी डॉल&#39; से, खुला खूबसूरती का राज़</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-things-you-should-know-about-human-barbie-lolita-richi/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 10:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-things-you-should-know-about-human-barbie-lolita-richi/</guid>
      <description>यूं तो बार्बी डॉल जैसा फिगर पाना लगभग नामुमकिन सा लगता है। लेकिन हमारे बीच ऐसी ही एक जीती-जागती लड़की है जो हूबहू बार्बी डॉल जैसी दिखती है। कुछ लोगों का दावा है कि उसने ऐसी फिगर के लिए उन्होंने प्लास्टिक सर्जरी कराई होगी। वहीं कुछ लोगो दावा करते हैं कि उन्होंने अपनी तस्वीरें फोटोशॉप करवाई होंगी।   हालांकि इस बाला की ऐसी फिगर के पीछे वजह कुछ और ही है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जहां बनते थे बम, वहीं से निकला बिकनी का आइडिया, जानिए 5 दिलचस्प बातें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-interesting-facts-about-bikini/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 14:33:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-interesting-facts-about-bikini/</guid>
      <description>&amp;lsquo;बिकनी&amp;rsquo;&amp;hellip; क्या आप जानते हैं ये शब्द कब और कहां से आया है..? आज इस शब्द को महिलाओं को &amp;lsquo;हॉट और सेक्सी&amp;rsquo; लुक देने वाले एक वस्त्र के लिए जाना जाता है, लेकिन इस शब्द की उत्पत्ति की बेहद दिलचस्प कहानी है जिससे शायद ही आप कभी वाकिफ हुए हो। तो चलिए बताते हैं आपको बिकनी की कहानी&amp;hellip;   आप नहीं जानते होंगे की बिकनी का डिजाईन किसने बनाया और इसका नाम बिकनी कैसे पड़ा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ड्रिंक करते समय ये पांच चीजें कतई ना खाएं, जहर बन जाएंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-eat-these-five-food-items-while-drinking-alcohol/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 13:28:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-eat-these-five-food-items-while-drinking-alcohol/</guid>
      <description>चिप्स अगर आप शराब के साथ चिप्स या नाचोज खाने के शौकीन हैं तो सावधान हो जाइये। दरअसल, तली-भुनी चीजें खाने से प्यास ज्यादा लगती है। इस चक्कर में लोग ज्यादा अल्कोहल का सेवन कर लेते हैं।   क्या खाएं: इससे बचने के लिए बेक्ड चीजें, पॉपकॉर्न या चिकेन सैंडविच खा सकते हैं। डेयरी प्रोडक्ट्स
कुछ लोग शराब के साथ पनीर या चीज़ गटक लेते हैं। यह नुकसानदायक है। हो सके तो पिज्जा या पास्ता भी शराब के साथ नहीं खाना चाहिए क्योंकि इनमें भारी मात्रा में चीज़ डाली जाती है। दरअसल, दूध से बनी चीजों में प्रोटीन की मात्रा ज्यादा होती है। अगर शराब के साथ इनका सेवन करेंगे तो पचाने में बहुत मुश्किल होगी। ऐसा करने से पेट में जलन, एसिडिटी यहां तक कि उल्टियां भी हो सकती हैं। को फ्राइड मूंगफली और काजू</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानें घर बैठे पैसे कमाने का मजेदार तरीका, घरेलू महिलाओं में बढ़ रहा क्रेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/gift-packaging-is-popular-work-from-home-job-among-indian-housewives/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 11:28:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/gift-packaging-is-popular-work-from-home-job-among-indian-housewives/</guid>
      <description>जन्मदिन, शादी, शगुन, वर्षगांठ, गृहप्रवेश या अन्य पारिवारिक आयोजन। हर मौके को खास बनाता है उपहार। और उपहार को खूबसूरत बनाता है उसकी पैकेजिंग। सामान छोटा हो या बड़ा। कीमती हो या साधारण, मगर उसकी पैकेजिंग आकर्षक होनी चाहिए। मामला यहां दिखने-दिखाने का है। अगर गिफ्ट की पैकेजिंग अच्छी है, तो उसकी तरफ ध्यान हर किसी का जाता है। पहले लोग पैकेजिंग पर ज्यादा जोर नहीं देते थे, मगर अब लोगों की सोच बदल चुकी है। कुछ लोग तो कस्टमाइज पैकेजिंग भी करवाने लगे हैं। छोटे शहरों में भी लोग शादियों या अन्य छोटे-छोटे आयोजनों के लिए सामान की पैकेजिंग करवाने लगे हैं। बढ़ रहा है गिफ्ट पैकिंग का चलन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तनाव दूर करने के लिए लोगों ने देखे अश्लील वीडियोज, करते हैं ये भी 5 काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-reduce-cortisol-to-get-rid-of-tension/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 11:27:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-reduce-cortisol-to-get-rid-of-tension/</guid>
      <description>हाल ही में अमेरिका के हवाई में मिसाइल अटैक की गलत सूचना से लोगों के बीच अफरा-तफरी मच गई थी। एक एडल्ट फिल्म वाली वेबाइट का दावा है कि इस दौरान लोग इतने तनाव में थे कि उन्होंने पोर्न वीडियोज देखकर अपना स्ट्रेस दूर किया।  दरअसल, कोर्टिसोल तनाव पैदा करने वाला हार्मोन है। शरीर में इस हार्मोन के बढ़ने से आपके मन में डर, तनाव और एंग्जायटी की भावना पैदा होती है। रोजाना ऑफिस और घरेलू कामों से आपको थकावट महसूस होती होगी। इतनी व्यस्त दिनचर्या और रात में देर से सोने से आपकी सेहत पर इसका बुरा प्रभाव पड़ता है। इससे तनाव भी होता होगा। ऐसे में तनाव से आराम के लिए एक्सरसाइज एक अच्छा तरीका है।  एक्सरसाइज करने से शरीर में कोर्टिसोल का स्तर कम करने में मदद मिलती है। इससे शरीर में एंडोर्फिन हार्मोन का स्राव होता है, जो मूड को खुश रखने वाला हार्मोन है। इसलिए कोर्टिसोल के स्तर को सही रखने के लिए रोजाना एक्सरसाइज करें। इससे तनाव कम होने के साथ-साथ आपको अन्य स्वास्थ्य लाभ भी मिलेंगे।  दौड़ना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यह है दुनिया की सबसे सुंदर लड़की, लाइफस्टाइल ऐसा, तुरंत वायरल हुईं तस्वीरें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chechen-girls-are-most-beautiful-in-world/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 10:44:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chechen-girls-are-most-beautiful-in-world/</guid>
      <description>आज हम आपको दुनिया की सबसे खूबसूरत लड़की से मिलवाने जा रहे हैं जो इस वक्त पूरी दुनिया को अपना दीवाना बना चुकी है। फेसबुक से लेकर ट्विटर तक इस खूबसूरत लड़की की तस्वीरे हर और वायरल हो रही हैं। आगे की स्लाइड्स में देखें इसकी तस्वीरें&amp;hellip; यह लड़की चेचन्या की रहने वाली है। आपको बता दें कि चेचन्या रशिया का ही एक हिस्सा था, जो रशिया के विघटन के समय ही बना था। कहा जाता है दुनिया की सबसे ज्यादा खूबसूरत लड़कियां चेचन्या में ही होती हैं। सोशल मीडिया पर वायरल हो रही तस्वीरों में जो लड़की है इसका नाम अस्मा अमिनात है। अस्मा बिना मेकअप के भी बहुत ही प्यारी हैं। अस्मा के अलावा चेचन्या की कई और लड़कियां भी इंटरनेट पर काफी ख्याति बटोर रही हैं | हम तो इनकी ब्यूटी से हुए बेहद इंप्रेस, नीचें कमेंट कर दें अपनी राय&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bigg Boss  की विनर शिल्पा शिंदे का घर देख लेंगे, फिर क्या &#39;मन्नत&#39;, क्या जन्नत?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/pictures-of-bigg-boss-11-winner-shilpa-shinde-house/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 10:44:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/pictures-of-bigg-boss-11-winner-shilpa-shinde-house/</guid>
      <description>बिग बॉस 11 की विनर शिल्पा शिंदे शो की ट्रॉफी के साथ-साथ लोगों का दिल भी जीतने में कामयाब हुई। उनके फेंस उनकी पर्सनल से लेकर प्रोफेशनल लाइफ तक सब जानने की जिज्ञासा रखते हैं। जिस वजह से आज हम उनके फेंस के लिए लेकर आए हैं शिल्पा के घर की कुछ तस्वीरें। आगे की स्लाइड्स में देखें शिल्पा के स्वीट होम की कुछ खूबसूरत तस्वीरें&amp;hellip; यह है शिल्पा के घर का लिविंग एरिया। आपको बता दें, मराठी मिडिल क्लास फैमिली से ताल्लुक रखने वाली शिल्पा के पापा हाईकोर्ट में जज थे। शिल्पा अपने परिवार के साथ मुंबई में रहती हैं। इस तस्वीर में शिल्पा अपने घर के स्टेयर्स पर पोज दे रही हैं। इन दिनों शिल्पा के घर की फोटोज सोशल मीडिया पर तेजी से वायरल हो रही हैं।शिल्पा का बेडरूम भी उन्हीं की तरह सिंपल है। शिल्पा ने इसे बेहद खूबसूरत तरीके से सजाया है। हमें तो शिल्पा का घर बहुत पसंद आया नीचे कमेंट कर जरूर बताए आपको कैसा लगा उनका स्वीट होम&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> काली मिर्च का ऐसे करें इस्तेमाल, मोटापा होगा छूमंतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-black-pepper-helps-in-weight-loss/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 10:43:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-black-pepper-helps-in-weight-loss/</guid>
      <description>काली मिर्च बड़े काम की चीज है। लड़कियां अपनी सुरक्षा के लिए बैग में हमेशा पेपर स्प्रे रखती हैं। महिलाएं स्लाद और स्नैक्स का स्वाद बढ़ाने के लिए हमेशा काली मिर्च के पाउडर का इस्तेमाल करती हैं। वहीं आयुर्वेद में भी इस छोटी सी चीज की बड़े-बड़े फायदे गिनाए गए हैं।   ठंड की वजह से गला खराब हो या स्वाद में कुछ तीखापन चाहिए, काली मिर्च का कोई जवाब नहीं। मसाले के रूप में काली मिर्च का सेवन हम रोजाना करते हैं, मगर आप एक और वजह से भी काली मिर्च खाना शुरू कर देंगे। एक नए शोध में इस बात का खुलासा हुआ कि काली मिर्च वजन कम करने में भी कारगर है।  शोध में पाया गया है कि काली मिर्च में मौजूद पिपरोल कंपाउंड, शरीर में मौजूद वसा को कम करता है। श्री वेंकटेश्वर यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं ने 22 हफ्तों तक मोटापे से ग्रस्त चूहों पर शोध किया। शोध में 16वें हफ्ते में चूहों के खाने में काली मिर्च के बीज मिलाए गए। अध्ययन में पाया गया कि काली मिर्च में मौजूद पिपरोल मोटापा घटाता है, साथ ही यह बल्ड शुगर को नियंत्रित रखता है। इसके साथ ही इनकी हड्डियों में मजबूती भी देखी गई जो बिना काली मिर्च खाने वाले चूहे में कम देखी गई।  जीन्स में बदलाव से मोटापा होता है। भारतीय शोधकर्ताओं का कहना है कि काली मिर्च में मौजूद पिपरोल कंपाउंड इन जीन्स को काबू में रखता है। तो आज से स्वाद बढ़ाने के लिए ही सही, खाने या स्नैक्स में काली मिर्च का इस्तेमाल जरूर करें।  कोशिश करें कि काले मिर्च का आप रोजाना सेवन करें। इसे आप किसी न किसी रूप में डाइट में शामिल करें। काली मिर्च को आप खाना बनाते वक्त जरूर डालें। इसके अलावा आप सलाद और स्नैक्स के ऊपर इसे डालकर खाएं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टमाटर से ऐसे चमकाएं अपने स्टील के बर्तन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-to-clean-stainless-steel-utensils-at-home/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 10:43:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-to-clean-stainless-steel-utensils-at-home/</guid>
      <description>आजकल स्टेनलेस स्टील के बर्तनों का इस्तेमाल लगभग सभी घरों में किया जा रहा है। वे बहुत ही आकर्षक और टिकाऊ होते हैं, लेकिन ठीक से इस्तेमाल न करने पर उन्हें साफ करना बेहद कठिन हो जाता है। उन्हें नियमित रूप से साफ करना और उन पर लगे सख्त दागों को हटाने के तरीके सीखना बेहद ही जरूरी है।   टोमैटो सॉस:  इस सॉस को बर्तन की तली में लगाकर दस मिनट के लिए छोड़ दें। उसके बाद आप आसानी से इस पर लगे दाग साफ कर सकती हैं। सिरके और पानी:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महंगे ब्यूटी प्रोडक्टस से नहीं इन चीजों को खाकर बढ़ाए खूबसूरती </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/not-expensive-beauty-products-these-healthy-food-helps-for-healthy-and-glowing-skin/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 16:34:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/not-expensive-beauty-products-these-healthy-food-helps-for-healthy-and-glowing-skin/</guid>
      <description>सुंदर दिखने के लिए ब्यूटी प्रोडक्टस का महंगा होना जरूरी नहीं है, बेहतर आहार भी जरूरी है। सुंदर व आकर्षक दिखना हर किसी को अच्छा लगता है, लेकिन सिर्फ मेकअप से यह संभव नहीं है। खानपान सही नहीं होगा, तो सुंदरता नहीं निखरेगी।  विज्ञापनों में ऐसे प्रोडक्ट्स पेश किया जाता हैं, जो त्वचा को निखारने या सुंदरता बढ़ाने के बड़े-बड़े दावे करते हैं। इन प्रोडक्ट्स का इस्तेमाल करने के बाद भी सुंदरता निखरती नहीं, तो हम ब्यूटी प्रोडक्ट्स को दोष देने लगते हैं। दोष ब्यूटी प्रोडक्टस में नहीं, आपके खानपान मे है। देखा जाता है कि हम पेट भरने के लिए कुछ भी खा लेते हैं, लेकिन अगर आहार पोषक नहीं होगा, तो इसका असर हमारी सुंदरता पर भी नजर आएगा। अगर भोजन में पोषक तत्व भरपूर मात्रा में होंगे, तो त्वचा दमकेगी।   चेहरे पर पड़ने वाली झुर्रियां भोजन में एंटी-ऑक्सीडेंट तत्व की कमी के कारण होती हैं। एंटीऑक्सीडेंट युक्त आहार, फ्री रेडिकल्स के नुकसान से बचाते हैं। झुर्रियों से बचने के लिए ब्लैक बेरी, स्ट्रॉबेरी का सेवन करें। अनाज, दालों, ताजे और कच्चे फलों, हरी पत्तेदार सब्जियों, मांस और मछली को भोजन में शामिल करें। हमारी त्वचा के लिए विटामिन सी तत्व सबसे जरूरी होता है। अगर इस तत्व की कमी हो जाए, तो त्वचा रूखी व चमकहीन हो जाती है। विटामिन सी की कमी को पूरा करने के लिए आहार में नींबू, आंवला, अंकुरित दाल, खट्टे फल शामिल करें। विटामिन सी त्वचा के लचीलेपन और कोलोजन को सुधारने में सहायक होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फूड कॉर्नर: घर में ऐसे बनाएं मोहनपुरी बिरयानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/easy-recepie-of-mohanpuri-biryani/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 15:20:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/easy-recepie-of-mohanpuri-biryani/</guid>
      <description>सामग्री बासमती चावल एक किलो (60 मिनट तक भिगोया हुआ), प्याज 2 मध्यम आकार के (कटे हुए), चिकन 800 ग्राम, अजीनोमोटो डेढ़ छोटा चम्मच, नींबू 2 (गोल कटे हुए), घी 50 ग्राम, लहसुन-अदरक पेस्ट 3 बड़े चम्मच, कसूरी मेथी आधा छोटा चम्मच, लाल मिर्च पाउडर दो छोटा चम्मच, दालचीनी एक छोटा टुकड़ा, लौंग 7-8, जीरा एक छोटा चम्मच, इलाइची 3-4, हरी मिर्च 150 ग्राम, जावित्री 10 ग्राम, जायफल 2-3, धनिया पाउडर एक छोटा चम्मच, साबुत धनिया आधा छोटा चम्मच, सिरका एक छोटा चम्मच, दही 400 ग्राम, गरम मसाला एक छोटा चम्मच, नमक स्वादानुसार, हल्दी पाउडर एक छोटा चम्मच, तेजपत्ता 3-4 और स्वादानुसार नमक।  बनाने का तरीका सबसे पहले चावल को अच्छी तरह से पानी से साफ करें। अब इसे एक घंटे के लिए पानी में भिगो दें। सबसे पहले कूकर या भगौने में चावल, 200 ग्राम दही, एक बड़ा चम्मच अदरक-लहसुन का पेस्ट, आधा चम्मच जीरा, 10 ग्राम जावित्री, सिरका, साबुत धनिया, एक जायफल, चौथाई चम्मच दालचीनी, आधा चम्मच अजीनोमोटो डालते हैं। इन्हें अच्छी तरह से मिलाएं। अब अंदाज से इसमें पानी डालकर धीमी आंच पर उबाल लें। भगौने में आधा किलो रिफाइंड ऑयल या तेल को गर्म करें। तेल गर्म होने पर इसमें कटा हुआ प्याज मिलाएं।  जब प्याज हल्का भूरा हो जाए, तो इसमें चिकन को फ्राई करें। चिकन के फ्राई होने पर इसमें 200 ग्राम दही, 2 बड़े चम्मच अदरक-लहसुन का पेस्ट, लाल मिर्ची, धनिया, बचा हुआ अजीनोमोटो, साबुत हरी मिर्च, जीरा, दालचीनी, जावित्री, तेजपत्ता, इलायची, कटे हुए नींबू, चक्रफूल आदि डालें। इसमें स्वादानुसार नमक मिलाएं। थोड़ा सा खाने वाला रंग मिलाएं। अब इसे धीमी आंच पर करीब 15 मिनट तक और पकाएं। चिकन के पकने पर इसमें उबले हुए चावल को मिला दें। इसे करीब 10 मिनट तक हल्की आंच पर और पकाएं। अब एक कड़ाही में घी डालें। घी के गर्म होने पर इसमें सूखी मेथी के पत्ते डालें। अब इसे चावल के ऊपर छिड़क देंगे। आंच बंद कर दें। मोहनपुरी बिरयानी तैयार है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूलना भूल जाओगे जब इस अनोखे तरीके से पाठ याद करोगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-proves-students-should-speak-loud-while-studying/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 11:18:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-proves-students-should-speak-loud-while-studying/</guid>
      <description>बोलकर पढ़ने की आदत को हम अक्सर अच्छा नहीं मानते हैं। मगर हाल ही में हुए एक शोध ने इस तरीके को पढ़ाई के लिए कारगर माना है। शोध के मुताबिक, जो छात्र तेज आवाज में बोलकर अपनी पढ़ाई करते हैं, उनमें विषय भूलने की समस्या बहुत कम होती है। इसका मतलब है कि मन में बुदबुदाते हुए पढ़ने या याद करने की बजाय अगर आप तेज आवाज में बोलकर सारे विषय पढ़ें या याद करें, तो पाठ लंबे समय तक याद रहते हैं। 75 छात्राओं पर हुए इस शोध में कुछ छात्रों को 160 शब्द जोर से पढ़ने के लिए कहा गया। वहीं कुछ छात्रों को बिल्कुल शांत रहकर पढ़ने और याद करने के लिए बोला गया।  160 शब्दों में से 77 प्रतिशत शब्द ऐसे थे, जिन्हें तेज आवाज में बोलकर शब्‍दों को याद कराया गया था, उन्हें सारे शब्‍द काफी अर्से बाद भी अच्‍छे से याद थे, जबकि चुपचाप पढ़ाई करने वाले छात्रों की याद्दाश्‍त का रिकॉर्ड अच्छा नहीं था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेग्नेंट महिलाओं को भारत के इन शहरों में नहीं देना चाहिए बच्चे को जन्म, वजह भी जान लो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-air-pollution-affects-women-and-foetus-during-pregnancy/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 11:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-air-pollution-affects-women-and-foetus-during-pregnancy/</guid>
      <description>प्रदूषण की वजह से सेहत संबधी कई समस्याएं होती हैं। इस पर कई शोध भी हुए हैं। हाल ही में हुए एक शोध के मुताबिक, प्रेग्नेंसी के दौरान यदि महिलाएं प्रदूषण की चपेट में आती हैं, तो उनके बच्चे कम वजन के पैदा होते हैं। इस अध्ययन को इंडियन काउंसिल मेडिकल रिसर्च द्वारा किया गया है। इस अध्ययन के लिए तमिलनाडु के शहरी और ग्रामीण इलाकों की 1,285 गर्भवती महिलाओं को चुना गया था। अध्ययन बताता है कि प्रदूषण के प्रभाव से नवजात शिशु के वजन में कमी होती है। अध्ययन की प्रमुख कल्पना बालकृष्णनन कहती हैं, &amp;lsquo;भारत में यह बहुत ही आम है, जो कि वायु में बढ़ते प्रदूषण के कारण होता है। नवजात शिशुओं में कम वजन होना स्वास्थ्य के लिहाज से बहुत ही गंभीर मामला है और यह नवजात शिशु के स्वास्थ्य पर खराब असर डालता है।  अध्ययन के नतीजे वायु की गुणवत्ता को तुरंत सुधारने की आवश्यकता पर बल देते हैं ताकि गर्भवती महिलाओं और नवजात शिशुओं को इसके प्रभावों से बचाया जा सके।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हेल्थ के साथ टेस्ट का भी रखना है ख्याल तो डिनर में खाएं ये डिश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/add-this-dishes-in-your-dinner-which-is-best-source-of-protein-intake/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:41:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/add-this-dishes-in-your-dinner-which-is-best-source-of-protein-intake/</guid>
      <description>प्रोटीन हमारे शरीर के लिए एक ऊर्जा स्रोत होता है। सेहत के विकास और संरचना के लिए प्रोटीन बहुत जरूरी होता है। एक दिन में एवरेज एक पुरुष को करीब 60 ग्राम प्रोटीन जबकि एक महिला को 55 ग्राम प्रोटीन की जरूरत होती है। आज हम आपको कुछ प्रोटीन से भरपूर डिश के बारे में बताने जा रहे हैं, जिन्हें आप अपने डिनर में शामिल कर सकते हैं। इनके सेवन से आपको पूरा प्रोटीन मिलेगा। काबुली चना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रोटीन के लिए मीट नहीं, ट्राई करें ये डिश, शिल्पा शेट्टी ने शेयर की स्पेशल रेसिपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/shilpa-shetty-shares-easy-recipie-for-protien-rich-asian-stir-fry-vegetable/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:21:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/shilpa-shetty-shares-easy-recipie-for-protien-rich-asian-stir-fry-vegetable/</guid>
      <description>क्या आप भी मानते हैं कि प्रोटीन के लिए सिर्फ मीट खाना जरूरी है? क्या आपके अनुसार सिर्फ सब्जियां खाने से शरीर की प्रोटीन की जरूरत पूरी नहीं हो पाती?  आमतौर पर यही माना जाता है कि शाकाहारी खाने से शरीर को भरपूर मात्रा में प्रोटीन नहीं मिल पाता। यह धारणा गलत है। दरअसल, सिर्फ एक सब्जी की जगह हमें थाली में मिक्स वेजिटेबल परोसनी चाहिए। हालांकि, कई लोगों की दलील यह भी है कि उबली, स्टीम की हुई सब्जियां खाने में बेस्वाद लगती हैं। इसकी जगह वे उबले या स्टीम किए हुए मीट को खाना पसंद करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मस्त जिंदगी जीनी है तो &#39;मुक्काबाज&#39; से सीखो ये 5 पैंतरे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/lessons-to-learn-from-anurag-kashyap-film-mukkabaaz-to-shine-at-office/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:21:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/lessons-to-learn-from-anurag-kashyap-film-mukkabaaz-to-shine-at-office/</guid>
      <description>&amp;ldquo;अपने टैलेंट का प्रमाणपत्र लेके सोसाइटी में झंडा गाड़ने निकले हो&amp;hellip;दांत चियार के टें बोल जाओगे&amp;hellip;पहले सही व्यक्तित्व के समक्ष दांत निपोरना सीख लो। इसी को कहते हैं असली पैंतरा।&amp;rdquo;  भला हो अनुराग कश्यप का जिन्होंने बिल्कुल सही वक्त पर अपनी फिल्म &amp;lsquo;मुक्काबाज&amp;rsquo; परोस दी। जनवरी खत्म होने को है और &amp;lsquo;अप्रेजल&amp;rsquo; की गहमागहमी लगभग हर प्राइवेट कंपनी में शुरू हो चुकी है। इसी के साथ बॉस की चरणवंदना भी तेज हो गई है। लेकिन अगर आप बिना चाटुकारता किए ऑफिस में अपनी धाक जमाना चाहते हैं तो फिल्म &amp;lsquo;मुक्काबाज&amp;rsquo; से ये पांच पैंतरे जरूर अपना लीजिए&amp;hellip; काम से अनाप-शनाप प्रेम कीजिए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सावधान! इन 6 काम को करने से घट सकती है मर्दानगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-habits-of-men-which-reduce-their-sperm-count/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-habits-of-men-which-reduce-their-sperm-count/</guid>
      <description>जाने-अनजाने पुरुष ऐसे काम कर जाते हैं जिसका उनके स्पर्म काउंट पर बुरा असर पड़ता है। तनाव और असंतुलित लाइफस्टाइल का बुरा असर दिमाग पर तो होता ही है, पुरुषों का स्वास्थ भी बिगड़ता है। एक नजर उन काम पर जिन्हें करने से होता है मर्दानगी कम होने का खतरा...  लेटकर टीवी देखना
पड़े पड़े टीवी देखते रहते हैं तो इस आदत को छोड़ दीजिए। यह मोटापा बढ़ाता है और मोटापे से स्पर्म काउंट घटता है। शोध कहता है कि जो पुरुष टीवी देखने के बजाए नियमित कसरत करते हैं उनका पौरुष बढ़ता है। सनस्क्रीन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कंधे और गर्दन के दर्द से हैं परेशान तो आसन दिलाएंगे आपको आराम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-yoga-poses-to-help-relieve-shoulder-and-neck-pain/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 11:11:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-yoga-poses-to-help-relieve-shoulder-and-neck-pain/</guid>
      <description>दिन भर ऑफिस में बैठकर काम, शारीरिक मेहनत में कमी, सोने का गलत तरीका या गलत जीवनशैली। वजह जो भी हो पर कंधे और गर्दन में दर्द आज जैसे हमारी लाइफ का पार्ट बन गया है। ऐसे में कमर और गर्दन के दर्द से राहत के लिए तरह-तरह की ‌पेनकिलर दवाएं या ऑयनमेंट का सहारा लेने के बजाय अगर आप अपनी जीवनशैली में इन योगासनों को शामिल करेंगे तो यह समस्या आपको कभी नहीं सताएगी।  द्रुत ताड़ासन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तनाव कम करना है तो देश के इन चार जबरदस्त रूफटॉप कैफे में दो पल जरूर गुजारो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-overcome-from-stress-then-you-must-vizit-these-tremendous-rooftop-cafes/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 11:09:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-overcome-from-stress-then-you-must-vizit-these-tremendous-rooftop-cafes/</guid>
      <description>घर के खाने से जब मन ऊब जाता है तो लोग मन बहलाने और स्वादिष्ट खाने का जायका लेने के लिए रेस्त्रां का रुख करते हैं। तो वहीं कुछ लोग अपने स्ट्रेस को दूर करने के लिए क्वॉलिटी टाइम स्पेंड करने के लिए रेस्त्रां का रूख करते हैं। आज हम आपको कुछ ऐसे ही रेस्त्रां के बारे में बताने जा रहे हैं जहां आपको खाना तो अच्छा मिलेगा ही साथ साथ आपको आपके साथ क्वॉलिटी टाइम स्पेंड करने को भी मिलेगा।   ओम मेड कैफे, बैंगलोर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया के सबसे Strong बच्चे जिन्हें देखकर आपको भी मिलेगा अपना फिटनेस गोल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebhqpz/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 12:16:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebhqpz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने छोटे से किचन को बनाना है बड़ा तो अपनाएं ये तरीके</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-make-a-small-kitchen-look-larger/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 10:11:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-make-a-small-kitchen-look-larger/</guid>
      <description>महंगाई और जगह की कमी के कारण आज कल छोटी-छोटी जगह पर रहने को मजबूर हैं। ऐसे में सबसे बड़ी समस्या होती है किचन में ...घर का किचन छोटा होने के कारण अव्यवस्थित सा लगने लगता है। अगर आप भी अपने छोटे किचन से परेशान हैं तो हम आपको ऐसे उपाय बताने जा रहे हैं तो जो आपके किचन को बड़ा बनाने में आपकी मदद करेगा और भी बिना कोई अधिक खर्चें के.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>काकी मुद्रा: सर्दी में शरीर को गर्म रखना है तो कीजिए ये योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kaki-mudra-helps-in-curing-cold-and-cough/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 09:56:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kaki-mudra-helps-in-curing-cold-and-cough/</guid>
      <description>सर्दी में शरीर अंदर से गर्म रहे, इसके लिए काकी मुद्रा करें। इससे बंद नाक भी तुरंत खुल जाता है। खांसी, दमे, जुकाम, साइनस में भी लाभ मिलता है। दोनों नासिकाएं एक साथ चलने लगती हैं। ध्यान में प्रवेश करना आसान हो जाता है। दोनों भुजाओं को मोड़ते हुए, दाएं हाथ को बाएं हाथ के बगल में और बाएं हाथ को दाएं हाथ के बगल में इस प्रकार रखें कि केवल अंगूठा बाहर रह जाए। भुजाओं को शरीर के साथ लगाकर रखें ताकि हाथों पर दबाव पड़े। इस मुद्रा में गहरी-लंबी सांस भरें। वज्रासन में करने से अधिक लाभ होगा। 5 से 15 मिनट दिन में तीन बार करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भावनाओं को जरूर समझें, अगर चूके तो हो सकते हैं बीमारी के शिकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/understand-your-emotions-or-you-will-face-the-risk-of-disease/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 09:56:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/understand-your-emotions-or-you-will-face-the-risk-of-disease/</guid>
      <description>भावनाओं के दो पहलू होते हैं। एक तरफ जहां भावनाएं हमें मजबूत बनाती हैं, तो दूसरी तरफ ये हमारी सबसे बड़ी कमजोरी भी बन जाती हैं। भावनाएं सकारात्मक भी होती हैं और नकारात्मक भी। सकारात्मक भावनाएं प्रेम, लगाव एवं दया से जुड़ी होती हैं, जबकि नकारात्मक भावनाएं लालच, गुस्सा, हिंसा एवं स्वार्थ के कारण विकसित होती हैं।  नकारात्मक भावनाएं व्यक्ति के शारीरिक एवं मानसिक व्यक्तित्व को नुकसान पहुंचाती हैं। उन्हें क्षतिग्रस्त कर देती हैं। ये हमें स्वार्थी, आत्म-केन्द्रित, अपने तक सीमित रहने वाला बना देती हैं। इससे तनाव का स्तर भी बढ़ने लगता है। ऐसे लोग ज्यादा नकारात्मक सोचते हैं, जिसके कारण उनके जीवन में कोई सकारात्मकता नहीं रह जाती है।   नकारात्मक सोच वाले व्यक्ति आमतौर पर स्वभाव से ईर्ष्यालू होते हैं। वे हमेशा बदला लेने की भावना से पीड़ित रहते हैं। धीरे-धीरे विकृत मानसिकता वाले बन जाते हैं। उनके पास किसी व्यक्ति या स्थिति के लिए अच्छे शब्द नहीं होते हैं। ऐसे में यह जरूरी हो जाता है कि आप अपने अन्दर सकारात्मक भावनाओं को बढ़ावा दें और नकारात्मक भावनाओं से उभरने या बाहर आने की कोशिश करें। उत्साह में कमी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए दिमाग के उस हिस्से के बारे में, जिसे शारीरिक कंप्यूटर का CPU कहते हैं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-part-of-the-brain-which-is-known-as-cpu/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 09:56:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-part-of-the-brain-which-is-known-as-cpu/</guid>
      <description>डॉ. गोपाल कालरा के मुताबिक, कंप्यूटर का सेंट्रल प्रोसेसिंग यूनिट (सीपीयू) होता है, वैसे ही आपके मस्तिष्क का एक छोटा भाग &amp;lsquo;सेरीबेलम&amp;rsquo; होता है, जो प्रकृति निर्मित एक विलक्षण सीपीयू का काम करता है। सेरीबेलम में सूक्ष्मदर्शी यंत्र से देखने पर एक्सोंस और डेंड्राइट्स के इलेक्ट्रॉन सर्किट का जाल नजर आता है।  सी.पी.यू. में सिलिकोन की माइक्रो चिप्स होती हैं, वैसी ही सेरीबेलम की हर कोशिका होती है। इसमें प्रकृति द्वारा इलेक्ट्रॉन सर्किट अंकित करोड़ों ऐसी कोशिका चिप्स होती हैं। सी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जालंधर बंध: रक्त संचार को सुचारू रखना है तो ये योगासन करें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/jalandhara-bandha-health-benefits/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 13:25:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/jalandhara-bandha-health-benefits/</guid>
      <description>चेहरे को नीचे झुकाकर ठुड्ढी को गर्दन से लगाने पर जालंधर बंध की स्थिति बनती है। इससे सुषुम्ना नाड़ी चलने लगती है और सिर के सबसे ऊपरी हिस्से में स्थित पीनियल ग्रंथि से स्रावित होने वाले हार्मोन का बहाव हृदय-क्षेत्र तक होने लगता है। इससे विशुद्धि चक्र भी जागृत होता है और हाइपोथैलियम ग्रंथि नियंत्रित होती है।  इससे आज्ञा चक्र और सहस्त्रार चक्रों पर भी सकारात्मक प्रभाव पड़ता है। मन में दृढ़ता आती है। गर्दन की मांसपेशियों में रक्त संचार सही ढंग से होने लगता है। इसे नियमित करने से हमारे सिर, मस्तिष्क, आंख, नाक आदि का संचालन नियंत्रित रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बहुत चमत्कारी चीज है हींग, इसके ये 6 फायदे यकीनन नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/six-health-benefits-of-asafoetida/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 13:19:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/six-health-benefits-of-asafoetida/</guid>
      <description>हींग से सेहत पर होने वाले फायदों के बारे में बता रही हैं न्यू‌ट्रिशनिस्ट अंशुल जयभरत। हींग में मौजूद एंटी-इंफ्लेमेटरी और एंटीऑक्सीडेंट्स अपच, गैस, पेट से संबंधित रोग जैसे इर्रिटेबल बाउल सिंड्रोम को ठीक करने में सहायक है। यह सांस से संबंधित समस्याओं और ब्लड शुगर के स्तर को कम करती है। हींग इंसुलिन को छिपाने के लिए अग्नाशय की कोशिकाओं को उत्तेजित करती है।
इसमें कोमरिन्स तत्व होता है, जो खून को पतला करके रक्त प्रवाह बढ़ाता है। ब्लड कोलेस्ट्रॉल का स्तर घटता है, जिससे हाइपरटेंशन से बचाव होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर भूख नहीं लगती तो ये खबर जरूर पढ़ें, खतरनाक बीमारी से बच जाओगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-dont-feel-hungry-then-must-read-this-news/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 13:19:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-dont-feel-hungry-then-must-read-this-news/</guid>
      <description>कुछ दिनों से आपको भूख कम लग रही है? पसंदीदा खाना आपके सामने रखा हुआ है, लेकिन खाने की इच्छा नहीं होती, तो भूख न लगने की इस समस्या को नजरअंदाज करना ठीक नहीं। डाइटिशियन हिमांशी शर्मा का कहना है कि यदि भूख न लगने की स्थिति कुछ हफ्तों से ज्यादा रहती है, तो इससे &amp;lsquo;एनोरेक्सिया नर्वोसा&amp;rsquo; हो सकता है। भूख न लगने की समस्या आमतौर पर अस्‍थायी होता है।  ऐसा कई बार चिंता, तनाव के कारण भी होता है। साथ ही मेडिकल समस्‍याएं जैसे बैक्‍टीरियल संक्रमण, लिवर की समस्‍या, हेपेटाइटिस, डिमेंशिया आदि भी भूख में कमी का कारण होती हैं। उच्च कैलोरी ड्रिंक पिएं- जिन लोगों को वास्तव में भूख नहीं लगती है, वे अपनी ऊर्जा स्तर बरकरार रखने के लिए हाई कैलोरी ड्रिंक पिएं। उच्च कैलोरी प्राप्त करने के लिए प्रोटीन से समृद्ध पेय पदार्थों को चुनें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुबह जल्दी उठने की आदत है तो बदल दीजिए, फायदे में रहेंगे, जानिए क्यों?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-should-not-wake-up-in-early-morning/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 12:06:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-should-not-wake-up-in-early-morning/</guid>
      <description>&amp;lsquo;अर्ली टू बेड और अर्ली टू राइज मेक्स अ पर्सन हेल्दी, वेल्दी ऐंड वाइज।&amp;rsquo; अंग्रेजी की ये कहावत बहुत पुरानी है। जिसका मतलब है कि जल्दी सोकर तड़के उठना बहुत फायदेमंद होता है। ये आदत इंसान को सेहतमंद, दौलतमंद और अक्लमंद बनाती है।  एप्पल कंपनी के सीईओ टिम कुक सुबह पौने चार बजे उठते हैं। फिएट कंपनी के सीईओ सर्जियो मार्शियोन सुबह 3।30 बजे और मशहूर ब्रिटिश कारोबारी रिचर्ड ब्रैनसन सुबह पौने छह बजे उठ जाते हैं। जाहिर है ये लोग बहुत कामयाब हैं। तो, क्या इनकी कामयाबी का राज सुबह उठने में छुपा है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उर्वशी रौतेला की फिटनेस और खूबसूरत स्किन का राज है ये वर्कआउट, देखें वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebkk9g/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 12:01:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebkk9g/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपके भी पेरेंट्स मोबाइल पर करते हैं ये काम तो हो जाएं सावधान, वर्ना...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-often-you-should-play-video-games/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 10:14:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-often-you-should-play-video-games/</guid>
      <description>स्मार्टफोन का उपयोग हम सिर्फ बातें करने के लिए ही नहीं करते, बल्कि मनोरंजन के साधन के तौर पर भी करने लगे हैं, जिसमें से एक है वीडियो गेम। ऑनलाइन और ऑफलाइन वीडियो गेम खेलना हमारी आदतों में शुमार हो रहा है। बच्चे और युवा मनोरंजन के लिए स्मार्टफोन का सहारा लेने लगे हैं। वे नए-नए रोमांचक गेम खोजते हैं और गेम खेलकर समय व्यतीत करते हैं। लेकिन जिन पेरेंट्स पर बच्चों की जिम्मेदारी होती है, अगर उन्हें ही इसकी लच लग जाए तो उसके दुष्परिणाम से घर में कलह पक्की है।  &#39;गेमिंग डिसऑर्डर&#39;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लिफ्ट का नहीं करोगे इस्तेमाल तो बढ़ापे में होगा फायदा, किसी को नहीं पता ये सीक्रेट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-stair-climbing-helps-you-in-your-old-age/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 10:14:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-stair-climbing-helps-you-in-your-old-age/</guid>
      <description>आपको भी अभी तक‌ यही लग रहा होगा कि यहां बात वजन घटाने की हो रही है, क्योंकि सीढ़ियां चढ़ना वेट लॉस के हिसाब से एक अच्छी एक्सरसाइज मानी जाती है। लेकिन यहां आपको सीढ़ी चढ़ने से जुड़ा वो फायदा बता रहे हैं जो शायद आपको पता नहीं।   इसीलिए आज से ही घर या दफ्तर में सीढ़ियों के बजाय लिफ्ट का प्रयोग अधिक करते हैं तो अब इस आलस को छोड़िए और रुटीन में सीढ़ियों को शामिल कर लीजिए। जानिए, सीढ़ियों पर चढ़ना आपकी सेहत के लिए क्यों फायदेमंद हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोई गिफ्ट करे ऐसी चीज तो उसे फौरन घर में इस जगह रख दें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-right-place-to-put-feng-shui-laughing-buddha/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 10:14:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-right-place-to-put-feng-shui-laughing-buddha/</guid>
      <description>बात अगर गिफ्ट की करें तो अधिकतर लोग होम डेकोरेशन से जुड़ी चीजें देते हैं और इसमें भी पेंटिंग या मूर्ति सबसे ज्यादा दी जाती है। माना जाता है कि इनसे घर के कोनों और दीवारों की खूबसूरती बढ़ाती है, वहीं घर में रहने वाले सदस्यों में भी पॉजिटीविटी रहती हैं। बात अगर मूर्ति की करें तो भगवान आदि की मूर्ति से ज्‍यादा लोग लाफिंग बुद्धा की मूर्ति देना पसंद करते हैं, क्योंकि इसका संबंध किस्मत से जोड़ा जाता है।  इसका किस्मत कनेक्‍शन कुछ भी हो, लेकिन लाफिंग बुद्दा के बिना घर की सजावट अधूरी सी लगती है। हममें से कुछ लोग इसे जहां तहां भी रख देते हैं, जबकि घर में इसे सजाने की खास जगह होती है।  अगली स्लाइड में जानिए इसे सजाने की बेस्ट जगह अगर आपको भी किसी ने लाफिंग बुद्धा गिफ्ट किया है तो इसे घर के मुख्य दरवाजे पर रखने की भूल न करें। इसे हमेशा जमीन से अधिक ऊचांई वाली जगह पर भी रखें। इस मूर्ति के लिए अपने घर की ऐसी जगह चुनें जहां से लोग आसानी से इसका मुस्कुराता हुआ चेहरा देख सकें। इसका मुस्कुराता चेहरा देखने से व्यक्ति की निगेटिविटी कम होती है। अगर आपने घर में अपना ऑफिस बना रखा है या घर से भी कभी कभार ऑफिस का काम करना पड़ता है तो इसकी छोटी मूर्ति अपनी टेबल पर जरूर रखें।  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>