<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2018 12:52:47 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>वीडियो गेम्स से जुड़ी ये बात बेशक नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-shows-violent-video-games-do-not-affect-our-behaviour/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 12:52:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-shows-violent-video-games-do-not-affect-our-behaviour/</guid>
      <description>कुछ वैज्ञानिकों का मानना था कि वीडियो गेम खेलने के कारण लोग हिंसक हो जाते हैं, इससे उनके बर्ताव में बहुत से बदलाव देखने को मिलते हैं, लेकिन ब्रिटेन के वैज्ञानिकों ने हाल में किए गए एक अध्ययन में इस बात को एकदम निराधार पाया है। दरअसल, पहले किए गए अध्ययन में यह पता चला था कि खतरनाक वीडियो गेम खेलने के कारण लोग हिंसात्मक हो जाते हैं। लेकिन हाल में किए गए एक शोध में कुछ ऐसे प्रमाण मिले हैं जिससे पता चलता है कि हिंसक वीडियो गेम से व्यक्ति के व्यवहार का कोई लेनादेना नहीं है। शोधकर्ताओं ने 3,000 से अधिक प्रतिभागियों पर यह रिसर्च किया। शोधकर्ताओं ने कहा, ‘हम यह कह सकते हैं कि वीडियो गेम खेलने वालों के व्यवहार में कुछ बदलाव अवश्य होता है लेकिन यह जरूरी नहीं कि वह हिंसात्मक हो जाता है। किसी भी व्यक्ति के वीडियो गेम खेलने से उसके व्यवहार में बदलाव का कोई संबंध नहीं है।’ पहले किए गए एक अध्ययन में शोधकर्ताओं का मानना था कि वीडियो गेम खेलने वाले लोग में उसमें खेले जा रहे कैरेक्टर के अनुसार ही व्यवहार करते हैं, लेकिन हालिया अध्ययन में हिंसात्मक वीडियो गेम खेलने और व्यक्ति के व्यवहार में बदलाव का कोई कारण नहीं पाया गया है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपमें है ये टैलेंट तो पक्का सफलता चूमेगी कदम, रिसर्च में हुआ है बड़ा खुलासा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-the-secret-of-willpower/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 11:44:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-the-secret-of-willpower/</guid>
      <description>अगर आप खुद पर भरोसा करते हैं अपने व्यवहार को कंट्रोल करने में सक्षम हैं, तो यकीन मानिए सफलता पाने से आपको कोई नहीं रोक सकता है। खुद पर कंट्रोल रखने की सोच वाले लोगों में मानसिक रूप से की जाने वाली गतिविधियों पर नियंत्रण पाने की संभावना उन लोगों की तुलना में अधिक होती है जो यह सोचते हैं कि इच्छा शक्ति एक सीमित संसाधन है। अमेरिका में किए गए एक अध्ययन में यह पाया गया है। शोधकर्ताओं का मानना है कि अगर आप खुद पर विश्वास करते हैं तो आपमें असीमित इच्छा शक्ति का भंडार है। अमेरिका की यूनिवर्सिटी ऑफ इलिनोइस के क्रिस्टोफर नेपोलिटानो ने कहा, ‘सबसे ज्यादा यह मायने रखता है कि हम अपनी इच्छा शक्ति के बारे में क्या सोचते हैं, क्योंकि किसी भी स्थिति को नियंत्रण करने में हमारी इच्छा शक्ति एक अहम भूमिका निभाती है।&#39;  शोधकर्ताओं ने बताया, &#39;अगर हम यह धारणा बना लेते हैं कि हमारे पास किसी काम को करने के लिए सीमित संसाधन है, तो हम अक्सर उस काम को उतने पर ही करने के बाद स्वयं को मानसिक रूप से थका हुआ पाते हैं। वहीं ऐसे लोगों की तुलना में जो सक्रिय रूप से अपने दिमाग का अधिक इस्तेमाल करते हैं जो अपनी इच्छा शक्ति को एक असीमित और व्यापक संसाधन के रूप में देखते हैं।&#39;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये हैं WWE की 5 सबसे अमीर रेस्लर, लाइफस्टाइल उड़ा देगा होश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/richest-female-wrestlers-of-wwe-and-their-lifestyle-will-blow-your-mind/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 11:21:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/richest-female-wrestlers-of-wwe-and-their-lifestyle-will-blow-your-mind/</guid>
      <description>वैसे तो रेसलिंग प्रोफेशन पुरुषों का माना जाता रहा है, लेकिन बदलते वक्त के साथ महिलाओं का भी इस फील्ड की और काफी झुकाव होने लगा है। इतना ही नहीं WWE में महिलाएं अपना सिक्का भी जमा रही हैं। कई बार तो महिला रेस्लरों ने पुरुष रेस्लरों को पटखनी देकर धाक जमाई है। आज हम आपको कुछ ऐसी महिला रेस्लर के बारे में बताने जा रहे हैं जिनकी संपत्ति के बारे में जानकर आप दंग रह जाएंगे। आगे की स्लाइड्स में जानें कौन हैं ये महिला रेस्लर&amp;hellip; स्टेफनी मैकमोहन (25 मिलियन डॉलर)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 हफ्तों में बना लिया 8 पैक एब्स, ये है सुशांत सिंह राजपूत की फिटनेस का राज़</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-secrets-behind-sushant-singh-rajput-fitness/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 10:46:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-secrets-behind-sushant-singh-rajput-fitness/</guid>
      <description>टीवी से अपने करियर की शुरुआत करने वाले सुशांत सिंह राजपूत आज अपना 32वां जन्मदिन मना रहे हैं। टीवी सीरियल्स से बड़े पर्दे तक का सफर तय कर सुशांत आज लाखों दिलों पर राज कर रहे हैं। उनकी एक्टिंग के साथ-साथ लोग उनकी फिटनेस के भी फैन बन गए। आज हम आपको बताएंगे फिट रहने के लिए क्या करते हैं सुशांत। सुशांत को जिम बोरिंग लगता है इसलिए वो हफ्ते में सिर्फ चार दिन ही जिम जाते हैं। इसके अलावा वह अपने आप को फिट रखने के लिए मार्शल आर्ट्स, घुड़सवारी करते हैं और टेनिस खेलते हैं। मार्शल आर्ट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लड़कियों को पर्स में भूलकर भी नहीं रखनी चाहिए ये चीजें, वर्ना हो जाएंगी कंगाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/things-you-should-not-keep-in-purse-or-handbag/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 10:00:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/things-you-should-not-keep-in-purse-or-handbag/</guid>
      <description>लड़कियां बिना पर्स के घर से बाहर कदम नहीं रखतीं। हालांकि, मौके के हिसाब से पर्स का साइज बड़ा या छोटा जरूर हो सकता है। कहा जाता है कि बिना लड़कियों के अनुमति के उनके हैंडबैग में नहीं झांकना चाहिए (इसके पीछे की वजह हम आपको अगले आर्टिकल में बताएंगे)।  फिलहाल तो आपके लिए यह बात जाननी जरूरी है कि उन्हें अपने पर्स में कौन-कौन की चीजें नहीं रखनी चाहिए। ऐसा इसलिए क्योंकि भविष्य में अगर आपको किसी महिला के पर्स को टटोलने का सौभाग्य प्राप्त हो, तो आप उन्हें भी आगाह कर सकें और &#39;ब्राउनी प्वॉइंट्स&#39; जीत सकें.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मिलिए दुनिया की इकलौती जीती-जागती &#39;बार्बी डॉल&#39; से, खुला खूबसूरती का राज़</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-things-you-should-know-about-human-barbie-lolita-richi/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 10:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-things-you-should-know-about-human-barbie-lolita-richi/</guid>
      <description>यूं तो बार्बी डॉल जैसा फिगर पाना लगभग नामुमकिन सा लगता है। लेकिन हमारे बीच ऐसी ही एक जीती-जागती लड़की है जो हूबहू बार्बी डॉल जैसी दिखती है। कुछ लोगों का दावा है कि उसने ऐसी फिगर के लिए उन्होंने प्लास्टिक सर्जरी कराई होगी। वहीं कुछ लोगो दावा करते हैं कि उन्होंने अपनी तस्वीरें फोटोशॉप करवाई होंगी।   हालांकि इस बाला की ऐसी फिगर के पीछे वजह कुछ और ही है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जहां बनते थे बम, वहीं से निकला बिकनी का आइडिया, जानिए 5 दिलचस्प बातें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-interesting-facts-about-bikini/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 14:33:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-interesting-facts-about-bikini/</guid>
      <description>&amp;lsquo;बिकनी&amp;rsquo;&amp;hellip; क्या आप जानते हैं ये शब्द कब और कहां से आया है..? आज इस शब्द को महिलाओं को &amp;lsquo;हॉट और सेक्सी&amp;rsquo; लुक देने वाले एक वस्त्र के लिए जाना जाता है, लेकिन इस शब्द की उत्पत्ति की बेहद दिलचस्प कहानी है जिससे शायद ही आप कभी वाकिफ हुए हो। तो चलिए बताते हैं आपको बिकनी की कहानी&amp;hellip;   आप नहीं जानते होंगे की बिकनी का डिजाईन किसने बनाया और इसका नाम बिकनी कैसे पड़ा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ड्रिंक करते समय ये पांच चीजें कतई ना खाएं, जहर बन जाएंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-eat-these-five-food-items-while-drinking-alcohol/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 13:28:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-eat-these-five-food-items-while-drinking-alcohol/</guid>
      <description>चिप्स अगर आप शराब के साथ चिप्स या नाचोज खाने के शौकीन हैं तो सावधान हो जाइये। दरअसल, तली-भुनी चीजें खाने से प्यास ज्यादा लगती है। इस चक्कर में लोग ज्यादा अल्कोहल का सेवन कर लेते हैं।   क्या खाएं: इससे बचने के लिए बेक्ड चीजें, पॉपकॉर्न या चिकेन सैंडविच खा सकते हैं। डेयरी प्रोडक्ट्स
कुछ लोग शराब के साथ पनीर या चीज़ गटक लेते हैं। यह नुकसानदायक है। हो सके तो पिज्जा या पास्ता भी शराब के साथ नहीं खाना चाहिए क्योंकि इनमें भारी मात्रा में चीज़ डाली जाती है। दरअसल, दूध से बनी चीजों में प्रोटीन की मात्रा ज्यादा होती है। अगर शराब के साथ इनका सेवन करेंगे तो पचाने में बहुत मुश्किल होगी। ऐसा करने से पेट में जलन, एसिडिटी यहां तक कि उल्टियां भी हो सकती हैं। को फ्राइड मूंगफली और काजू</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानें घर बैठे पैसे कमाने का मजेदार तरीका, घरेलू महिलाओं में बढ़ रहा क्रेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/gift-packaging-is-popular-work-from-home-job-among-indian-housewives/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 11:28:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/gift-packaging-is-popular-work-from-home-job-among-indian-housewives/</guid>
      <description>जन्मदिन, शादी, शगुन, वर्षगांठ, गृहप्रवेश या अन्य पारिवारिक आयोजन। हर मौके को खास बनाता है उपहार। और उपहार को खूबसूरत बनाता है उसकी पैकेजिंग। सामान छोटा हो या बड़ा। कीमती हो या साधारण, मगर उसकी पैकेजिंग आकर्षक होनी चाहिए। मामला यहां दिखने-दिखाने का है। अगर गिफ्ट की पैकेजिंग अच्छी है, तो उसकी तरफ ध्यान हर किसी का जाता है। पहले लोग पैकेजिंग पर ज्यादा जोर नहीं देते थे, मगर अब लोगों की सोच बदल चुकी है। कुछ लोग तो कस्टमाइज पैकेजिंग भी करवाने लगे हैं। छोटे शहरों में भी लोग शादियों या अन्य छोटे-छोटे आयोजनों के लिए सामान की पैकेजिंग करवाने लगे हैं। बढ़ रहा है गिफ्ट पैकिंग का चलन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तनाव दूर करने के लिए लोगों ने देखे अश्लील वीडियोज, करते हैं ये भी 5 काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-reduce-cortisol-to-get-rid-of-tension/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 11:27:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-reduce-cortisol-to-get-rid-of-tension/</guid>
      <description>हाल ही में अमेरिका के हवाई में मिसाइल अटैक की गलत सूचना से लोगों के बीच अफरा-तफरी मच गई थी। एक एडल्ट फिल्म वाली वेबाइट का दावा है कि इस दौरान लोग इतने तनाव में थे कि उन्होंने पोर्न वीडियोज देखकर अपना स्ट्रेस दूर किया।  दरअसल, कोर्टिसोल तनाव पैदा करने वाला हार्मोन है। शरीर में इस हार्मोन के बढ़ने से आपके मन में डर, तनाव और एंग्जायटी की भावना पैदा होती है। रोजाना ऑफिस और घरेलू कामों से आपको थकावट महसूस होती होगी। इतनी व्यस्त दिनचर्या और रात में देर से सोने से आपकी सेहत पर इसका बुरा प्रभाव पड़ता है। इससे तनाव भी होता होगा। ऐसे में तनाव से आराम के लिए एक्सरसाइज एक अच्छा तरीका है।  एक्सरसाइज करने से शरीर में कोर्टिसोल का स्तर कम करने में मदद मिलती है। इससे शरीर में एंडोर्फिन हार्मोन का स्राव होता है, जो मूड को खुश रखने वाला हार्मोन है। इसलिए कोर्टिसोल के स्तर को सही रखने के लिए रोजाना एक्सरसाइज करें। इससे तनाव कम होने के साथ-साथ आपको अन्य स्वास्थ्य लाभ भी मिलेंगे।  दौड़ना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यह है दुनिया की सबसे सुंदर लड़की, लाइफस्टाइल ऐसा, तुरंत वायरल हुईं तस्वीरें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chechen-girls-are-most-beautiful-in-world/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 10:44:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chechen-girls-are-most-beautiful-in-world/</guid>
      <description>आज हम आपको दुनिया की सबसे खूबसूरत लड़की से मिलवाने जा रहे हैं जो इस वक्त पूरी दुनिया को अपना दीवाना बना चुकी है। फेसबुक से लेकर ट्विटर तक इस खूबसूरत लड़की की तस्वीरे हर और वायरल हो रही हैं। आगे की स्लाइड्स में देखें इसकी तस्वीरें&amp;hellip; यह लड़की चेचन्या की रहने वाली है। आपको बता दें कि चेचन्या रशिया का ही एक हिस्सा था, जो रशिया के विघटन के समय ही बना था। कहा जाता है दुनिया की सबसे ज्यादा खूबसूरत लड़कियां चेचन्या में ही होती हैं। सोशल मीडिया पर वायरल हो रही तस्वीरों में जो लड़की है इसका नाम अस्मा अमिनात है। अस्मा बिना मेकअप के भी बहुत ही प्यारी हैं। अस्मा के अलावा चेचन्या की कई और लड़कियां भी इंटरनेट पर काफी ख्याति बटोर रही हैं | हम तो इनकी ब्यूटी से हुए बेहद इंप्रेस, नीचें कमेंट कर दें अपनी राय&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bigg Boss  की विनर शिल्पा शिंदे का घर देख लेंगे, फिर क्या &#39;मन्नत&#39;, क्या जन्नत?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/pictures-of-bigg-boss-11-winner-shilpa-shinde-house/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 10:44:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/pictures-of-bigg-boss-11-winner-shilpa-shinde-house/</guid>
      <description>बिग बॉस 11 की विनर शिल्पा शिंदे शो की ट्रॉफी के साथ-साथ लोगों का दिल भी जीतने में कामयाब हुई। उनके फेंस उनकी पर्सनल से लेकर प्रोफेशनल लाइफ तक सब जानने की जिज्ञासा रखते हैं। जिस वजह से आज हम उनके फेंस के लिए लेकर आए हैं शिल्पा के घर की कुछ तस्वीरें। आगे की स्लाइड्स में देखें शिल्पा के स्वीट होम की कुछ खूबसूरत तस्वीरें&amp;hellip; यह है शिल्पा के घर का लिविंग एरिया। आपको बता दें, मराठी मिडिल क्लास फैमिली से ताल्लुक रखने वाली शिल्पा के पापा हाईकोर्ट में जज थे। शिल्पा अपने परिवार के साथ मुंबई में रहती हैं। इस तस्वीर में शिल्पा अपने घर के स्टेयर्स पर पोज दे रही हैं। इन दिनों शिल्पा के घर की फोटोज सोशल मीडिया पर तेजी से वायरल हो रही हैं।शिल्पा का बेडरूम भी उन्हीं की तरह सिंपल है। शिल्पा ने इसे बेहद खूबसूरत तरीके से सजाया है। हमें तो शिल्पा का घर बहुत पसंद आया नीचे कमेंट कर जरूर बताए आपको कैसा लगा उनका स्वीट होम&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> काली मिर्च का ऐसे करें इस्तेमाल, मोटापा होगा छूमंतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-black-pepper-helps-in-weight-loss/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 10:43:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-black-pepper-helps-in-weight-loss/</guid>
      <description>काली मिर्च बड़े काम की चीज है। लड़कियां अपनी सुरक्षा के लिए बैग में हमेशा पेपर स्प्रे रखती हैं। महिलाएं स्लाद और स्नैक्स का स्वाद बढ़ाने के लिए हमेशा काली मिर्च के पाउडर का इस्तेमाल करती हैं। वहीं आयुर्वेद में भी इस छोटी सी चीज की बड़े-बड़े फायदे गिनाए गए हैं।   ठंड की वजह से गला खराब हो या स्वाद में कुछ तीखापन चाहिए, काली मिर्च का कोई जवाब नहीं। मसाले के रूप में काली मिर्च का सेवन हम रोजाना करते हैं, मगर आप एक और वजह से भी काली मिर्च खाना शुरू कर देंगे। एक नए शोध में इस बात का खुलासा हुआ कि काली मिर्च वजन कम करने में भी कारगर है।  शोध में पाया गया है कि काली मिर्च में मौजूद पिपरोल कंपाउंड, शरीर में मौजूद वसा को कम करता है। श्री वेंकटेश्वर यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं ने 22 हफ्तों तक मोटापे से ग्रस्त चूहों पर शोध किया। शोध में 16वें हफ्ते में चूहों के खाने में काली मिर्च के बीज मिलाए गए। अध्ययन में पाया गया कि काली मिर्च में मौजूद पिपरोल मोटापा घटाता है, साथ ही यह बल्ड शुगर को नियंत्रित रखता है। इसके साथ ही इनकी हड्डियों में मजबूती भी देखी गई जो बिना काली मिर्च खाने वाले चूहे में कम देखी गई।  जीन्स में बदलाव से मोटापा होता है। भारतीय शोधकर्ताओं का कहना है कि काली मिर्च में मौजूद पिपरोल कंपाउंड इन जीन्स को काबू में रखता है। तो आज से स्वाद बढ़ाने के लिए ही सही, खाने या स्नैक्स में काली मिर्च का इस्तेमाल जरूर करें।  कोशिश करें कि काले मिर्च का आप रोजाना सेवन करें। इसे आप किसी न किसी रूप में डाइट में शामिल करें। काली मिर्च को आप खाना बनाते वक्त जरूर डालें। इसके अलावा आप सलाद और स्नैक्स के ऊपर इसे डालकर खाएं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टमाटर से ऐसे चमकाएं अपने स्टील के बर्तन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-to-clean-stainless-steel-utensils-at-home/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 10:43:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-to-clean-stainless-steel-utensils-at-home/</guid>
      <description>आजकल स्टेनलेस स्टील के बर्तनों का इस्तेमाल लगभग सभी घरों में किया जा रहा है। वे बहुत ही आकर्षक और टिकाऊ होते हैं, लेकिन ठीक से इस्तेमाल न करने पर उन्हें साफ करना बेहद कठिन हो जाता है। उन्हें नियमित रूप से साफ करना और उन पर लगे सख्त दागों को हटाने के तरीके सीखना बेहद ही जरूरी है।   टोमैटो सॉस:  इस सॉस को बर्तन की तली में लगाकर दस मिनट के लिए छोड़ दें। उसके बाद आप आसानी से इस पर लगे दाग साफ कर सकती हैं। सिरके और पानी:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महंगे ब्यूटी प्रोडक्टस से नहीं इन चीजों को खाकर बढ़ाए खूबसूरती </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/not-expensive-beauty-products-these-healthy-food-helps-for-healthy-and-glowing-skin/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 16:34:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/not-expensive-beauty-products-these-healthy-food-helps-for-healthy-and-glowing-skin/</guid>
      <description>सुंदर दिखने के लिए ब्यूटी प्रोडक्टस का महंगा होना जरूरी नहीं है, बेहतर आहार भी जरूरी है। सुंदर व आकर्षक दिखना हर किसी को अच्छा लगता है, लेकिन सिर्फ मेकअप से यह संभव नहीं है। खानपान सही नहीं होगा, तो सुंदरता नहीं निखरेगी।  विज्ञापनों में ऐसे प्रोडक्ट्स पेश किया जाता हैं, जो त्वचा को निखारने या सुंदरता बढ़ाने के बड़े-बड़े दावे करते हैं। इन प्रोडक्ट्स का इस्तेमाल करने के बाद भी सुंदरता निखरती नहीं, तो हम ब्यूटी प्रोडक्ट्स को दोष देने लगते हैं। दोष ब्यूटी प्रोडक्टस में नहीं, आपके खानपान मे है। देखा जाता है कि हम पेट भरने के लिए कुछ भी खा लेते हैं, लेकिन अगर आहार पोषक नहीं होगा, तो इसका असर हमारी सुंदरता पर भी नजर आएगा। अगर भोजन में पोषक तत्व भरपूर मात्रा में होंगे, तो त्वचा दमकेगी।   चेहरे पर पड़ने वाली झुर्रियां भोजन में एंटी-ऑक्सीडेंट तत्व की कमी के कारण होती हैं। एंटीऑक्सीडेंट युक्त आहार, फ्री रेडिकल्स के नुकसान से बचाते हैं। झुर्रियों से बचने के लिए ब्लैक बेरी, स्ट्रॉबेरी का सेवन करें। अनाज, दालों, ताजे और कच्चे फलों, हरी पत्तेदार सब्जियों, मांस और मछली को भोजन में शामिल करें। हमारी त्वचा के लिए विटामिन सी तत्व सबसे जरूरी होता है। अगर इस तत्व की कमी हो जाए, तो त्वचा रूखी व चमकहीन हो जाती है। विटामिन सी की कमी को पूरा करने के लिए आहार में नींबू, आंवला, अंकुरित दाल, खट्टे फल शामिल करें। विटामिन सी त्वचा के लचीलेपन और कोलोजन को सुधारने में सहायक होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फूड कॉर्नर: घर में ऐसे बनाएं मोहनपुरी बिरयानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/easy-recepie-of-mohanpuri-biryani/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 15:20:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/easy-recepie-of-mohanpuri-biryani/</guid>
      <description>सामग्री बासमती चावल एक किलो (60 मिनट तक भिगोया हुआ), प्याज 2 मध्यम आकार के (कटे हुए), चिकन 800 ग्राम, अजीनोमोटो डेढ़ छोटा चम्मच, नींबू 2 (गोल कटे हुए), घी 50 ग्राम, लहसुन-अदरक पेस्ट 3 बड़े चम्मच, कसूरी मेथी आधा छोटा चम्मच, लाल मिर्च पाउडर दो छोटा चम्मच, दालचीनी एक छोटा टुकड़ा, लौंग 7-8, जीरा एक छोटा चम्मच, इलाइची 3-4, हरी मिर्च 150 ग्राम, जावित्री 10 ग्राम, जायफल 2-3, धनिया पाउडर एक छोटा चम्मच, साबुत धनिया आधा छोटा चम्मच, सिरका एक छोटा चम्मच, दही 400 ग्राम, गरम मसाला एक छोटा चम्मच, नमक स्वादानुसार, हल्दी पाउडर एक छोटा चम्मच, तेजपत्ता 3-4 और स्वादानुसार नमक।  बनाने का तरीका सबसे पहले चावल को अच्छी तरह से पानी से साफ करें। अब इसे एक घंटे के लिए पानी में भिगो दें। सबसे पहले कूकर या भगौने में चावल, 200 ग्राम दही, एक बड़ा चम्मच अदरक-लहसुन का पेस्ट, आधा चम्मच जीरा, 10 ग्राम जावित्री, सिरका, साबुत धनिया, एक जायफल, चौथाई चम्मच दालचीनी, आधा चम्मच अजीनोमोटो डालते हैं। इन्हें अच्छी तरह से मिलाएं। अब अंदाज से इसमें पानी डालकर धीमी आंच पर उबाल लें। भगौने में आधा किलो रिफाइंड ऑयल या तेल को गर्म करें। तेल गर्म होने पर इसमें कटा हुआ प्याज मिलाएं।  जब प्याज हल्का भूरा हो जाए, तो इसमें चिकन को फ्राई करें। चिकन के फ्राई होने पर इसमें 200 ग्राम दही, 2 बड़े चम्मच अदरक-लहसुन का पेस्ट, लाल मिर्ची, धनिया, बचा हुआ अजीनोमोटो, साबुत हरी मिर्च, जीरा, दालचीनी, जावित्री, तेजपत्ता, इलायची, कटे हुए नींबू, चक्रफूल आदि डालें। इसमें स्वादानुसार नमक मिलाएं। थोड़ा सा खाने वाला रंग मिलाएं। अब इसे धीमी आंच पर करीब 15 मिनट तक और पकाएं। चिकन के पकने पर इसमें उबले हुए चावल को मिला दें। इसे करीब 10 मिनट तक हल्की आंच पर और पकाएं। अब एक कड़ाही में घी डालें। घी के गर्म होने पर इसमें सूखी मेथी के पत्ते डालें। अब इसे चावल के ऊपर छिड़क देंगे। आंच बंद कर दें। मोहनपुरी बिरयानी तैयार है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूलना भूल जाओगे जब इस अनोखे तरीके से पाठ याद करोगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-proves-students-should-speak-loud-while-studying/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 11:18:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-proves-students-should-speak-loud-while-studying/</guid>
      <description>बोलकर पढ़ने की आदत को हम अक्सर अच्छा नहीं मानते हैं। मगर हाल ही में हुए एक शोध ने इस तरीके को पढ़ाई के लिए कारगर माना है। शोध के मुताबिक, जो छात्र तेज आवाज में बोलकर अपनी पढ़ाई करते हैं, उनमें विषय भूलने की समस्या बहुत कम होती है। इसका मतलब है कि मन में बुदबुदाते हुए पढ़ने या याद करने की बजाय अगर आप तेज आवाज में बोलकर सारे विषय पढ़ें या याद करें, तो पाठ लंबे समय तक याद रहते हैं। 75 छात्राओं पर हुए इस शोध में कुछ छात्रों को 160 शब्द जोर से पढ़ने के लिए कहा गया। वहीं कुछ छात्रों को बिल्कुल शांत रहकर पढ़ने और याद करने के लिए बोला गया।  160 शब्दों में से 77 प्रतिशत शब्द ऐसे थे, जिन्हें तेज आवाज में बोलकर शब्‍दों को याद कराया गया था, उन्हें सारे शब्‍द काफी अर्से बाद भी अच्‍छे से याद थे, जबकि चुपचाप पढ़ाई करने वाले छात्रों की याद्दाश्‍त का रिकॉर्ड अच्छा नहीं था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेग्नेंट महिलाओं को भारत के इन शहरों में नहीं देना चाहिए बच्चे को जन्म, वजह भी जान लो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-air-pollution-affects-women-and-foetus-during-pregnancy/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 11:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-air-pollution-affects-women-and-foetus-during-pregnancy/</guid>
      <description>प्रदूषण की वजह से सेहत संबधी कई समस्याएं होती हैं। इस पर कई शोध भी हुए हैं। हाल ही में हुए एक शोध के मुताबिक, प्रेग्नेंसी के दौरान यदि महिलाएं प्रदूषण की चपेट में आती हैं, तो उनके बच्चे कम वजन के पैदा होते हैं। इस अध्ययन को इंडियन काउंसिल मेडिकल रिसर्च द्वारा किया गया है। इस अध्ययन के लिए तमिलनाडु के शहरी और ग्रामीण इलाकों की 1,285 गर्भवती महिलाओं को चुना गया था। अध्ययन बताता है कि प्रदूषण के प्रभाव से नवजात शिशु के वजन में कमी होती है। अध्ययन की प्रमुख कल्पना बालकृष्णनन कहती हैं, &amp;lsquo;भारत में यह बहुत ही आम है, जो कि वायु में बढ़ते प्रदूषण के कारण होता है। नवजात शिशुओं में कम वजन होना स्वास्थ्य के लिहाज से बहुत ही गंभीर मामला है और यह नवजात शिशु के स्वास्थ्य पर खराब असर डालता है।  अध्ययन के नतीजे वायु की गुणवत्ता को तुरंत सुधारने की आवश्यकता पर बल देते हैं ताकि गर्भवती महिलाओं और नवजात शिशुओं को इसके प्रभावों से बचाया जा सके।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हेल्थ के साथ टेस्ट का भी रखना है ख्याल तो डिनर में खाएं ये डिश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/add-this-dishes-in-your-dinner-which-is-best-source-of-protein-intake/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:41:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/add-this-dishes-in-your-dinner-which-is-best-source-of-protein-intake/</guid>
      <description>प्रोटीन हमारे शरीर के लिए एक ऊर्जा स्रोत होता है। सेहत के विकास और संरचना के लिए प्रोटीन बहुत जरूरी होता है। एक दिन में एवरेज एक पुरुष को करीब 60 ग्राम प्रोटीन जबकि एक महिला को 55 ग्राम प्रोटीन की जरूरत होती है। आज हम आपको कुछ प्रोटीन से भरपूर डिश के बारे में बताने जा रहे हैं, जिन्हें आप अपने डिनर में शामिल कर सकते हैं। इनके सेवन से आपको पूरा प्रोटीन मिलेगा। काबुली चना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रोटीन के लिए मीट नहीं, ट्राई करें ये डिश, शिल्पा शेट्टी ने शेयर की स्पेशल रेसिपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/shilpa-shetty-shares-easy-recipie-for-protien-rich-asian-stir-fry-vegetable/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:21:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/shilpa-shetty-shares-easy-recipie-for-protien-rich-asian-stir-fry-vegetable/</guid>
      <description>क्या आप भी मानते हैं कि प्रोटीन के लिए सिर्फ मीट खाना जरूरी है? क्या आपके अनुसार सिर्फ सब्जियां खाने से शरीर की प्रोटीन की जरूरत पूरी नहीं हो पाती?  आमतौर पर यही माना जाता है कि शाकाहारी खाने से शरीर को भरपूर मात्रा में प्रोटीन नहीं मिल पाता। यह धारणा गलत है। दरअसल, सिर्फ एक सब्जी की जगह हमें थाली में मिक्स वेजिटेबल परोसनी चाहिए। हालांकि, कई लोगों की दलील यह भी है कि उबली, स्टीम की हुई सब्जियां खाने में बेस्वाद लगती हैं। इसकी जगह वे उबले या स्टीम किए हुए मीट को खाना पसंद करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मस्त जिंदगी जीनी है तो &#39;मुक्काबाज&#39; से सीखो ये 5 पैंतरे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/lessons-to-learn-from-anurag-kashyap-film-mukkabaaz-to-shine-at-office/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:21:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/lessons-to-learn-from-anurag-kashyap-film-mukkabaaz-to-shine-at-office/</guid>
      <description>&amp;ldquo;अपने टैलेंट का प्रमाणपत्र लेके सोसाइटी में झंडा गाड़ने निकले हो&amp;hellip;दांत चियार के टें बोल जाओगे&amp;hellip;पहले सही व्यक्तित्व के समक्ष दांत निपोरना सीख लो। इसी को कहते हैं असली पैंतरा।&amp;rdquo;  भला हो अनुराग कश्यप का जिन्होंने बिल्कुल सही वक्त पर अपनी फिल्म &amp;lsquo;मुक्काबाज&amp;rsquo; परोस दी। जनवरी खत्म होने को है और &amp;lsquo;अप्रेजल&amp;rsquo; की गहमागहमी लगभग हर प्राइवेट कंपनी में शुरू हो चुकी है। इसी के साथ बॉस की चरणवंदना भी तेज हो गई है। लेकिन अगर आप बिना चाटुकारता किए ऑफिस में अपनी धाक जमाना चाहते हैं तो फिल्म &amp;lsquo;मुक्काबाज&amp;rsquo; से ये पांच पैंतरे जरूर अपना लीजिए&amp;hellip; काम से अनाप-शनाप प्रेम कीजिए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सावधान! इन 6 काम को करने से घट सकती है मर्दानगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-habits-of-men-which-reduce-their-sperm-count/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-habits-of-men-which-reduce-their-sperm-count/</guid>
      <description>जाने-अनजाने पुरुष ऐसे काम कर जाते हैं जिसका उनके स्पर्म काउंट पर बुरा असर पड़ता है। तनाव और असंतुलित लाइफस्टाइल का बुरा असर दिमाग पर तो होता ही है, पुरुषों का स्वास्थ भी बिगड़ता है। एक नजर उन काम पर जिन्हें करने से होता है मर्दानगी कम होने का खतरा...  लेटकर टीवी देखना
पड़े पड़े टीवी देखते रहते हैं तो इस आदत को छोड़ दीजिए। यह मोटापा बढ़ाता है और मोटापे से स्पर्म काउंट घटता है। शोध कहता है कि जो पुरुष टीवी देखने के बजाए नियमित कसरत करते हैं उनका पौरुष बढ़ता है। सनस्क्रीन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कंधे और गर्दन के दर्द से हैं परेशान तो आसन दिलाएंगे आपको आराम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-yoga-poses-to-help-relieve-shoulder-and-neck-pain/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 11:11:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-yoga-poses-to-help-relieve-shoulder-and-neck-pain/</guid>
      <description>दिन भर ऑफिस में बैठकर काम, शारीरिक मेहनत में कमी, सोने का गलत तरीका या गलत जीवनशैली। वजह जो भी हो पर कंधे और गर्दन में दर्द आज जैसे हमारी लाइफ का पार्ट बन गया है। ऐसे में कमर और गर्दन के दर्द से राहत के लिए तरह-तरह की ‌पेनकिलर दवाएं या ऑयनमेंट का सहारा लेने के बजाय अगर आप अपनी जीवनशैली में इन योगासनों को शामिल करेंगे तो यह समस्या आपको कभी नहीं सताएगी।  द्रुत ताड़ासन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तनाव कम करना है तो देश के इन चार जबरदस्त रूफटॉप कैफे में दो पल जरूर गुजारो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-overcome-from-stress-then-you-must-vizit-these-tremendous-rooftop-cafes/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 11:09:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-overcome-from-stress-then-you-must-vizit-these-tremendous-rooftop-cafes/</guid>
      <description>घर के खाने से जब मन ऊब जाता है तो लोग मन बहलाने और स्वादिष्ट खाने का जायका लेने के लिए रेस्त्रां का रुख करते हैं। तो वहीं कुछ लोग अपने स्ट्रेस को दूर करने के लिए क्वॉलिटी टाइम स्पेंड करने के लिए रेस्त्रां का रूख करते हैं। आज हम आपको कुछ ऐसे ही रेस्त्रां के बारे में बताने जा रहे हैं जहां आपको खाना तो अच्छा मिलेगा ही साथ साथ आपको आपके साथ क्वॉलिटी टाइम स्पेंड करने को भी मिलेगा।   ओम मेड कैफे, बैंगलोर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया के सबसे Strong बच्चे जिन्हें देखकर आपको भी मिलेगा अपना फिटनेस गोल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebhqpz/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 12:16:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebhqpz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने छोटे से किचन को बनाना है बड़ा तो अपनाएं ये तरीके</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-make-a-small-kitchen-look-larger/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 10:11:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-make-a-small-kitchen-look-larger/</guid>
      <description>महंगाई और जगह की कमी के कारण आज कल छोटी-छोटी जगह पर रहने को मजबूर हैं। ऐसे में सबसे बड़ी समस्या होती है किचन में ...घर का किचन छोटा होने के कारण अव्यवस्थित सा लगने लगता है। अगर आप भी अपने छोटे किचन से परेशान हैं तो हम आपको ऐसे उपाय बताने जा रहे हैं तो जो आपके किचन को बड़ा बनाने में आपकी मदद करेगा और भी बिना कोई अधिक खर्चें के.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>काकी मुद्रा: सर्दी में शरीर को गर्म रखना है तो कीजिए ये योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kaki-mudra-helps-in-curing-cold-and-cough/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 09:56:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kaki-mudra-helps-in-curing-cold-and-cough/</guid>
      <description>सर्दी में शरीर अंदर से गर्म रहे, इसके लिए काकी मुद्रा करें। इससे बंद नाक भी तुरंत खुल जाता है। खांसी, दमे, जुकाम, साइनस में भी लाभ मिलता है। दोनों नासिकाएं एक साथ चलने लगती हैं। ध्यान में प्रवेश करना आसान हो जाता है। दोनों भुजाओं को मोड़ते हुए, दाएं हाथ को बाएं हाथ के बगल में और बाएं हाथ को दाएं हाथ के बगल में इस प्रकार रखें कि केवल अंगूठा बाहर रह जाए। भुजाओं को शरीर के साथ लगाकर रखें ताकि हाथों पर दबाव पड़े। इस मुद्रा में गहरी-लंबी सांस भरें। वज्रासन में करने से अधिक लाभ होगा। 5 से 15 मिनट दिन में तीन बार करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भावनाओं को जरूर समझें, अगर चूके तो हो सकते हैं बीमारी के शिकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/understand-your-emotions-or-you-will-face-the-risk-of-disease/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 09:56:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/understand-your-emotions-or-you-will-face-the-risk-of-disease/</guid>
      <description>भावनाओं के दो पहलू होते हैं। एक तरफ जहां भावनाएं हमें मजबूत बनाती हैं, तो दूसरी तरफ ये हमारी सबसे बड़ी कमजोरी भी बन जाती हैं। भावनाएं सकारात्मक भी होती हैं और नकारात्मक भी। सकारात्मक भावनाएं प्रेम, लगाव एवं दया से जुड़ी होती हैं, जबकि नकारात्मक भावनाएं लालच, गुस्सा, हिंसा एवं स्वार्थ के कारण विकसित होती हैं।  नकारात्मक भावनाएं व्यक्ति के शारीरिक एवं मानसिक व्यक्तित्व को नुकसान पहुंचाती हैं। उन्हें क्षतिग्रस्त कर देती हैं। ये हमें स्वार्थी, आत्म-केन्द्रित, अपने तक सीमित रहने वाला बना देती हैं। इससे तनाव का स्तर भी बढ़ने लगता है। ऐसे लोग ज्यादा नकारात्मक सोचते हैं, जिसके कारण उनके जीवन में कोई सकारात्मकता नहीं रह जाती है।   नकारात्मक सोच वाले व्यक्ति आमतौर पर स्वभाव से ईर्ष्यालू होते हैं। वे हमेशा बदला लेने की भावना से पीड़ित रहते हैं। धीरे-धीरे विकृत मानसिकता वाले बन जाते हैं। उनके पास किसी व्यक्ति या स्थिति के लिए अच्छे शब्द नहीं होते हैं। ऐसे में यह जरूरी हो जाता है कि आप अपने अन्दर सकारात्मक भावनाओं को बढ़ावा दें और नकारात्मक भावनाओं से उभरने या बाहर आने की कोशिश करें। उत्साह में कमी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए दिमाग के उस हिस्से के बारे में, जिसे शारीरिक कंप्यूटर का CPU कहते हैं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-part-of-the-brain-which-is-known-as-cpu/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 09:56:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-part-of-the-brain-which-is-known-as-cpu/</guid>
      <description>डॉ. गोपाल कालरा के मुताबिक, कंप्यूटर का सेंट्रल प्रोसेसिंग यूनिट (सीपीयू) होता है, वैसे ही आपके मस्तिष्क का एक छोटा भाग &amp;lsquo;सेरीबेलम&amp;rsquo; होता है, जो प्रकृति निर्मित एक विलक्षण सीपीयू का काम करता है। सेरीबेलम में सूक्ष्मदर्शी यंत्र से देखने पर एक्सोंस और डेंड्राइट्स के इलेक्ट्रॉन सर्किट का जाल नजर आता है।  सी.पी.यू. में सिलिकोन की माइक्रो चिप्स होती हैं, वैसी ही सेरीबेलम की हर कोशिका होती है। इसमें प्रकृति द्वारा इलेक्ट्रॉन सर्किट अंकित करोड़ों ऐसी कोशिका चिप्स होती हैं। सी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जालंधर बंध: रक्त संचार को सुचारू रखना है तो ये योगासन करें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/jalandhara-bandha-health-benefits/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 13:25:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/jalandhara-bandha-health-benefits/</guid>
      <description>चेहरे को नीचे झुकाकर ठुड्ढी को गर्दन से लगाने पर जालंधर बंध की स्थिति बनती है। इससे सुषुम्ना नाड़ी चलने लगती है और सिर के सबसे ऊपरी हिस्से में स्थित पीनियल ग्रंथि से स्रावित होने वाले हार्मोन का बहाव हृदय-क्षेत्र तक होने लगता है। इससे विशुद्धि चक्र भी जागृत होता है और हाइपोथैलियम ग्रंथि नियंत्रित होती है।  इससे आज्ञा चक्र और सहस्त्रार चक्रों पर भी सकारात्मक प्रभाव पड़ता है। मन में दृढ़ता आती है। गर्दन की मांसपेशियों में रक्त संचार सही ढंग से होने लगता है। इसे नियमित करने से हमारे सिर, मस्तिष्क, आंख, नाक आदि का संचालन नियंत्रित रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बहुत चमत्कारी चीज है हींग, इसके ये 6 फायदे यकीनन नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/six-health-benefits-of-asafoetida/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 13:19:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/six-health-benefits-of-asafoetida/</guid>
      <description>हींग से सेहत पर होने वाले फायदों के बारे में बता रही हैं न्यू‌ट्रिशनिस्ट अंशुल जयभरत। हींग में मौजूद एंटी-इंफ्लेमेटरी और एंटीऑक्सीडेंट्स अपच, गैस, पेट से संबंधित रोग जैसे इर्रिटेबल बाउल सिंड्रोम को ठीक करने में सहायक है। यह सांस से संबंधित समस्याओं और ब्लड शुगर के स्तर को कम करती है। हींग इंसुलिन को छिपाने के लिए अग्नाशय की कोशिकाओं को उत्तेजित करती है।
इसमें कोमरिन्स तत्व होता है, जो खून को पतला करके रक्त प्रवाह बढ़ाता है। ब्लड कोलेस्ट्रॉल का स्तर घटता है, जिससे हाइपरटेंशन से बचाव होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर भूख नहीं लगती तो ये खबर जरूर पढ़ें, खतरनाक बीमारी से बच जाओगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-dont-feel-hungry-then-must-read-this-news/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 13:19:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-dont-feel-hungry-then-must-read-this-news/</guid>
      <description>कुछ दिनों से आपको भूख कम लग रही है? पसंदीदा खाना आपके सामने रखा हुआ है, लेकिन खाने की इच्छा नहीं होती, तो भूख न लगने की इस समस्या को नजरअंदाज करना ठीक नहीं। डाइटिशियन हिमांशी शर्मा का कहना है कि यदि भूख न लगने की स्थिति कुछ हफ्तों से ज्यादा रहती है, तो इससे &amp;lsquo;एनोरेक्सिया नर्वोसा&amp;rsquo; हो सकता है। भूख न लगने की समस्या आमतौर पर अस्‍थायी होता है।  ऐसा कई बार चिंता, तनाव के कारण भी होता है। साथ ही मेडिकल समस्‍याएं जैसे बैक्‍टीरियल संक्रमण, लिवर की समस्‍या, हेपेटाइटिस, डिमेंशिया आदि भी भूख में कमी का कारण होती हैं। उच्च कैलोरी ड्रिंक पिएं- जिन लोगों को वास्तव में भूख नहीं लगती है, वे अपनी ऊर्जा स्तर बरकरार रखने के लिए हाई कैलोरी ड्रिंक पिएं। उच्च कैलोरी प्राप्त करने के लिए प्रोटीन से समृद्ध पेय पदार्थों को चुनें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुबह जल्दी उठने की आदत है तो बदल दीजिए, फायदे में रहेंगे, जानिए क्यों?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-should-not-wake-up-in-early-morning/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 12:06:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-should-not-wake-up-in-early-morning/</guid>
      <description>&amp;lsquo;अर्ली टू बेड और अर्ली टू राइज मेक्स अ पर्सन हेल्दी, वेल्दी ऐंड वाइज।&amp;rsquo; अंग्रेजी की ये कहावत बहुत पुरानी है। जिसका मतलब है कि जल्दी सोकर तड़के उठना बहुत फायदेमंद होता है। ये आदत इंसान को सेहतमंद, दौलतमंद और अक्लमंद बनाती है।  एप्पल कंपनी के सीईओ टिम कुक सुबह पौने चार बजे उठते हैं। फिएट कंपनी के सीईओ सर्जियो मार्शियोन सुबह 3।30 बजे और मशहूर ब्रिटिश कारोबारी रिचर्ड ब्रैनसन सुबह पौने छह बजे उठ जाते हैं। जाहिर है ये लोग बहुत कामयाब हैं। तो, क्या इनकी कामयाबी का राज सुबह उठने में छुपा है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उर्वशी रौतेला की फिटनेस और खूबसूरत स्किन का राज है ये वर्कआउट, देखें वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebkk9g/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 12:01:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebkk9g/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपके भी पेरेंट्स मोबाइल पर करते हैं ये काम तो हो जाएं सावधान, वर्ना...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-often-you-should-play-video-games/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 10:14:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-often-you-should-play-video-games/</guid>
      <description>स्मार्टफोन का उपयोग हम सिर्फ बातें करने के लिए ही नहीं करते, बल्कि मनोरंजन के साधन के तौर पर भी करने लगे हैं, जिसमें से एक है वीडियो गेम। ऑनलाइन और ऑफलाइन वीडियो गेम खेलना हमारी आदतों में शुमार हो रहा है। बच्चे और युवा मनोरंजन के लिए स्मार्टफोन का सहारा लेने लगे हैं। वे नए-नए रोमांचक गेम खोजते हैं और गेम खेलकर समय व्यतीत करते हैं। लेकिन जिन पेरेंट्स पर बच्चों की जिम्मेदारी होती है, अगर उन्हें ही इसकी लच लग जाए तो उसके दुष्परिणाम से घर में कलह पक्की है।  &#39;गेमिंग डिसऑर्डर&#39;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लिफ्ट का नहीं करोगे इस्तेमाल तो बढ़ापे में होगा फायदा, किसी को नहीं पता ये सीक्रेट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-stair-climbing-helps-you-in-your-old-age/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 10:14:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-stair-climbing-helps-you-in-your-old-age/</guid>
      <description>आपको भी अभी तक‌ यही लग रहा होगा कि यहां बात वजन घटाने की हो रही है, क्योंकि सीढ़ियां चढ़ना वेट लॉस के हिसाब से एक अच्छी एक्सरसाइज मानी जाती है। लेकिन यहां आपको सीढ़ी चढ़ने से जुड़ा वो फायदा बता रहे हैं जो शायद आपको पता नहीं।   इसीलिए आज से ही घर या दफ्तर में सीढ़ियों के बजाय लिफ्ट का प्रयोग अधिक करते हैं तो अब इस आलस को छोड़िए और रुटीन में सीढ़ियों को शामिल कर लीजिए। जानिए, सीढ़ियों पर चढ़ना आपकी सेहत के लिए क्यों फायदेमंद हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोई गिफ्ट करे ऐसी चीज तो उसे फौरन घर में इस जगह रख दें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-right-place-to-put-feng-shui-laughing-buddha/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 10:14:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-right-place-to-put-feng-shui-laughing-buddha/</guid>
      <description>बात अगर गिफ्ट की करें तो अधिकतर लोग होम डेकोरेशन से जुड़ी चीजें देते हैं और इसमें भी पेंटिंग या मूर्ति सबसे ज्यादा दी जाती है। माना जाता है कि इनसे घर के कोनों और दीवारों की खूबसूरती बढ़ाती है, वहीं घर में रहने वाले सदस्यों में भी पॉजिटीविटी रहती हैं। बात अगर मूर्ति की करें तो भगवान आदि की मूर्ति से ज्‍यादा लोग लाफिंग बुद्धा की मूर्ति देना पसंद करते हैं, क्योंकि इसका संबंध किस्मत से जोड़ा जाता है।  इसका किस्मत कनेक्‍शन कुछ भी हो, लेकिन लाफिंग बुद्दा के बिना घर की सजावट अधूरी सी लगती है। हममें से कुछ लोग इसे जहां तहां भी रख देते हैं, जबकि घर में इसे सजाने की खास जगह होती है।  अगली स्लाइड में जानिए इसे सजाने की बेस्ट जगह अगर आपको भी किसी ने लाफिंग बुद्धा गिफ्ट किया है तो इसे घर के मुख्य दरवाजे पर रखने की भूल न करें। इसे हमेशा जमीन से अधिक ऊचांई वाली जगह पर भी रखें। इस मूर्ति के लिए अपने घर की ऐसी जगह चुनें जहां से लोग आसानी से इसका मुस्कुराता हुआ चेहरा देख सकें। इसका मुस्कुराता चेहरा देखने से व्यक्ति की निगेटिविटी कम होती है। अगर आपने घर में अपना ऑफिस बना रखा है या घर से भी कभी कभार ऑफिस का काम करना पड़ता है तो इसकी छोटी मूर्ति अपनी टेबल पर जरूर रखें।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है चेहरे का मोटापा कम करने का सबसे कारगर तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-facial-yoga-the-easiest-way-to-get-rid-of-double-chin/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 10:13:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-facial-yoga-the-easiest-way-to-get-rid-of-double-chin/</guid>
      <description>डबल चिन यानी दोहरी ठुड्डी अच्छे खासे चेहरे के आकर्षण को फीका कर देती है। जैसे जैसे उम्र बढ़ती जाती है हमारी स्कीन पर ढीलापन आने लगता है जिस वजह से दोहरी ठुड्डी बन जाती है। कई बार मोटापा बढ़ने की वजह से भी डबल चिन बन जाती है। आज हम आपको डबल चीन की परेशानी को दूर करने के उपाय बता रहे हैं। इन टिप्स को अपनाकर आप पूरी तरह से डबल चिन से छुटकारा पा सकते हैं। चब बलास्टर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट साफ रखना है तो शाम के नाश्ते में जरूर खाएं ये चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-foods-helps-to-improve-your-digestion-and-clean-your-stomach/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 10:13:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-foods-helps-to-improve-your-digestion-and-clean-your-stomach/</guid>
      <description>आज के इस भागदौड़ भरे जीवन में ज्यादातर लोग अपने खानपान पर ध्यान नहीं देते हैं। किसी भी समय कुछ भी खा लेते हैं। इस वजह से उन्हें पेट संबंधी परेशानियों का सामना करना पड़ता है। इसका कारण है पेट का ठीक से साफ ना होना। पेट साफ नहीं होने से लोगों को एसिडिटी, जलन, ऐंठन और खट्टी डकारें जैसी परेशानियां होती हैं। कुछ लोग तो इसका इलाज कराने के लिए दवा और चूर्ण का सहारा भी लेते हैं, लेकिन आज हम आपको कुछ ऐसी डिशेज के बारे में बता रहे हैं जो फाइबर से भरपूर हैं। इन्हें आप अपनी डाइट में शामिल कर पेट से संबंधित परेशानी को दूर कर सकते हैं। कद्दू के भुने बीज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्भनिरोधक गोली नहीं, बस खाएं ये चीज, नहीं होंगी प्रेग्नेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-castor-seeds-are-considered-as-natural-anti-pregnancy-pill/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 09:37:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-castor-seeds-are-considered-as-natural-anti-pregnancy-pill/</guid>
      <description>गर्भनिरोधक दवाइयों के साइड इफेक्ट किसी से नहीं छुपे हैं। अगर आप बिना इसका इस्तेमाल किये प्राकृतिक तरीके से प्रेग्नेंसी रोकना चाहती हैं तो आयुर्वेद के पास आपका हल है। हालांकि इस तरीके का इस्तेमाल करने से पहले अपने फैमिली डॉक्टर और आयुर्वेदिक विशेषज्ञ से सलाह-मशविरा जरूर कर लेनी चाहिए।  आयुर्वेद में अरंडी यानी कैस्टर के बीच को सबसे बढ़िया गर्भनिरोधक तत्व माना गया है। इसका इस्तेमाल करने के लिए सबसे पहले अरंडी के बीज को फोड़ें। उसके बाद उसमें मौजूद सफेद बीज को निकालें। इस बीज को एक गिलास पानी के साथ खा लें। कब करें अरंडी का सेवन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bigg Boss 11: पुनीश शर्मा को ले डूबा उनका ओवर कॉन्फिडेंस, ऑडिशन वीडियो Leak होते ही काम तमाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bigg-boss-11-contestant-puneesh-sharma-audition-video-leak/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 13:08:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bigg-boss-11-contestant-puneesh-sharma-audition-video-leak/</guid>
      <description>रियलिटी शो &#39;बिग बॉस 11&#39; की ट्रॉफी पुनीश शर्मा के हाथ नहीं लगी। कई मीडिया रिपोर्ट्स में दावा किया जा रहा है कि पुनीश शो के विजेता बनने की रेस से बाहर हो चुके हैं।  गौरतलब है कि पिछले दिनों पुनीश शर्मा का एक वीडियो लीक हुआ था जिसमें वह बिग बॉस 11 का कंटेस्टेंट बनने के लिए ऑडिशन देते नजर आ रहे हैं। यूट्यूब पर Anmol Chainani नाम के अकाउंट से पोस्ट किया गया है। हालांकि हम इस वीडियो की पुष्टि नहीं कर सकते कि यह बिग बॉस के मेकर्स द्वारा लिया गया उनका ऑडिशन वीडियो है या फिर खुद पुनीश शर्मा ने अपनी लोकप्रियता बढ़ाने के लिए बनवाया है। वीडियो में पुनीश शर्मा का ओवर कॉन्फिडेंस साफ झलक रहा है। वह खुद को दिल्ली का बिग बॉस मानते हैं। कंस्ट्रक्शन के बिजनेस से जुड़े पुनीश शर्मा ने शहर के मशहूर कैफे प्लेब्वॉय के भी को-ओनर हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;बहुबली&#39; को धूल चटाने के लिए खुद को इस तरह तैयार कर रहे हैं नील नितिन मुकेश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bollywood-actor-neil-nitin-mukesh-fitness-routine/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 13:06:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bollywood-actor-neil-nitin-mukesh-fitness-routine/</guid>
      <description>फिल्म इंडस्ट्री में नील नितिन मुकेश को &#39;चोर बॉडी&#39; वाला एक्टर कहा जाता है। अगर वह फुल स्लीव वाली शर्ट पहनें तो उनकी मसल नहीं दिखेगी। वहीं दूसरे पल अगर वह सिर्फ गंजी/बनियान पहनकर खड़े हो जाएं तो उनके डोले-शोले देख आखों पर यकीन करना मुश्किल हो जाएगा। ऐसे शरीर की वजह से वह लगभग हर तरह के रोल में फिट हो जाते हैं लेकिन इन दिनों वह अपनी फिल्म &#39;साहो&#39; के लिए खुद को अलग तरीके से तैयार कर रहे हैं। फिल्म साहो में नील नितिन मुकेश निगेटिव रोल में नजर आएंगे। जाहिर है फिल्म के हीरो &#39;बाहुबली&#39; प्रभास के साथ उनके फाइट सीन भी देखने को मिलेगी। प्रभास के टक्कर का दिखने के लिए नील नितिन मुकेश नियमित रूप से जिम में जाकर अपनी कद-काठी रोल के हिसाब से ढालने के लिए जमकर पसीने बहा रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोमांटिक माहौल बनाना है, तो फेयरी लाइट्स से ऐसे सजाएं बेडरूम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bedroom-decor-ideas-using-fairy-lights/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 09:11:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bedroom-decor-ideas-using-fairy-lights/</guid>
      <description>सिर्फ दिवाली या न्यू ईयर के मौके पर ही नहीं, फेयरी लाइट्स का इस्तेमाल आप साल के हर दिन कर सकते हैं। यह बहुत सस्ते दाम पर बाजार में मिलते हैं। वहीं, इन्हें तरह-तरह से इस्तेमाल कर कमरे की खूबसूरती बढ़ा सकते हैं।  ड्रेसिंग टेबल
बेडरूम में मौजूद ड्रेसिंग टेबल के किनारों को फेयरी लाइट्स की लड़ी से सजाएं। इससे ना सिर्फ आपका कमरा खूबसूरत होगा बल्कि आपको मेकअप करते वक्त रौशनी भी ज्यादा मिलेगी।  खास शब्द लिखें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है दीपिका पादुकोण के सेक्सी लेग्स का राज़, सामने आया उनका जिम वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/watch-deepika-padukone-doing-forward-lunges-in-gym/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 09:10:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/watch-deepika-padukone-doing-forward-lunges-in-gym/</guid>
      <description>दीपिका पादुकोण जैसा सुडौल फिगर हर लड़की पाना चाहती है। इन दिनों उनका एक एक्सरसाइज करते हुए वीडियो सोशल मीडिया पर चर्चाओं का केंद्र बना है जिसमें वह फॉर्वर्ड लंजेस करती नजर आ रही हैं।  दीपिका पादुकोण की फिटनेस ट्रेनर यास्मिन कराचीवाली ने सोशल मीडिया पर यह वीडियो पोस्ट किया है जिसमें वह वुंडा चेयर के सहारे वर्जिश करती दिख रही हैं।   A post shared by (@yasminkarachiwala) on Jan 11, 2018 at 5:43am PST</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दाल-रोटी खाने का ना हो मन, तो इन टेस्टी सलाद से करें छोटी-छोटी भूख को बाय बाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/healthy-salads-to-take-in-brunch-or-lunch/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 13:05:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/healthy-salads-to-take-in-brunch-or-lunch/</guid>
      <description>अगर आप वजन कम करना चाहते हैं या ऑफिस में काम की बोरियत दूर करना चाहते हैं तो सबसे टेस्टी उपाय है सलाद। इन्हें बनाना में वक्त भी कम लगता है और इममें पोषण भी भरपूर मात्रा में होती है। एक नजर पांच आसान सलाद रेसिपी पर&amp;hellip; चना सलाद
प्रोटीन और फाइबर से भरपूर चना सलाद आद दिन में किसी भी वक्त खा सकते हैं। शाम की छोटी-छोटी वाली भूख मिटानी हो या फिर ब्रेकफास्ट, आप इसे बड़ी आसानी से बना सकते हैं और खा सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपनी हेल्थ से जुड़ी ये तीन गलतफहमियां आप भी तो नहीं पाल रहे, देखें सबूत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/three-myths-about-health-busted-in-recent-research/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 09:34:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/three-myths-about-health-busted-in-recent-research/</guid>
      <description>कितना कारगर है कैल्शियम सप्लिमेंट? अधिक उम्र के लोगों को आमतौर पर हड्डियों के कमजोर होने या टूटने से बचाने के लिए कैल्शियम और विटामिन डी सप्लीमेंट लेने की सलाह दी जाती है। मगर एक अध्ययन में दावा किया गया है कि ये सप्लीमेंट बुजुर्गों को हड्डियों के टूटने से बचाव में कारगर नहीं हो सकते हैं। इस अध्ययन के लिए 2006 से प्रकाशित सभी अध्ययनों का विश्लेषण किया गया था। कई वर्षों के मेडिकल लिटरेचर का बारीकी से अध्ययन करने के बाद अध्ययनकर्ता इस निष्कर्ष पर पहुंचे कि हड्डियों के फ्रैक्चर को ठीक करने के लिए कैल्शियम और विटामिन डी की दवाओं का कोई असर नहीं होता है।  कैल्शियम सप्लीमेंट्स के सेवन से जुड़ा यह निष्कर्ष चीन में 50 साल से अधिक उम्र वाले 51,145 लोगों पर किए गए अध्ययन के आधार पर निकाला गया है। इस उम्र के लोगों में हड्डियों के फ्रैक्चर होने की समस्या आम रहती है। अध्ययनकर्ताओं ने माना कि इस बात की संभावना है कि जो लोग नर्सिंग होम्स या अन्य अस्पतालों में अपना इलाज करा रहे हैं, उन्हें कैल्शियम और विटामिन डी की दवाइयां उपयोगी हों। प्रेग्नेंसी में एंटी-एजिंग क्रीम नहीं!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर चाहते हैं लंबी उम्र तो रखिए सकारात्मक सोच, रिसर्च में हुआ खुलासा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-long-life-then-keep-thinking-positive-research/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 10:50:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-long-life-then-keep-thinking-positive-research/</guid>
      <description>मन का संबंध सेहत से होता है। अगर मन में नकारात्मक विचार होंगे, तो इसका असर सेहत पर भी पड़ेगा। अगर आप बीमार नहीं पड़ना चाहते, तो सकारात्मक सोच रखिए। सेन डियागो में हुए एक शोध के मुताबिक, नकारात्मक सोच अगर दिमाग पर हावी रहे, तो इससे उम्र कम होती है और असमय मौत का खतरा बना रहता है। ब्रिटेन की यूनिवर्सिटी ऑफ लिवरपुल ने नकारात्मक और सकारात्मक विचार पर एक शोध किया।  शोध में पाया गया कि जिन लोगों के दिमाग में नकारात्मकता हमेशा हावी रहती है, तो इससे उनके दिमाग की सेहत को नुकसान पहुंचता है। यूएस के नेशनल साइंस फाउंडेशन का शोध कहता है कि हमारे दिमाग में आने वाले विचारों में 70 प्रतिशत विचार नकारात्मक ही होते हैं। इसलिए जरूरी है कि तथ्यों और कल्पनाओं को आधार बनाकर मन पर कब्जा करने वाले नकारात्मक विचारों से बचा जाए। इससे दिमाग और शरीर दोनों की सेहत संवरती है। सकारात्मक सोच हमें उदासी, तनाव से दूर करती है और आगे बढ़ने की प्रेरणा देती है।   आसान है इससे बचना अगर आप चाहते हैं कि आपके दिमाग में नकारात्मकता हावी न हो, तो नकारात्मक सोच वाले लोगों से दूर रहें। अगर ऐसी सोच वाले लोग आपके आसपास होते हैं, तो आपके दिमाग में भी इस तरह के विचार आने लगते हैं। इससे आप तनावग्रस्त हो सकते हैं। तनाव दिल, दिमाग और अन्य गंभीर बीमारियों का सबसे बड़ा कारण है।  चिकित्सकों के अनुसार, यदि दिमाग में नकारात्मक विचार लगातार चलते रहेंगे, तो इससे आपकी दिनचर्या भी प्रभावित होगी। नकारात्मक सोचने से दिमाग से ऐसे केमिकल का स्राव होता है, जो हमें बीमार बनाता है। इससे खानपान प्रभावित होता है, नींद नहीं आती। चिड़चिड़ापन हावी रहता है, गुस्सा अधिक आता है। अगर दिमाग में ऐसा कुछ चल भी रहा है, तो योगा करें, मेडिटेशन करें। मनोरंजन के साधन ढूढ़ें।  डॉक्टर कहते हैं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्यार हो या नौकरी, स्वामी विवेकानंद की कही ये 10 बातें आपकी हर समस्या दूर कर देगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-swami-vivekananda-quotes-has-solution-to-all-youth-problems/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:19:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-swami-vivekananda-quotes-has-solution-to-all-youth-problems/</guid>
      <description>स्वामी विवेकानंद आज भी युवाओं के रोल मॉडल हैं। अमेरिका में सनातन धर्म का प्रतिनिधित्व करने वाले स्वामी विवेकानंद की सालों पहले कही गईं बातें आज भी इतनी प्रासंगिक और प्रभावशाली हैं कि अगर उन पर दो मिनट भी विचार करें, तो जिंदगी की कई समस्याओं का हल चुटकियों में मिल जाएगा।  (आगे की स्लाइड्स में पढ़ें स्वामी विवेकानंद की कही 10 दमदार बातें) 1. तुम फुटबॉल के जरिए स्वर्ग के ज्यादा निकट होगे बजाए गीता का अध्ययन करने के। 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>45 की उम्र में भी बड़े अच्छे लगते हैं साक्षी के तेवर, बिना जिम जाए ऐसे मेनटेन करती हैं खूबसूरती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/film-dangal-fame-actress-sakshi-tanwar-fitness-regime/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:19:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/film-dangal-fame-actress-sakshi-tanwar-fitness-regime/</guid>
      <description>टीवी सीरियल कहानी &#39;घर घर की&#39; और &#39;बड़े अच्छे लगते हैं&#39; में काम करके लोगों के दिलों में जगह बना चुकीं एक्ट्रेस साक्षी तंवर फिल्म &#39;दंगल&#39; के बाद &#39;मोहल्ला अस्सी&#39; के जरिए लोगों के दिमाग पर जादू करने के लिए जी-जान से जुटी हैं। 45 बरस की हो चुकीं साक्षी आज भी वैसी ही दिखती हैं जैसी साल 2000 में &#39;पार्वती&#39; के किरदार में दिखती थीं।  इतने सालों बाद भी उन्होंने अपनी खूबसूरती, ऊर्जा और फिटनेस बरकरार रखी है, वो भी बिना जिम गए। फिटनेस मंत्र</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है सर्दियों में कपड़े सुखाने का नायाब तरीका, नहीं आएगी बदबू </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/line-drying-is-the-best-way-to-dry-clothes-in-winters/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:18:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/line-drying-is-the-best-way-to-dry-clothes-in-winters/</guid>
      <description>सर्दियों में कपड़े सुखाना आफत भरा काम होता है। एक तो धूप आंख-मिचौली खेलती है, वहीं इस मौसम में पहने जाने वाले कपड़े भारी-भरकम होते हैं जो सूखने में ज्यादा वक्त लेते हैं। घर के अंदर कपड़े जितना भी निचोड़कर फैलाओ उनमें बदबू आने ही लगती है। ऊपर से कमरा भी गंदा दिखने लगता है।  ऐसे में सर्दियों में कपड़े सुखाने का सबसे सटीक तरीका क्या है? लाइन ड्राइंग</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>