<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jan 2018 10:27:25 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>योग नहीं कर सकते तो साइकिल चलाना शुरू कर दीजिए, बीमारियों को भूल जाएंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-benefits-of-cycling-will-encourage-you-to-use-cycle-for-excercise/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 10:27:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-benefits-of-cycling-will-encourage-you-to-use-cycle-for-excercise/</guid>
      <description>कोई हमें साइकिल चलाने के लिए कहता है, तो हम साइकिल शब्द सुनकर हंस देते हैं और साइकिल को छोटी चीज समझकर नजर अंदाज करते हैं। लेकिन महंगी कार या बाइक के मुकाबले, साइकिल चलाना सेहत के लिए ज्यादा फायदेमंद है। कार या बाइक शरीर को बीमार करती है, साइकिल की सवारी सेहतमंद बनाए रखती है।   शोध कहता है   यूनिवर्सिटी ऑफ कैलिफोर्निया का एक शोध कहता है कि साइकिल चलाना आसान व्यायाम है। साइकिल चलाने से शारीरिक श्रम करना पड़ता है, जिससे शरीर में पसीना आता है और हानिकारक तत्व शरीर से बाहर निकलते हैं। यह वजन कम करने का भी सबसे अच्छा तरीका है। शोधकर्ताओं का कहना है कि जिन लोगों को डायबिटीज की समस्या है, उन्हें रोजाना आधा घंटा साइकिल चलानी चाहिए। इससे वजन कंट्रोल होता है। साइकिल चलाने से इंसुलिन बनाने वाले सेल्‍स अधिक सक्रिय होते हैं। शरीर रहेगा फिट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया के अलग-अलग हिस्सों में लंच में क्या खाते हैं लोग, जानेंगे तो हैरान रह जाएंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-people-eat-for-lunch-and-how-much-time-takung-for-lunch-around-the-world/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 10:27:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-people-eat-for-lunch-and-how-much-time-takung-for-lunch-around-the-world/</guid>
      <description>दुनिया में किसी भी संस्कृति को समझना हो तो ये देखिए कि वहां के लोग लंच कैसे करते हैं, कब करते हैं, कहां करते हैं और लंच क्या करते हैं। बीबीसी ने भी दुनिया के कुछ शहरों में रहने वाले लोगों से जाना कि वो लंच कैसे करते हैं और क्या करते हैं।  चलिए आपको इस दिलचस्प तजुर्बे से रूबरू कराते हैं। सारा गिमोनो, एमबाले, युगांडा-
भारत की तरह अफ्रीकी देश युगांडा में भी लंच करने की रफ्तार बहुत तेज है। यहां भी रफ्तार भरी जिंदगी जीने वाले लोग लंच के लिए मुश्किल से वक्त निकाल पाते हैं। युगांडा के एमबाले शहर में काम करने वाली सारा गिमोनो एक एनजीओ से जुड़ी हैं। वो कहती हैं कि लोग जल्द से जल्द लंच करके काम पर लग जाना चाहते हैं ताकि ज्यादा से ज्यादा काम कर सकें। हालांकि कोई लंच स्किप नहीं करता। सारा बताती हैं कि युगांडा में लोग डिनर को ज्यादा अहमियत नहीं देते। सारा रोजाना आधे घंटे का वक्त लंच पर खर्च करती हैं। वो इसके लिए अक्सर अपने दफ्तर के पास के रेस्टोरेंट में जाती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यह महिला नहाने में खर्च करती है करोड़ों रुपये, लाइफस्टाइल उड़ा देगा होश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everyone-is-in-shock-to-know-about-pakistan-man-wife-kamaliya-zahoor-lifestyle/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 10:27:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everyone-is-in-shock-to-know-about-pakistan-man-wife-kamaliya-zahoor-lifestyle/</guid>
      <description>हर किसी को अलग- अलग चीजों का शौक होता है, लेकिन आज हम एक महिला के शौक के बारे में आपको बताने जा रहे हैं, जिसे जानकर आप हैरान रह जाएंगे। इस महिला के शौक आम नहीं है जिस वजह से यह हर और चर्चा का हिस्सा बनी हुई हैं। आगे की स्लाइड्स में जानें कौन है यह महिला और क्या हैं इसके शौक&amp;hellip; इस खूबसूरत महिला का नाम कमालिया जहूर है। कमालिया की लाइफस्टाइल औरों से बिलकुल अलग है जिस वजह से वह चर्चा में हैं। 39 वर्षीय कमालिया नहाने में करोड़ो रूपये लगा देती हैं। आप हैरान हो रहे होंगे की वह ऐसी किस चीज से नहाती है जो इतना पैसा लग जाता है। तो आपको बता दें उन्हें शैम्पेन से नहाने का शौक है। कमालिया के पति पाकिस्तानी मूल के ब्रिटिश करोड़पति हैं। जिनका नाम मोहम्मद जहूर है। कमालिया मॉडलिंग और सिंगिंग भी करती हैं। मीडिया रिपोर्टों के मुताबिक, वो रोजाना 5 हजार रुपये की शैम्पेन की कई बॉटल्स नहाने के लिए खरीदती हैं। जिसके चलते वह नहाने में करोड़ों रुपये खर्च कर देती हैं। कमालिया और मोहम्मद जहूर की जुड़वा बेटियां हैं। जिनका नाम अराबेला और मीराबेला। कमालिया के घर पर 22 नौकर हैं, जो घर की देख-भाल करते हैं। इन नौकरों की साल की पगार 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आखिर महिलाओं के नाम पर ही क्यों दी जाती हैं गालियां, पढ़ें पाठकों के ऐसे बेबाक कमेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/abuse-is-also-on-the-name-of-women/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 14:45:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/abuse-is-also-on-the-name-of-women/</guid>
      <description>वे गालियां इतनी अभद्र मानी जाती हैं कि उनका यहां क्या बखान करूं। पर जानते उन्हें आप भी हैं और मैं भी। देश के अलग-अलग इलाकों में उनका मतलब बदल सकता है पर उनकी भाषा नहीं बदलती। गालियों की भाषा में औरत, उसके शरीर या उसके रिश्ते का ही इस्तेमाल होता है। अक्सर हिंसा में लपेट कर और &amp;lsquo;सेक्शुअल&amp;rsquo; तंज के साथ।  ये गालियां इतने आम तौर पर इस्तेमाल होती हैं कि मर्द और औरत दोनों की भाषा का हिस्सा बन जाती हैं। पर गाली भी एक तरीके से औरतों को मर्दों के सामने दूसरा दर्जा देती हैं और कई औरतों को यह बहुत परेशान करता है।शायद इसलिए जब हमने औरतों की &amp;lsquo;मर्ज़ी&amp;rsquo; और आजाद ख्याल होने पर विशेष सिरीज शुरू की तो औरतों के मन में दबी कई असहजताएं सामने आईं। एक और पाठक, वीरासनी बघेल ने लिखा कि &amp;ldquo;यह जिस भी महिला की कहानी है, वो समाज का एक अलग आईना दिखाती हैं।&amp;rdquo; वीरासनी आगे लिखती हैं कि &amp;ldquo;यह साबित होता है कि कमी हमेशा महिलाओं में नहीं होती, कमी पुरुषों में भी होती है और समाज को अपने गलत नजरिए का चश्मा उतारने की जरूरत है।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंडे के पीले भाग के फायदे जान जाओगे, तो फेंकने की सोचोगे भी नहीं </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-and-nutrition-value-of-egg-and-egg-yolk/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 18:07:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-and-nutrition-value-of-egg-and-egg-yolk/</guid>
      <description>जो लोग फिटनेस को लेकर संजीदा रहते हैं, वे आमतौर पर अंडा जब भी खाते हैं उसका पीला भाग यानी जर्दी निकाल देते हैं। लेकिन अगर आप अंडे का सिर्फ सफेद हिस्सा ही खाते हैं तो आप बहुत कुछ मिस कर रहे हैं। अंडे के इस इस हिस्से में ढेर सारे पोषक तत्व होते हैं। जर्दी में मौजूद विटामिन डी हड्डियों को मजबूत बनाता है। शरीर की प्रतिरोधक क्षमता बढ़ाता है और बायोटिन त्वचा को कोमल बनाता है। इसमें मौजूद फैट से आपको एनर्जी देती है। इसके अलावा इसमें विटामिन ए, डी, बी-6, बी-12 और जिंक भी होता है। न्यू‌ट्रिशनिस्ट अंशुल जयभरत ने बताया कि अंडे में प्रोटीन, कैल्शियम और ओमेगा-3 फैटी एसिड भरपूर मात्रा में मौजूद होता है। यह सभी पोषक तत्व हमारे शरीर के लिए जरूरी होते हैं। प्रोटीन से मांसपेशियां मजबूत होती हैं। ओमेगा-3 फैटी एसिड गुड कोलेस्ट्रॉल एचडीएल का निर्माण करता है। कैल्शियम से हड्डियां मजबूत होती हैं। अंडे के सेवन से शरीर को आवश्यक अमीनो एसिड मिलता है, जिससे स्टैमिना बढ़ता है। विटामिन ए से बाल मजबूत होते हैं। आंखों की रोशनी बढ़ती है।फॉलिक एसिड एवं विटामिन बी 12 स्तन कैंसर से बचाते हैं। अंडा स्मरण शक्ति बढ़ाता है। सफेद हिस्से में फैट नहीं होता, जिससे वजन नहीं बढ़ता। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस चीज में छिपा है इंसान की लंबी उम्र का राज़, सदियों से हो रहा है इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-curd-or-yogurt-increase-longevity-and-improves-health/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 16:50:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-curd-or-yogurt-increase-longevity-and-improves-health/</guid>
      <description>&#39;&#39;पहला सुख निरोगी काया&#39;&#39;   कहते हैं, कब्ज और मोटापा सभी बीमारीयों के जड़ हैं। इस वजह से शरीर की रोग प्रतिरोधक क्षमता कम होती जाती है और बुढ़ापा हम पर हावी होने लगता है। लेकिन दूध बनी एक चीज ऐसी है जिसे खाने से पेट भी साफ रहता है और शरीर पर चर्बी नहीं जमती। बढ़ती है पाचन शक्ति
दही सिर्फ खाने का स्वाद ही नहीं बढ़ाता, बल्कि सेहत भी दुरुस्त करता है। बैक्टेरिया की मदद से दूध जमाकर इसे बनाया जाता है। इसमें मौजूद बैक्टेरिया शरीर की पाचन शक्ति बढ़ता है। यह आंत को भी साफ करने में कारगर है जिसकी वजह से शरीर के लिए पोषक तत्वों को एब्जॉर्ब करने में मदद मिलती है। दूध मुकाबले दही को पचाना आसान होता है। इसमें विटामिन बी6, विटामिन बी12, रिबोफेल्विन, कैल्शियम, प्रोटीन मौजूद होता है।   शरीर का मेटाबॉलिज्म दुरुस्त रखता है दही</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दी, खाँसी और बुखार- सर्दियों की इन घातक बीमारियों से बचाव अब संभव  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cooled-cough-and-fever-now-possible-to-protect-from-these-deadly-diseases-of-winter/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 15:43:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cooled-cough-and-fever-now-possible-to-protect-from-these-deadly-diseases-of-winter/</guid>
      <description>सर्दियों के दौरान ठंड, सर्दी, खाँसी और बुखार जैसी विभिन्न बीमारियों में बढ़ोतरी होती है। यह मुख्य रूप से वायरस के बढ़ते प्रसार के कारण होता है। जुकाम एक संक्रामक बीमारी है जो बहुत जल्दी बढ़ती है। यह बीमारी बहती नाक, बुखार, सुखी या गीली खाँसी अपने साथ लाती है, जो श्वसन तंत्र पर अचानक हमला करता है। इसके कारण नाक बहना, छींकना, थकान, तीव्र बुखार, ठंड लगना, नाक जाम, और खाँसी जैसे बीमारियों में तेजी आती है। जिसके कारण गले में खराश, खाँसी , बुखार, शरीर में दर्द और सिरदर्द जैसी शिकायतें आती हैं। कॉमन कोल्ड में बच्चों और बुजुर्गों को विशेष ध्यान और सावधानी बरतनी चाहिए। जैसे ही हम बच्चों में सर्दी, खांसी या बुखार के लक्षण देखते हैं, हम तुरंत अपने बच्चों को दवा देते हैं। ये तीन बीमारियां बहुत आम हैं और अधिकांश बच्चे हर दूसरे महीने सर्दी या खांसी से प्रभावित होते हैं।  &amp;ldquo;भीड़ के पीछे ना जाएं, अपने दिमाग का उपयोग करें।&amp;rdquo;  यह हम पर निर्भर करता है की हम कैसे अपने बच्चे को अंदर से मजबूत बनाते है और कैसे उसे सभी बीमारियॉं का सामना करने में सक्षम बनाते हैं। ज्यादातर बीमारियों का कारण बनती है हमारी कमज़ोर रोग प्रतिरोधक शक्ति। प्रारंभिक अवस्था में ही बच्चे की प्रतिरक्षा प्रणाली का निर्माण करना बेहद आवश्यक है।  अब सवाल यह है की सर्दी, खाँसी और बुखार से बचाव के लिए हमें क्या करना चाहिए। इसका समाधान होमियोपैथी की Haslab Coldreduce में है। इस दवा को होम्योपैथिक का एक वरदान समझ सकते हैं जो बिना किसी साइड इफेक्ट के इन सभी बीमारियों से निज़ात दिलाती है। Haslab Coldreduce बच्चों की रोग प्रतिरोधक शक्ति को बढ़ाती है और उनको इन सभी बिमारियों से लड़ने की शक्ति प्रदान करती है।    खुराक: 2 गोलियां एक दिन में तीन बार, विकट स्थिति में 2 गोली हर 2 घंटे पर या जैसा चिकित्सक द्वारा निर्धारित  रोगः सर्दी, ज़ुकाम, इन्फ्लूएंजा, शरीर में दर्द  लक्षण: नज़ला, विकट सर्दी, बहती नाक, छींकें आना, कन्जेशन, Sinusitis साइनोसाइटिस, बुखार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्लड सेल्स से जुड़ी ये अहम बातें हर किसी को पता होनी चाहिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/things-you-should-know-about-blood-cells-and-bone-marraow/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 14:11:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/things-you-should-know-about-blood-cells-and-bone-marraow/</guid>
      <description>रक्त के लाल कण, श्वेत कण और बिंबाणुओं की त्रिवेणी का उद्गम स्रोत लाल अस्थि मज्जा (बोन मैरो) होती है। जैसे टकसाल और रक्षा उपकरणों की फैक्ट्रियां सुरक्षा कवच से घिरी होती हैं, उसी प्रकार रक्त कणों की टकसाल, लाल मज्जा, हड्डियों के कवच में स्थित होती हैं। हड्डियां अंदर से पोली होती हैं, हाथ-पांव की लंबी हड्डियों के शिरों, कूल्हे की चपटी हड्डी, पसलियों और स्टरनम के अंदर जालीनुमा भाग में लाल अस्थि मज्जा होती है। रक्त कणों की निर्माणशाला। डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी के सालों बाद भी बरकरार रखना है सुहागरात वाला रोमांच, तो करते रहें ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-to-spice-up-and-maintain-love-and-libido-in-married-life/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 13:50:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-to-spice-up-and-maintain-love-and-libido-in-married-life/</guid>
      <description>आमतौर पर देखा गया है कि शादी के 5-6 साल बाद पति और पत्नी के बीच इंटीमेसी कम होने लगती है। ऐसा घर की जिम्मेदारियों, काम के बोझ और असंतुलित जीवनशैली की वजह से हो सकता है। हालांकि, आयुर्वेद में कुछ ऐसे उपाय सुझाए गए हैं जिन्हें अपनाकर शादी के सालों बाद भी &#39;पहली रात&#39; वाला रोमांच बरकरार रख सकते हैं... मसाले
मसालों की सुगंध उत्तेजक होती है। आर्युवेद के साथ-साथ रोमन सभ्यता में भी इस बात पर जोर दिया गया है कि पति-पत्नी को रिश्ते में रोमांच बरकररा रखने के लिए रोजमर्रा के खाने में बड़ी इलायची, इलायची, लौंग, दालचीनी और काली मिर्च जैसे मसालों का सेवन जरूर करना चाहिए। दूध में मिलाएं ये चीज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आ गया ऑफिस की फ्रस्टेशन से बचने का आसान तरीका, घर बैठे हो जाइये &#39;कूल माइंड&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/practice-yoga-pose-of-ksepana-mudra-and-virabhadrasana-to-get-rid-of-tension/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 13:36:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/practice-yoga-pose-of-ksepana-mudra-and-virabhadrasana-to-get-rid-of-tension/</guid>
      <description>घर की जिम्मेदारियों और ऑफिस में काम के बोझ की वजह से कई बार मन बेचैन हो जाता है। उस वक्त क्या करें, क्या ना करें, कुछ समझ नहीं आता। बार-बार गहरी सांस लेने से भी तनाव कम नहीं होता। योगाचार्य शोभा सिद्धार्थ के मुताबिक, घर बैठे इन आसान योग मुद्राओं से आप अपना मन शांत कर सकते हैं... क्षेपण मुद्रा
क्षेपण मुद्रा सारी नकारात्मक ऊर्जा, विचारों, मानसिक तनाव को समाप्त कर, हमें सकारात्मक ऊर्जा से भरती है। कैसे करें:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योग व्यक्ति होता तो कैसा होता? </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-if-yoga-were-a-person-who-would-it-be/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 12:47:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-if-yoga-were-a-person-who-would-it-be/</guid>
      <description>क्या आपने कभी सोचा है योग अगर कोई व्यक्ति होता तो कैसा होता। क्या एक दोस्त की तरह, किसी डॉक्टर की तरह, किसी कलाकार या फिर किसी समझदार बुजुर्ग या फिर किसी आरामपसंद और अनुकूल इंसान की तरह होगा। उसका आपकी जिदंगी में आखिर कैसा रोल होता।   कैसा हो अगर हम कहें कि योग इन सब की भूमिका निभाता है? यह सब कुछ है। कल्पना कीजिए पूरे दिन साथ रहने वाले ऐसे साथी की, जो मल्टी टैलेंटेड होने के साथ मल्टी डायमेंशनल और डायनैमिक भी है। यह आपका मार्गदर्शन करने के साथ आपको स्वस्थ करता है, तनाव से मुक्त करता है, अच्छी नींद दिलाने में सहायता करता है, आपको प्रोत्साहन देता है ताकि आप अच्छा महसूस करने के साथ अच्छे भी दिख सकें। आपको कुछ भी देखने के लिए खुद से बाहर जाने की जरूरत नहीं होगी।   यह वह तरीका है जो गुरुजी के नाम से पहचाने जाने वाले बी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हेडफोन के इस्तेमाल से जुड़ी ये बात आपको कोई नहीं बताएगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/harmful-effects-of-using-earphone-daily/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 12:21:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/harmful-effects-of-using-earphone-daily/</guid>
      <description>आजकल दिन-प्रतिदिन ईयरफोन का इस्तेमाल युवाओं में बढ़ता जा रहा है। संगीत सुनना अच्छी बात है। इससे मानसिक रूप से शांति मिलती है, लेकिन लगातार कान में ईयरफोन लगाकर तेज आवाज में गाने सुनना, कान के साथ-साथ दिमाग की सेहत के लिए भी ठीक नहीं है।  कम होती है सुनने की क्षमता
यदि आप ईयरफोन पर तेज आवाज में लगातार गाने सुनते हैं, तो इससे सुनने की क्षमता धीरे-धीरे प्रभावित होने लगती है। ध्वनि हवा में कंपन से पैदा होती है। जब कंपन कान के पर्दों पर पड़ती है, तो हमें कुछ भी सुनाई नहीं देता है। हेडफोन पर तेज आवाज में गाना सुनने से कान के पर्दों पर लगातार तेज आघात होता है, जिससे बाहर की आवाज सुनाई नहीं देती। इससे दिमाग तेज आघात को सहने की क्षमता विकसित कर लेता है। ऐसे में धीमे आघात को दिमाग पढ़ नहीं पाता। इससे सामान्य आवाज को सुनने में परेशानी होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंह के छाले से हैं परेशान, तो दादी मां के इन घरेलू नुस्खों से पाएं राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reason-behind-mouth-ulcer-and-tips-to-cure-them/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 11:55:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reason-behind-mouth-ulcer-and-tips-to-cure-them/</guid>
      <description>मुंह में बार-बार छाले हो रहे हैं? जलन और दर्द से ठीक से खा भी नहीं पाते हैं? तो दवाओं के साथ-साथ कुछ घरेलू नुस्खे भी आजमा कर देखिए।   अक्सर लोग मुंह के छाले (माउथ अल्सर) से परेशान रहते हैं। यह गोल आकार का घाव होता है, जिसका रंग सफेद या पीला होता है। मुंह में छाले होने पर कुछ भी खाते नहीं बनता। जलन होती रहती है। यह होंठ, जीभ या फिर गाल के अंदर की तरफ होते हैं। कब्ज, हार्मोनल बदलावों और अधिक एसिडिटी आदि के कारण छाले होते हैं। कभी-कभी शरीर में आयरन, विटामिन बी एवं सी की कमी के कारण भी ये हो सकते हैं। इसका इलाज साधारण घरेलू उपचार से भी संभव है। शहद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपके होठों को गुलाबी कर देगा &#39;टूथपेस्ट&#39;, ऐसे करें इस्तेमाल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-get-pink-lips-at-home/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 10:40:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-get-pink-lips-at-home/</guid>
      <description>चेहरे की सुंदरता बढ़ाने में होठ सबसे अहम होते हैं। होठों का गुलाबी होना सबसे अच्छा और खूबसूरत माना जाता है। अब चाहे लड़का हो या लड़की, कौन नहीं चाहेगा कि उसके होठ गुलाब की पंखुड़ियों जैसे गुलाबी दिखाई दें। इसी चाहत में आज के युवा लड़के और लड़कियां दोनों अपने होठों को गुलाब जैसे लाल करने के लिए तरह-तरह के नुस्खे आजमाते हैं। लेकिन इनके इस्तेमाल से कई बार उनके साथ कुछ उल्टा या अनचाहा ही हो जाता है, जिसके लिए उन्हें बाद में पछताना पड़ता है। इनमें खासकर लड़कियां हैं जो अपनो होठों को गुलाब जैसे लाल बनाने के चक्कर में ब्यूटी पार्लर के चक्कर लगाती हैं और तरह तरह के प्रोड्क्ट्स इस्तेमाल करती हैं। ढेर सारा पैसा खर्च करने के बाद भी होठ काले के काले ही रहते हैं। चलिए आपकी इस समस्या का समाधान हम लेकर आए हैं जिसमें आपको अपनी जेब से ज्यादा पैसे खर्च करने की भी जरूरत नहीं पड़ेगी। ये ऐसा ब्यूटी प्रोडक्ट है जो हर घर में आपको आसानी से मिल जाएगा। यकीन मानिए ये आपके होठों पर काफी असरदार रहेगा। बस आपको अपने होठों को लाल और मुलायम बनाए रखने के लिए सबसे पहले थोड़ा सा टूथपेस्ट लेना है और उसे कम से कम दो मिनट तक अपने होठों पर उंगली से मलते रहना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बॉस करने लगे ये काम, तो समझ लो ऑफिस से होने वाली है आपकी छुट्टी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/signs-when-your-boss-want-you-to-leave-office/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 10:26:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/signs-when-your-boss-want-you-to-leave-office/</guid>
      <description>किसी की नौकरी चले जाने से सिर्फ उस इंसान पर ही नहीं बल्कि उसके परिवार पर भी इसका प्रभाव पड़ता है। अक्सर लोगों को अचानक नोटिस दे दिया जाता है और जॉब छोड़ने के लिए कह दिया जाता है। यह उस इंसान के लिए बहुत बुरा क्षण होता है। आज हम आपको कुछ ऐसे ही टिप्स देंगे जिससे आप को पहले ही इस बात का अंदाजा हो जाएगा कि जल्द ही आपकी ऑफिस से छुट्टी होने वाली है। ऐसे में आप अपने लिए पहले से जॉब सर्च करना शुरू कर सकते हैं और अपने आप को मानसिक रूप से तैयार भी कर सकते हैं। जब भी आपको दूसरे लोगों या सीनियर के जरिए, इशारों में या सीधे तौर पर, मैसेज मिलने लगे कि आपकी नौकरी खतरे में है, तब आप समझ जाएं जरूर आपका बॉस आपसे खुश नहीं है और तभी आप तक यह बात आई है।जब कभी आपका बॉस आपसे मीटिंग छोटी कर दे या इंटरैक्शन कम कर दे तो यह भी इस बात का इशारा है कि वह आपकी परफॉर्मेंस से खुश नहीं और आपकी उपस्थिति को नजरअंदाज कर रहे हैं। आप समझ जाएं कि आपका नौकरी ढ़ूंढने का समय आ गया है। इससे पहले कंपनी आपको लात मारे आप खुद कंपनी को बाय-बाय कर दें। जब आपकी बड़ी गलतियों को बार-बार नजरअंदाज किया जा रहा हो तो ऐसा भी हो सकता है कि ऐसा इसलिए किया जा रहा है ताकि आपकी सारी गलतियां रिकॉर्ड करके बाद नोटिस के साथ सीधा निकाले जाने का फैसला बताया जाए। कई बार बॉस गलतियों से परेशान आकर गलतियां बताना छोड़ देते हैं और सीधा नोटिस के साथ बताते हैं।जब बार बार लेट आने पर नोटिस कर चेतावनी दी जाए। यह भी बॉस का आपसे परेशान होने का इशारा देता है। जब कभी ऐसा हो तो समझ जाए और टाइम पर आना शुरू करें और देखें क्या अब बॉस का आपके प्रति व्यवहार बदला है।आपका काम बेस्ट हो तब भी अगर आपका बॉस जबरदस्ती आपके काम में गलतियां निकालें तो यह इस बात का सीधा इशारा देता है कि आप अब अपने लिए नई तौकरी की तालाश कर लें। इस खबर को पढ़ने के बाद आपके दिमाग में अगर ऐसे और भी है टिप्स तो कमेंट कर जरूर शेयर करें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस शख्स ने दो महीने में घटाया 18 किलो वजन, क्रैश डाइटिंग नहीं, ऐसे हुआ चमत्कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-jitesh-gera-lost-18-kilograms-weight-without-any-crash-dieting/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 10:25:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-jitesh-gera-lost-18-kilograms-weight-without-any-crash-dieting/</guid>
      <description>मल्टी नेशनल कंपनी में काम करने वाले जितेश गेरा का वजन 90 किलो हुआ करता था। आज उनकी बॉडी देखकर पुरानी तस्वीरें झूठी लगती हैं। बिना क्रैश डाइटिंग किए इन्होंने सिर्फ दो महीनों में 18 किलो वजन घटा लिया। एक इंटरव्यू में उन्होंने अपनी फिटनेस रिजीम और डाइट का खुलासा किया है&amp;hellip; हफ्ते में सिर्फ 4 दिन जिम
वैसे तो जितेश ने दो महीने में 18 किलो वेट कम कर लिया था। लेकिन एब्स और बाइसेप्स बनाने में उन्हें 10 महीने लग गए। &amp;lsquo;टाइम्स ऑफ इंडिया&amp;rsquo; में छपी खबर के अनुसार, जितेश हफ्ते के सिर्फ चार दिन जिम जाकर वर्जिश करते थे। अन्य दो दिन वह शरीर को रिकवर करने के लिए आराम देते थे। इस दौरान वह वेटलिफ्टिंग, कार्डियो, एब्स और क्रॉस फिट एक्सरसाइज करते थे। जितेश हर छह से आठ हफ्तों में अपना वर्कआउट प्लान बदलते रहते थे। डाइट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बच्चा प्लान कर रहे हैं, तो जरूर खाएं ये चीजें, होगा दुगना फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-food-to-eat-before-you-plan-baby/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 10:24:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-food-to-eat-before-you-plan-baby/</guid>
      <description>बच्चा प्लान करने वाले कपल्स को अपने खान-पान पर खास तवज्जो देनी चाहिए। शरीर में कुछ तत्वों की कमी की वजह से फर्टिलिटी पर बुरा असर होता है। इसलिए अगर आपको स्वस्थ बच्चा चाहिए तो उन चीजों को डाइट में शामिल जरूर करें जो पुरुषों का स्पर्म काउंट और महिलाओं की फर्टिलिटी बढ़ाने में कारगर होती हैं।  केला उस हार्मोन को नियंत्रित करता है जो गर्भधारण करने में मददगार होता है। यह B6 विटामिन की कमी पूरी करता है। क्योंकि इस विटामिन की कमी से स्पर्म तेजी से नहीं बन पाते। इसलिए जरूरी है केला खाएं और इसे दूर करें। जैतून का तेल शरीर में इंसुलिन की मात्रा को सही रकता है और जलन-सूजन कम करता है। ये दोनों ही चीजें मर्दानगी के लिए जरूरी हैं इसलिए इस तेल का इस्तेमाल करें। खट्टे फल जैसे नींबू, संतरे में विटामिन सी होता है जो पुरुषों में स्पर्म काउंट बढ़ाता है। साथ ही स्पर्म ज्यादा तेजी से अंडे की तरफ जाते हैं। इसलिए अगर आप बच्चा प्लान कर रहे हैं तो ये जरूर खाएं। मटर में जिंक की मात्रा ज्यादा होती है इसलिए वह इनफर्टीलिटी को कम करती है। इसे खाने से पुरषों में स्पर्म की गुणवत्ता बढ़ती है।  ब्रॉकली में विटामिन सी होता है जो मर्दानगी को बढ़ाने में असरदार होता है और जरूरी भी। पुरुषों में विटामिन सी से स्पर्म क्वालिटी अच्छी होती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B&#39;Day Spl: सुभाष चंद्र बोस की कही ये बातें आज भी रगों में जोश भर देती हैं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/netaji-subhash-chandra-bose-inspirational-quotes/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 10:23:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/netaji-subhash-chandra-bose-inspirational-quotes/</guid>
      <description>&#39;&#39;तुम मुझे खून दो मैं तुम्हें आज़ादी दूंगा&#39;&#39;  &#39;&#39;जो फूलों को देखकर मचलते हैं उन्‍हें कांटे भी जल्‍दी लगते हैं।&#39;&#39;  &#39;&#39;अपनी ताकत पर भरोसा करो, उधार की ताकत तुम्‍हारे लिए घातक है।&#39;&#39;  &#39;&#39;याद रखिए सबसे बड़ा अपराध अन्याय सहना और गलत के साथ समझौता करना है&#39;&#39;  &#39;&#39;इतिहास में कभी भी विचार-विमर्श से कोई वास्तविक परिवर्तन हासिल नहीं हुआ है।&#39;&#39; &#39;&#39;अगर आपको अस्‍थायी रूप से झुकना पड़े तब वीरों की तरह झुकना।&#39;&#39;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खजूर के बारे में ये 6 बातें यकीनन नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-facts-about-dates-you-probably-never-knew-about/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 19:14:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-facts-about-dates-you-probably-never-knew-about/</guid>
      <description>हजार सालों से मिडिल ईस्ट और इंडस वैली में खजूर का इस्तेमाल किया जाता रहा है। पुरातात्विक साक्ष्यों के अनुसार, खजूर की पूर्वी अरब में 5530 और 5320 बीसी से खेती की जाती रही है। मिस्र के लोग खजूर का इस्तेमाल वाइन बनाने में भी करते थे। विटमिन ए, बी और डी होने की वजह से इसे ऊर्जा का अच्छा स्रोत माना जाता है।खजूर चार चरणों में पकता है, जिन्हें अरबी में किमरी, खलल, रुत्ब, ताम्र नाम से जाना जाता है।इस्लामिक संस्कृति में खजूर रमदान में इफ्तार के लिए पारंपरिक भोजन के रूप में शामिल होता है।घुलनशील और अघुलनशील फाइबर होने के कारण खजूर पाचन तंत्र को भी स्वस्थ करने में मदद करता है।एक कप खजूर 400 कैलोरी के बराबर होता है। जो दैनिक आहार में जरूरी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस साल क्या रहेगा स्वाद का हाल?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/which-food-trends-and-what-will-be-the-taste-of-this-year/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 19:13:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/which-food-trends-and-what-will-be-the-taste-of-this-year/</guid>
      <description>हर नए साल के स्वागत में दावतों का दौर गर्म होता है और हममें से अधिकांश यह जानने को बेचैन होने लगते हैं कि आगे क्या कुछ हमारी जुबान को लुभाने के लिए प्रकट हो सकता है? हकीकत यह है कि आजकल बहूत कम लोग यह तय करते हैं कि वह क्या खाएंगे? ‘हमारी पसंद’ तय करते हैं, मशहूर हस्ती के अवतार में पेशेवर बावर्ची, बड़े पैमाने पर नए दौर के आकर्षक डिब्बे या बोतल में बंद झटपट खाए जा सकने वाले पदार्थ बनाने वाली बड़ी कंपनियां।   एवं वह ताराछाप रेस्तरां और अपूर्ण सड़क छाप ढाबे, छोटे शहरों और गुमनाम कस्बों में हम आंख मूंद कर भरोसा करते हैं। कपड़ों और हिंगलिश बोली के चालू मुहावरों की तरह खाने-पीने के फैशन भी तेजी से बदलते रहे हैं। अत: भविष्यवाणी करना जोखिम का काम है पर फिर भी- हमारी राय में इस साल टेलिविजन और यू ट्यूब पर प्रसारित खाने के कार्यक्रम- राज रसोई और मास्टर शेफ सरीखे दर्शकों का सामान्य ज्ञान बढ़ाने के साथ-साथ उनको दिखलाए व्यंजनों को आजमाने के लिए प्रेरक का काम करेंगे। अपने देसी खाने की गौरव गाथा सुन नई पीढ़ी, फिरंगी फास्ट फूड के तिलिस्म से छुटकारा पाने की दिशा में बढ़ेगी। झक मारकर ही सही, सभी बहूराष्ट्रीय कंपनियों को अपने उत्पाद भारतीय ग्राहक के स्वादानुसार बदलने पड़े हैं- मैकडोनाल्ड हो या पिज्जा वाले। सबने आलू टिक्की और पनीर टिक्के के सामने घुटने टेके हैं। इस साल यह प्रवृत्ति और तेज होगी। दक्षिण भारतीय और पूर्वोत्तर के व्यंजन दूसरे सूबों तक पहुंच रहे हैं। यह तंदूरी मुर्ग, बटर चिकन, दाल बुखारा के बुढ़ापे को रेखांकित कर नए ‘नौजवान’ देसी विदेशी पकवानों के लिए राह बनाएंगे। बिहारी, नागा, असमी के साथ थाई और भूमध्यसागरीय और मैक्सिको का जायका हिंदुस्तान के कई कस्बों तक पहुंचेगा, ऐसा हमारा मानना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कान के दर्द से हैं परेशान, तो ये घरेलू नुस्खे देंगे आराम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-to-cure-ear-pain/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 19:06:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-to-cure-ear-pain/</guid>
      <description>कान में पानी जाने की वजह से , वैक्स जमा हो जाने की वजह से, संक्रमण या कभी कभार टॉन्सिल बढ़ जाने की वजह से भी काम में तेज दर्द होने लगता है। सुनाई भी कम देता है और सिर दर्द भी शुरू हो जाता है। वैसे तो अगर यह समस्या बढ़ गई है तो डॉक्टर को दिखाना बेहद जरूरी है। लेकिन अगर दर्द कम है तो इन आसान घरेलू नुस्खों से आपको आराम जरूर मिलेगा&amp;hellip; तेल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मार्केट में आया कंडोम का ऐसा फ्लेवर, लोगों ने पूछा, &#39;चाय में डालकर पी सकते हैं क्या?&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/social-media-trolls-manforce-for-ginger-flavoured-condom/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 09:41:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/social-media-trolls-manforce-for-ginger-flavoured-condom/</guid>
      <description>कंपनियां अपना प्रोडक्ट बेचने के लिए अजीबो-करीब हथकंडे अपनाती हैं। हाल ही में कंडोम बनाने वाली कंपनी मैनफोर्स ने अचारी फ्लेवर का कंडम लॉन्च किया था। अब सर्दियों का ख्याल रखते हुए उन्होंने अदरक प्लेवर वाला कंडोम पेश किया है। लोग सोशल मीडिया पर जमकर इसका मजाक बना रहे हैं।  ManForce use karo, khich khich door karo!
— Pooja Agarwal (@PoojaPooja229)  
Chai mein daal kar pee sakte hai kya ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शोध में खुलासाः दुनिया में चॉकलेट की बिक्री गिरी, भारत के आंकड़े चौंकाने वाले</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reveal-in-research-chocolate-demand-falls-in-world/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 17:49:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reveal-in-research-chocolate-demand-falls-in-world/</guid>
      <description>भारत में तेजी से चॉकलेट की खपत बढ़ती हुई देखी गई है। एक शोध के अनुसार, सिर्फ इतना ही नहीं भारत में चॉकलेट की खपत विश्व में सबसे तेजी से बढ़ रही है। साल 2016 में भारत में चॉकलेट की 13 फीसदी खरीद बढ़ी।  लंदन की ग्लोबल मार्केट फर्म मिंटेल स्टेट्स द्वारा किए गए एक शोध में यह सामने आया है कि अन्य देशों में जहां चॉकलेट की लोकप्रियता और बिक्री में कमी आई है, वहीं पिछले कुछ सालों में भारत में चॉकलेट की मांग तेजी से बढ़ी है। साल 2016 में देश में 228,000 टन चॉकलेट की खपत हुई। 2016 में ऑस्ट्रेलिया में 95,000 टन और इंडोनेशिया में 94,000 टन चॉकलेट की खपत हुई थी।  इसी साल भारत 13 प्रतिशत और पोलैंड दो प्रतिशत के साथ विश्व के केवल दो बाजार थे, जहां चॉकलेट की बिक्री बढ़ी थी। मिंटेल फूड एंड ड्रिंक की निर्देशक मार्सिया मोगेलोन्स्की कहती हैं, चॉकलेट के लिए 2016 का वर्ष अच्छा नहीं रहा है। विकसित देशों में इसकी बिक्री स्थिर रही है, हालांकि भारत जैसे चॉकलेट के उभरते हुए बाजारों में इसकी स्थिति अच्छी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चॉकलेट के बारे में कितना जानते हैं आप, कैसे पड़ा नाम और कहां से आई, रोचक बातें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/where-does-it-come-from-here-is-some-interesting-things-about-chocolate/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 17:36:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/where-does-it-come-from-here-is-some-interesting-things-about-chocolate/</guid>
      <description>&amp;lsquo;चॉकलेट&amp;rsquo; का यह नाम कैसे पड़ा इसके बारे में कई अलग-अलग विचार हैं। कुछ के अनुसार, यह शब्‍द मूलत: स्‍पैनिश भाषा का शब्‍द है। ज्‍यादातर तथ्‍य बताते हैं कि &amp;lsquo;चॉकलेट&amp;rsquo; शब्‍द माया और एजटेक सभ्‍यताओं से ही निकला है, जो मध्‍य अमेरिका से संबंध रखती हैं। एजटेक की भाषा नेहुटल में चॉकलेट&amp;rsquo; शब्‍द का मतलब होता है खट्टा या कड़वा।  2000 वर्ष पूर्व अमेरिका के वर्षा वनों में कोको के पेड़ खोजे गए थे। केको या कोको के पेड़ की फलियों में जो बीज होते हैं, उनसे चॉकलेट बनाई जाती है। विशेषज्ञों का मानना है कि सबसे पहले चॉकलेट मैक्‍सिको और मध्‍य अमेरिका में ही बनाई गई थी। 1528में स्‍पेन ने जब मैक्‍सिको पर कब्‍जा किया, तो वहां का शासक भारी मात्रा में कोको के बीजों और चॉकलेट बनाने के यंत्रों को अपने साथ स्‍पेन ले गया। जल्‍दी ही स्‍पेन में चॉकलेट रईसों का एक पसंदीदा ड्रिंक बन गया। 1606 तक इटली में भी चॉकलेट प्रसिद्ध हो गई। माना जाता है कि इटली के एक यात्री फ्रेंसिस्‍को कारलेटी ने चॉकलेट पर स्‍पेन के एकाधिकार को खत्‍म किया और चॉकलेट को इटली ले गया। फ्रेंसिस्‍को ने मध्‍य अमेरिका के लोगों को चॉकलेट बनाते देखा और अपने देश इटली में भी चॉकलेट का प्रचार-प्रसार किया।1650 में इंग्‍लैंड में चॉकलेट की आमद हुई । शुरुआती दौर में लोग चॉकलेट को पीते थे। एक अंग्रेज डॉक्‍टर सर हैंस स्‍लोने ने दक्षिण अमेरिका का दौरा किया और खाने वाली चॉकलेट की रेसिपी तैयार की। कैडबरी मिल्‍क चॉकलेट की रेसिपी सर हैंस स्‍लोने ने ही बनाई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया में बिकती हैं 5 अलग तरह की चॉकलेट, कैसे मिले इन्हें अनोखे नाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-these-5-chocolates-get-unique-names/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 17:07:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-these-5-chocolates-get-unique-names/</guid>
      <description>चॉकलेट खाना किसे पसंद नहीं। दुनियाभर में स्विट्जरलैंड और बेल्जियम की चॉकलेट का नाम है। सिर्फ बच्चों को ही नहीं हर उम्र के लोगों को चॉकलेट पसंद होती है। बच्चों को खुश करने से लेकर गर्लफ्रेंड को मनाने तक के लिए सबका इलाज है चॉकलेट। आज हम आपको बताने जा रहे है 5 चॉकलेट और इनके अनोखे नाम के बारे में। टोबलेरोन
पिरामिड के आकार वाली इस चॉकलेट का नाम स्विट्जरलैंड के थियोडोर टोबलेर के नाम पर पड़ा। 1908 में अपने चचेरे भाई इमिल बोमाल के साथ मिस्टर टोबलेर ने इस अनोखी मिल्क चॉकलेट का उत्पादन शुरू किया था। टोबलेरोन को अपने पिरामिड के आकार के लिए जाना जाता है।मार्स बार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चॉकलेट के शौकीनों को कुछ सालों में मिलने वाली हैं बुरी खबर, अभी से तैयार रहें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chocolate-lovers-are-going-to-get-bad-news-in-a-few-years/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 16:14:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chocolate-lovers-are-going-to-get-bad-news-in-a-few-years/</guid>
      <description>अगर इस दुनिया में चॉकलेट न रहे तो? चॉकलेट को पसंद करने वालों की शायद दुनिया ही बदल जाए। जिंदगी में खुशियों के हजारों मौकों पर चॉकलेट की मौजूदगी स्वाद के साथ-साथ दोस्ती की उस संस्कृति में मिठास घोलती रही है, जिसकी हमेशा जरूरत रही है लेकिन बिगड़ते पर्यावरण को देखते हुए विशेषज्ञ मानने लगे हैं कि चॉकलेट के पौधों पर खतरा मंडरा रहा है। चॉकलेट उन चुनिंदा खाद्य पदार्थों में शुमार है, जो सारी दुनिया में इतने बड़े स्तर पर खाई और पसंद की जाती है। त्योहारों और खास मौकों में मिठास घोलने के लिए इसका इस्तेमाल अलग-अलग तरीकों से किया जाता है। कहीं-कहीं तो कुछ परंपराएं और त्योहार सिर्फ चॉकलेट के चारों ओर सिमटे हुए हैं, लेकिन लोगों की पसंदीदा चॉकलेट के लिए एक बुरी खबर है। एक अनुमान के मुताबिक, अगले 30 सालों में चॉकलेट के पौधों के अनुकूल पर्यावरण नहीं बचेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वीडियो गेम्स से जुड़ी ये बात बेशक नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-shows-violent-video-games-do-not-affect-our-behaviour/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 12:52:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-shows-violent-video-games-do-not-affect-our-behaviour/</guid>
      <description>कुछ वैज्ञानिकों का मानना था कि वीडियो गेम खेलने के कारण लोग हिंसक हो जाते हैं, इससे उनके बर्ताव में बहुत से बदलाव देखने को मिलते हैं, लेकिन ब्रिटेन के वैज्ञानिकों ने हाल में किए गए एक अध्ययन में इस बात को एकदम निराधार पाया है। दरअसल, पहले किए गए अध्ययन में यह पता चला था कि खतरनाक वीडियो गेम खेलने के कारण लोग हिंसात्मक हो जाते हैं। लेकिन हाल में किए गए एक शोध में कुछ ऐसे प्रमाण मिले हैं जिससे पता चलता है कि हिंसक वीडियो गेम से व्यक्ति के व्यवहार का कोई लेनादेना नहीं है। शोधकर्ताओं ने 3,000 से अधिक प्रतिभागियों पर यह रिसर्च किया। शोधकर्ताओं ने कहा, ‘हम यह कह सकते हैं कि वीडियो गेम खेलने वालों के व्यवहार में कुछ बदलाव अवश्य होता है लेकिन यह जरूरी नहीं कि वह हिंसात्मक हो जाता है। किसी भी व्यक्ति के वीडियो गेम खेलने से उसके व्यवहार में बदलाव का कोई संबंध नहीं है।’ पहले किए गए एक अध्ययन में शोधकर्ताओं का मानना था कि वीडियो गेम खेलने वाले लोग में उसमें खेले जा रहे कैरेक्टर के अनुसार ही व्यवहार करते हैं, लेकिन हालिया अध्ययन में हिंसात्मक वीडियो गेम खेलने और व्यक्ति के व्यवहार में बदलाव का कोई कारण नहीं पाया गया है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपमें है ये टैलेंट तो पक्का सफलता चूमेगी कदम, रिसर्च में हुआ है बड़ा खुलासा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-the-secret-of-willpower/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 11:44:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-the-secret-of-willpower/</guid>
      <description>अगर आप खुद पर भरोसा करते हैं अपने व्यवहार को कंट्रोल करने में सक्षम हैं, तो यकीन मानिए सफलता पाने से आपको कोई नहीं रोक सकता है। खुद पर कंट्रोल रखने की सोच वाले लोगों में मानसिक रूप से की जाने वाली गतिविधियों पर नियंत्रण पाने की संभावना उन लोगों की तुलना में अधिक होती है जो यह सोचते हैं कि इच्छा शक्ति एक सीमित संसाधन है। अमेरिका में किए गए एक अध्ययन में यह पाया गया है। शोधकर्ताओं का मानना है कि अगर आप खुद पर विश्वास करते हैं तो आपमें असीमित इच्छा शक्ति का भंडार है। अमेरिका की यूनिवर्सिटी ऑफ इलिनोइस के क्रिस्टोफर नेपोलिटानो ने कहा, ‘सबसे ज्यादा यह मायने रखता है कि हम अपनी इच्छा शक्ति के बारे में क्या सोचते हैं, क्योंकि किसी भी स्थिति को नियंत्रण करने में हमारी इच्छा शक्ति एक अहम भूमिका निभाती है।&#39;  शोधकर्ताओं ने बताया, &#39;अगर हम यह धारणा बना लेते हैं कि हमारे पास किसी काम को करने के लिए सीमित संसाधन है, तो हम अक्सर उस काम को उतने पर ही करने के बाद स्वयं को मानसिक रूप से थका हुआ पाते हैं। वहीं ऐसे लोगों की तुलना में जो सक्रिय रूप से अपने दिमाग का अधिक इस्तेमाल करते हैं जो अपनी इच्छा शक्ति को एक असीमित और व्यापक संसाधन के रूप में देखते हैं।&#39;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये हैं WWE की 5 सबसे अमीर रेस्लर, लाइफस्टाइल उड़ा देगा होश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/richest-female-wrestlers-of-wwe-and-their-lifestyle-will-blow-your-mind/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 11:21:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/richest-female-wrestlers-of-wwe-and-their-lifestyle-will-blow-your-mind/</guid>
      <description>वैसे तो रेसलिंग प्रोफेशन पुरुषों का माना जाता रहा है, लेकिन बदलते वक्त के साथ महिलाओं का भी इस फील्ड की और काफी झुकाव होने लगा है। इतना ही नहीं WWE में महिलाएं अपना सिक्का भी जमा रही हैं। कई बार तो महिला रेस्लरों ने पुरुष रेस्लरों को पटखनी देकर धाक जमाई है। आज हम आपको कुछ ऐसी महिला रेस्लर के बारे में बताने जा रहे हैं जिनकी संपत्ति के बारे में जानकर आप दंग रह जाएंगे। आगे की स्लाइड्स में जानें कौन हैं ये महिला रेस्लर&amp;hellip; स्टेफनी मैकमोहन (25 मिलियन डॉलर)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 हफ्तों में बना लिया 8 पैक एब्स, ये है सुशांत सिंह राजपूत की फिटनेस का राज़</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-secrets-behind-sushant-singh-rajput-fitness/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 10:46:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-secrets-behind-sushant-singh-rajput-fitness/</guid>
      <description>टीवी से अपने करियर की शुरुआत करने वाले सुशांत सिंह राजपूत आज अपना 32वां जन्मदिन मना रहे हैं। टीवी सीरियल्स से बड़े पर्दे तक का सफर तय कर सुशांत आज लाखों दिलों पर राज कर रहे हैं। उनकी एक्टिंग के साथ-साथ लोग उनकी फिटनेस के भी फैन बन गए। आज हम आपको बताएंगे फिट रहने के लिए क्या करते हैं सुशांत। सुशांत को जिम बोरिंग लगता है इसलिए वो हफ्ते में सिर्फ चार दिन ही जिम जाते हैं। इसके अलावा वह अपने आप को फिट रखने के लिए मार्शल आर्ट्स, घुड़सवारी करते हैं और टेनिस खेलते हैं। मार्शल आर्ट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लड़कियों को पर्स में भूलकर भी नहीं रखनी चाहिए ये चीजें, वर्ना हो जाएंगी कंगाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/things-you-should-not-keep-in-purse-or-handbag/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 10:00:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/things-you-should-not-keep-in-purse-or-handbag/</guid>
      <description>लड़कियां बिना पर्स के घर से बाहर कदम नहीं रखतीं। हालांकि, मौके के हिसाब से पर्स का साइज बड़ा या छोटा जरूर हो सकता है। कहा जाता है कि बिना लड़कियों के अनुमति के उनके हैंडबैग में नहीं झांकना चाहिए (इसके पीछे की वजह हम आपको अगले आर्टिकल में बताएंगे)।  फिलहाल तो आपके लिए यह बात जाननी जरूरी है कि उन्हें अपने पर्स में कौन-कौन की चीजें नहीं रखनी चाहिए। ऐसा इसलिए क्योंकि भविष्य में अगर आपको किसी महिला के पर्स को टटोलने का सौभाग्य प्राप्त हो, तो आप उन्हें भी आगाह कर सकें और &#39;ब्राउनी प्वॉइंट्स&#39; जीत सकें.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मिलिए दुनिया की इकलौती जीती-जागती &#39;बार्बी डॉल&#39; से, खुला खूबसूरती का राज़</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-things-you-should-know-about-human-barbie-lolita-richi/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 10:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-things-you-should-know-about-human-barbie-lolita-richi/</guid>
      <description>यूं तो बार्बी डॉल जैसा फिगर पाना लगभग नामुमकिन सा लगता है। लेकिन हमारे बीच ऐसी ही एक जीती-जागती लड़की है जो हूबहू बार्बी डॉल जैसी दिखती है। कुछ लोगों का दावा है कि उसने ऐसी फिगर के लिए उन्होंने प्लास्टिक सर्जरी कराई होगी। वहीं कुछ लोगो दावा करते हैं कि उन्होंने अपनी तस्वीरें फोटोशॉप करवाई होंगी।   हालांकि इस बाला की ऐसी फिगर के पीछे वजह कुछ और ही है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जहां बनते थे बम, वहीं से निकला बिकनी का आइडिया, जानिए 5 दिलचस्प बातें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-interesting-facts-about-bikini/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 14:33:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-interesting-facts-about-bikini/</guid>
      <description>&amp;lsquo;बिकनी&amp;rsquo;&amp;hellip; क्या आप जानते हैं ये शब्द कब और कहां से आया है..? आज इस शब्द को महिलाओं को &amp;lsquo;हॉट और सेक्सी&amp;rsquo; लुक देने वाले एक वस्त्र के लिए जाना जाता है, लेकिन इस शब्द की उत्पत्ति की बेहद दिलचस्प कहानी है जिससे शायद ही आप कभी वाकिफ हुए हो। तो चलिए बताते हैं आपको बिकनी की कहानी&amp;hellip;   आप नहीं जानते होंगे की बिकनी का डिजाईन किसने बनाया और इसका नाम बिकनी कैसे पड़ा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ड्रिंक करते समय ये पांच चीजें कतई ना खाएं, जहर बन जाएंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-eat-these-five-food-items-while-drinking-alcohol/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 13:28:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-eat-these-five-food-items-while-drinking-alcohol/</guid>
      <description>चिप्स अगर आप शराब के साथ चिप्स या नाचोज खाने के शौकीन हैं तो सावधान हो जाइये। दरअसल, तली-भुनी चीजें खाने से प्यास ज्यादा लगती है। इस चक्कर में लोग ज्यादा अल्कोहल का सेवन कर लेते हैं।   क्या खाएं: इससे बचने के लिए बेक्ड चीजें, पॉपकॉर्न या चिकेन सैंडविच खा सकते हैं। डेयरी प्रोडक्ट्स
कुछ लोग शराब के साथ पनीर या चीज़ गटक लेते हैं। यह नुकसानदायक है। हो सके तो पिज्जा या पास्ता भी शराब के साथ नहीं खाना चाहिए क्योंकि इनमें भारी मात्रा में चीज़ डाली जाती है। दरअसल, दूध से बनी चीजों में प्रोटीन की मात्रा ज्यादा होती है। अगर शराब के साथ इनका सेवन करेंगे तो पचाने में बहुत मुश्किल होगी। ऐसा करने से पेट में जलन, एसिडिटी यहां तक कि उल्टियां भी हो सकती हैं। को फ्राइड मूंगफली और काजू</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानें घर बैठे पैसे कमाने का मजेदार तरीका, घरेलू महिलाओं में बढ़ रहा क्रेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/gift-packaging-is-popular-work-from-home-job-among-indian-housewives/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 11:28:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/gift-packaging-is-popular-work-from-home-job-among-indian-housewives/</guid>
      <description>जन्मदिन, शादी, शगुन, वर्षगांठ, गृहप्रवेश या अन्य पारिवारिक आयोजन। हर मौके को खास बनाता है उपहार। और उपहार को खूबसूरत बनाता है उसकी पैकेजिंग। सामान छोटा हो या बड़ा। कीमती हो या साधारण, मगर उसकी पैकेजिंग आकर्षक होनी चाहिए। मामला यहां दिखने-दिखाने का है। अगर गिफ्ट की पैकेजिंग अच्छी है, तो उसकी तरफ ध्यान हर किसी का जाता है। पहले लोग पैकेजिंग पर ज्यादा जोर नहीं देते थे, मगर अब लोगों की सोच बदल चुकी है। कुछ लोग तो कस्टमाइज पैकेजिंग भी करवाने लगे हैं। छोटे शहरों में भी लोग शादियों या अन्य छोटे-छोटे आयोजनों के लिए सामान की पैकेजिंग करवाने लगे हैं। बढ़ रहा है गिफ्ट पैकिंग का चलन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तनाव दूर करने के लिए लोगों ने देखे अश्लील वीडियोज, करते हैं ये भी 5 काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-reduce-cortisol-to-get-rid-of-tension/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 11:27:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-reduce-cortisol-to-get-rid-of-tension/</guid>
      <description>हाल ही में अमेरिका के हवाई में मिसाइल अटैक की गलत सूचना से लोगों के बीच अफरा-तफरी मच गई थी। एक एडल्ट फिल्म वाली वेबाइट का दावा है कि इस दौरान लोग इतने तनाव में थे कि उन्होंने पोर्न वीडियोज देखकर अपना स्ट्रेस दूर किया।  दरअसल, कोर्टिसोल तनाव पैदा करने वाला हार्मोन है। शरीर में इस हार्मोन के बढ़ने से आपके मन में डर, तनाव और एंग्जायटी की भावना पैदा होती है। रोजाना ऑफिस और घरेलू कामों से आपको थकावट महसूस होती होगी। इतनी व्यस्त दिनचर्या और रात में देर से सोने से आपकी सेहत पर इसका बुरा प्रभाव पड़ता है। इससे तनाव भी होता होगा। ऐसे में तनाव से आराम के लिए एक्सरसाइज एक अच्छा तरीका है।  एक्सरसाइज करने से शरीर में कोर्टिसोल का स्तर कम करने में मदद मिलती है। इससे शरीर में एंडोर्फिन हार्मोन का स्राव होता है, जो मूड को खुश रखने वाला हार्मोन है। इसलिए कोर्टिसोल के स्तर को सही रखने के लिए रोजाना एक्सरसाइज करें। इससे तनाव कम होने के साथ-साथ आपको अन्य स्वास्थ्य लाभ भी मिलेंगे।  दौड़ना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यह है दुनिया की सबसे सुंदर लड़की, लाइफस्टाइल ऐसा, तुरंत वायरल हुईं तस्वीरें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chechen-girls-are-most-beautiful-in-world/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 10:44:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chechen-girls-are-most-beautiful-in-world/</guid>
      <description>आज हम आपको दुनिया की सबसे खूबसूरत लड़की से मिलवाने जा रहे हैं जो इस वक्त पूरी दुनिया को अपना दीवाना बना चुकी है। फेसबुक से लेकर ट्विटर तक इस खूबसूरत लड़की की तस्वीरे हर और वायरल हो रही हैं। आगे की स्लाइड्स में देखें इसकी तस्वीरें&amp;hellip; यह लड़की चेचन्या की रहने वाली है। आपको बता दें कि चेचन्या रशिया का ही एक हिस्सा था, जो रशिया के विघटन के समय ही बना था। कहा जाता है दुनिया की सबसे ज्यादा खूबसूरत लड़कियां चेचन्या में ही होती हैं। सोशल मीडिया पर वायरल हो रही तस्वीरों में जो लड़की है इसका नाम अस्मा अमिनात है। अस्मा बिना मेकअप के भी बहुत ही प्यारी हैं। अस्मा के अलावा चेचन्या की कई और लड़कियां भी इंटरनेट पर काफी ख्याति बटोर रही हैं | हम तो इनकी ब्यूटी से हुए बेहद इंप्रेस, नीचें कमेंट कर दें अपनी राय&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bigg Boss  की विनर शिल्पा शिंदे का घर देख लेंगे, फिर क्या &#39;मन्नत&#39;, क्या जन्नत?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/pictures-of-bigg-boss-11-winner-shilpa-shinde-house/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 10:44:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/pictures-of-bigg-boss-11-winner-shilpa-shinde-house/</guid>
      <description>बिग बॉस 11 की विनर शिल्पा शिंदे शो की ट्रॉफी के साथ-साथ लोगों का दिल भी जीतने में कामयाब हुई। उनके फेंस उनकी पर्सनल से लेकर प्रोफेशनल लाइफ तक सब जानने की जिज्ञासा रखते हैं। जिस वजह से आज हम उनके फेंस के लिए लेकर आए हैं शिल्पा के घर की कुछ तस्वीरें। आगे की स्लाइड्स में देखें शिल्पा के स्वीट होम की कुछ खूबसूरत तस्वीरें&amp;hellip; यह है शिल्पा के घर का लिविंग एरिया। आपको बता दें, मराठी मिडिल क्लास फैमिली से ताल्लुक रखने वाली शिल्पा के पापा हाईकोर्ट में जज थे। शिल्पा अपने परिवार के साथ मुंबई में रहती हैं। इस तस्वीर में शिल्पा अपने घर के स्टेयर्स पर पोज दे रही हैं। इन दिनों शिल्पा के घर की फोटोज सोशल मीडिया पर तेजी से वायरल हो रही हैं।शिल्पा का बेडरूम भी उन्हीं की तरह सिंपल है। शिल्पा ने इसे बेहद खूबसूरत तरीके से सजाया है। हमें तो शिल्पा का घर बहुत पसंद आया नीचे कमेंट कर जरूर बताए आपको कैसा लगा उनका स्वीट होम&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> काली मिर्च का ऐसे करें इस्तेमाल, मोटापा होगा छूमंतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-black-pepper-helps-in-weight-loss/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 10:43:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-black-pepper-helps-in-weight-loss/</guid>
      <description>काली मिर्च बड़े काम की चीज है। लड़कियां अपनी सुरक्षा के लिए बैग में हमेशा पेपर स्प्रे रखती हैं। महिलाएं स्लाद और स्नैक्स का स्वाद बढ़ाने के लिए हमेशा काली मिर्च के पाउडर का इस्तेमाल करती हैं। वहीं आयुर्वेद में भी इस छोटी सी चीज की बड़े-बड़े फायदे गिनाए गए हैं।   ठंड की वजह से गला खराब हो या स्वाद में कुछ तीखापन चाहिए, काली मिर्च का कोई जवाब नहीं। मसाले के रूप में काली मिर्च का सेवन हम रोजाना करते हैं, मगर आप एक और वजह से भी काली मिर्च खाना शुरू कर देंगे। एक नए शोध में इस बात का खुलासा हुआ कि काली मिर्च वजन कम करने में भी कारगर है।  शोध में पाया गया है कि काली मिर्च में मौजूद पिपरोल कंपाउंड, शरीर में मौजूद वसा को कम करता है। श्री वेंकटेश्वर यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं ने 22 हफ्तों तक मोटापे से ग्रस्त चूहों पर शोध किया। शोध में 16वें हफ्ते में चूहों के खाने में काली मिर्च के बीज मिलाए गए। अध्ययन में पाया गया कि काली मिर्च में मौजूद पिपरोल मोटापा घटाता है, साथ ही यह बल्ड शुगर को नियंत्रित रखता है। इसके साथ ही इनकी हड्डियों में मजबूती भी देखी गई जो बिना काली मिर्च खाने वाले चूहे में कम देखी गई।  जीन्स में बदलाव से मोटापा होता है। भारतीय शोधकर्ताओं का कहना है कि काली मिर्च में मौजूद पिपरोल कंपाउंड इन जीन्स को काबू में रखता है। तो आज से स्वाद बढ़ाने के लिए ही सही, खाने या स्नैक्स में काली मिर्च का इस्तेमाल जरूर करें।  कोशिश करें कि काले मिर्च का आप रोजाना सेवन करें। इसे आप किसी न किसी रूप में डाइट में शामिल करें। काली मिर्च को आप खाना बनाते वक्त जरूर डालें। इसके अलावा आप सलाद और स्नैक्स के ऊपर इसे डालकर खाएं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टमाटर से ऐसे चमकाएं अपने स्टील के बर्तन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-to-clean-stainless-steel-utensils-at-home/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 10:43:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-to-clean-stainless-steel-utensils-at-home/</guid>
      <description>आजकल स्टेनलेस स्टील के बर्तनों का इस्तेमाल लगभग सभी घरों में किया जा रहा है। वे बहुत ही आकर्षक और टिकाऊ होते हैं, लेकिन ठीक से इस्तेमाल न करने पर उन्हें साफ करना बेहद कठिन हो जाता है। उन्हें नियमित रूप से साफ करना और उन पर लगे सख्त दागों को हटाने के तरीके सीखना बेहद ही जरूरी है।   टोमैटो सॉस:  इस सॉस को बर्तन की तली में लगाकर दस मिनट के लिए छोड़ दें। उसके बाद आप आसानी से इस पर लगे दाग साफ कर सकती हैं। सिरके और पानी:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महंगे ब्यूटी प्रोडक्टस से नहीं इन चीजों को खाकर बढ़ाए खूबसूरती </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/not-expensive-beauty-products-these-healthy-food-helps-for-healthy-and-glowing-skin/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 16:34:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/not-expensive-beauty-products-these-healthy-food-helps-for-healthy-and-glowing-skin/</guid>
      <description>सुंदर दिखने के लिए ब्यूटी प्रोडक्टस का महंगा होना जरूरी नहीं है, बेहतर आहार भी जरूरी है। सुंदर व आकर्षक दिखना हर किसी को अच्छा लगता है, लेकिन सिर्फ मेकअप से यह संभव नहीं है। खानपान सही नहीं होगा, तो सुंदरता नहीं निखरेगी।  विज्ञापनों में ऐसे प्रोडक्ट्स पेश किया जाता हैं, जो त्वचा को निखारने या सुंदरता बढ़ाने के बड़े-बड़े दावे करते हैं। इन प्रोडक्ट्स का इस्तेमाल करने के बाद भी सुंदरता निखरती नहीं, तो हम ब्यूटी प्रोडक्ट्स को दोष देने लगते हैं। दोष ब्यूटी प्रोडक्टस में नहीं, आपके खानपान मे है। देखा जाता है कि हम पेट भरने के लिए कुछ भी खा लेते हैं, लेकिन अगर आहार पोषक नहीं होगा, तो इसका असर हमारी सुंदरता पर भी नजर आएगा। अगर भोजन में पोषक तत्व भरपूर मात्रा में होंगे, तो त्वचा दमकेगी।   चेहरे पर पड़ने वाली झुर्रियां भोजन में एंटी-ऑक्सीडेंट तत्व की कमी के कारण होती हैं। एंटीऑक्सीडेंट युक्त आहार, फ्री रेडिकल्स के नुकसान से बचाते हैं। झुर्रियों से बचने के लिए ब्लैक बेरी, स्ट्रॉबेरी का सेवन करें। अनाज, दालों, ताजे और कच्चे फलों, हरी पत्तेदार सब्जियों, मांस और मछली को भोजन में शामिल करें। हमारी त्वचा के लिए विटामिन सी तत्व सबसे जरूरी होता है। अगर इस तत्व की कमी हो जाए, तो त्वचा रूखी व चमकहीन हो जाती है। विटामिन सी की कमी को पूरा करने के लिए आहार में नींबू, आंवला, अंकुरित दाल, खट्टे फल शामिल करें। विटामिन सी त्वचा के लचीलेपन और कोलोजन को सुधारने में सहायक होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फूड कॉर्नर: घर में ऐसे बनाएं मोहनपुरी बिरयानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/easy-recepie-of-mohanpuri-biryani/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 15:20:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/easy-recepie-of-mohanpuri-biryani/</guid>
      <description>सामग्री बासमती चावल एक किलो (60 मिनट तक भिगोया हुआ), प्याज 2 मध्यम आकार के (कटे हुए), चिकन 800 ग्राम, अजीनोमोटो डेढ़ छोटा चम्मच, नींबू 2 (गोल कटे हुए), घी 50 ग्राम, लहसुन-अदरक पेस्ट 3 बड़े चम्मच, कसूरी मेथी आधा छोटा चम्मच, लाल मिर्च पाउडर दो छोटा चम्मच, दालचीनी एक छोटा टुकड़ा, लौंग 7-8, जीरा एक छोटा चम्मच, इलाइची 3-4, हरी मिर्च 150 ग्राम, जावित्री 10 ग्राम, जायफल 2-3, धनिया पाउडर एक छोटा चम्मच, साबुत धनिया आधा छोटा चम्मच, सिरका एक छोटा चम्मच, दही 400 ग्राम, गरम मसाला एक छोटा चम्मच, नमक स्वादानुसार, हल्दी पाउडर एक छोटा चम्मच, तेजपत्ता 3-4 और स्वादानुसार नमक।  बनाने का तरीका सबसे पहले चावल को अच्छी तरह से पानी से साफ करें। अब इसे एक घंटे के लिए पानी में भिगो दें। सबसे पहले कूकर या भगौने में चावल, 200 ग्राम दही, एक बड़ा चम्मच अदरक-लहसुन का पेस्ट, आधा चम्मच जीरा, 10 ग्राम जावित्री, सिरका, साबुत धनिया, एक जायफल, चौथाई चम्मच दालचीनी, आधा चम्मच अजीनोमोटो डालते हैं। इन्हें अच्छी तरह से मिलाएं। अब अंदाज से इसमें पानी डालकर धीमी आंच पर उबाल लें। भगौने में आधा किलो रिफाइंड ऑयल या तेल को गर्म करें। तेल गर्म होने पर इसमें कटा हुआ प्याज मिलाएं।  जब प्याज हल्का भूरा हो जाए, तो इसमें चिकन को फ्राई करें। चिकन के फ्राई होने पर इसमें 200 ग्राम दही, 2 बड़े चम्मच अदरक-लहसुन का पेस्ट, लाल मिर्ची, धनिया, बचा हुआ अजीनोमोटो, साबुत हरी मिर्च, जीरा, दालचीनी, जावित्री, तेजपत्ता, इलायची, कटे हुए नींबू, चक्रफूल आदि डालें। इसमें स्वादानुसार नमक मिलाएं। थोड़ा सा खाने वाला रंग मिलाएं। अब इसे धीमी आंच पर करीब 15 मिनट तक और पकाएं। चिकन के पकने पर इसमें उबले हुए चावल को मिला दें। इसे करीब 10 मिनट तक हल्की आंच पर और पकाएं। अब एक कड़ाही में घी डालें। घी के गर्म होने पर इसमें सूखी मेथी के पत्ते डालें। अब इसे चावल के ऊपर छिड़क देंगे। आंच बंद कर दें। मोहनपुरी बिरयानी तैयार है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूलना भूल जाओगे जब इस अनोखे तरीके से पाठ याद करोगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-proves-students-should-speak-loud-while-studying/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 11:18:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-proves-students-should-speak-loud-while-studying/</guid>
      <description>बोलकर पढ़ने की आदत को हम अक्सर अच्छा नहीं मानते हैं। मगर हाल ही में हुए एक शोध ने इस तरीके को पढ़ाई के लिए कारगर माना है। शोध के मुताबिक, जो छात्र तेज आवाज में बोलकर अपनी पढ़ाई करते हैं, उनमें विषय भूलने की समस्या बहुत कम होती है। इसका मतलब है कि मन में बुदबुदाते हुए पढ़ने या याद करने की बजाय अगर आप तेज आवाज में बोलकर सारे विषय पढ़ें या याद करें, तो पाठ लंबे समय तक याद रहते हैं। 75 छात्राओं पर हुए इस शोध में कुछ छात्रों को 160 शब्द जोर से पढ़ने के लिए कहा गया। वहीं कुछ छात्रों को बिल्कुल शांत रहकर पढ़ने और याद करने के लिए बोला गया।  160 शब्दों में से 77 प्रतिशत शब्द ऐसे थे, जिन्हें तेज आवाज में बोलकर शब्‍दों को याद कराया गया था, उन्हें सारे शब्‍द काफी अर्से बाद भी अच्‍छे से याद थे, जबकि चुपचाप पढ़ाई करने वाले छात्रों की याद्दाश्‍त का रिकॉर्ड अच्छा नहीं था।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेग्नेंट महिलाओं को भारत के इन शहरों में नहीं देना चाहिए बच्चे को जन्म, वजह भी जान लो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-air-pollution-affects-women-and-foetus-during-pregnancy/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 11:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-air-pollution-affects-women-and-foetus-during-pregnancy/</guid>
      <description>प्रदूषण की वजह से सेहत संबधी कई समस्याएं होती हैं। इस पर कई शोध भी हुए हैं। हाल ही में हुए एक शोध के मुताबिक, प्रेग्नेंसी के दौरान यदि महिलाएं प्रदूषण की चपेट में आती हैं, तो उनके बच्चे कम वजन के पैदा होते हैं। इस अध्ययन को इंडियन काउंसिल मेडिकल रिसर्च द्वारा किया गया है। इस अध्ययन के लिए तमिलनाडु के शहरी और ग्रामीण इलाकों की 1,285 गर्भवती महिलाओं को चुना गया था। अध्ययन बताता है कि प्रदूषण के प्रभाव से नवजात शिशु के वजन में कमी होती है। अध्ययन की प्रमुख कल्पना बालकृष्णनन कहती हैं, &amp;lsquo;भारत में यह बहुत ही आम है, जो कि वायु में बढ़ते प्रदूषण के कारण होता है। नवजात शिशुओं में कम वजन होना स्वास्थ्य के लिहाज से बहुत ही गंभीर मामला है और यह नवजात शिशु के स्वास्थ्य पर खराब असर डालता है।  अध्ययन के नतीजे वायु की गुणवत्ता को तुरंत सुधारने की आवश्यकता पर बल देते हैं ताकि गर्भवती महिलाओं और नवजात शिशुओं को इसके प्रभावों से बचाया जा सके।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हेल्थ के साथ टेस्ट का भी रखना है ख्याल तो डिनर में खाएं ये डिश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/add-this-dishes-in-your-dinner-which-is-best-source-of-protein-intake/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:41:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/add-this-dishes-in-your-dinner-which-is-best-source-of-protein-intake/</guid>
      <description>प्रोटीन हमारे शरीर के लिए एक ऊर्जा स्रोत होता है। सेहत के विकास और संरचना के लिए प्रोटीन बहुत जरूरी होता है। एक दिन में एवरेज एक पुरुष को करीब 60 ग्राम प्रोटीन जबकि एक महिला को 55 ग्राम प्रोटीन की जरूरत होती है। आज हम आपको कुछ प्रोटीन से भरपूर डिश के बारे में बताने जा रहे हैं, जिन्हें आप अपने डिनर में शामिल कर सकते हैं। इनके सेवन से आपको पूरा प्रोटीन मिलेगा। काबुली चना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रोटीन के लिए मीट नहीं, ट्राई करें ये डिश, शिल्पा शेट्टी ने शेयर की स्पेशल रेसिपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/shilpa-shetty-shares-easy-recipie-for-protien-rich-asian-stir-fry-vegetable/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:21:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/shilpa-shetty-shares-easy-recipie-for-protien-rich-asian-stir-fry-vegetable/</guid>
      <description>क्या आप भी मानते हैं कि प्रोटीन के लिए सिर्फ मीट खाना जरूरी है? क्या आपके अनुसार सिर्फ सब्जियां खाने से शरीर की प्रोटीन की जरूरत पूरी नहीं हो पाती?  आमतौर पर यही माना जाता है कि शाकाहारी खाने से शरीर को भरपूर मात्रा में प्रोटीन नहीं मिल पाता। यह धारणा गलत है। दरअसल, सिर्फ एक सब्जी की जगह हमें थाली में मिक्स वेजिटेबल परोसनी चाहिए। हालांकि, कई लोगों की दलील यह भी है कि उबली, स्टीम की हुई सब्जियां खाने में बेस्वाद लगती हैं। इसकी जगह वे उबले या स्टीम किए हुए मीट को खाना पसंद करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मस्त जिंदगी जीनी है तो &#39;मुक्काबाज&#39; से सीखो ये 5 पैंतरे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/lessons-to-learn-from-anurag-kashyap-film-mukkabaaz-to-shine-at-office/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:21:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/lessons-to-learn-from-anurag-kashyap-film-mukkabaaz-to-shine-at-office/</guid>
      <description>&amp;ldquo;अपने टैलेंट का प्रमाणपत्र लेके सोसाइटी में झंडा गाड़ने निकले हो&amp;hellip;दांत चियार के टें बोल जाओगे&amp;hellip;पहले सही व्यक्तित्व के समक्ष दांत निपोरना सीख लो। इसी को कहते हैं असली पैंतरा।&amp;rdquo;  भला हो अनुराग कश्यप का जिन्होंने बिल्कुल सही वक्त पर अपनी फिल्म &amp;lsquo;मुक्काबाज&amp;rsquo; परोस दी। जनवरी खत्म होने को है और &amp;lsquo;अप्रेजल&amp;rsquo; की गहमागहमी लगभग हर प्राइवेट कंपनी में शुरू हो चुकी है। इसी के साथ बॉस की चरणवंदना भी तेज हो गई है। लेकिन अगर आप बिना चाटुकारता किए ऑफिस में अपनी धाक जमाना चाहते हैं तो फिल्म &amp;lsquo;मुक्काबाज&amp;rsquo; से ये पांच पैंतरे जरूर अपना लीजिए&amp;hellip; काम से अनाप-शनाप प्रेम कीजिए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सावधान! इन 6 काम को करने से घट सकती है मर्दानगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-habits-of-men-which-reduce-their-sperm-count/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-habits-of-men-which-reduce-their-sperm-count/</guid>
      <description>जाने-अनजाने पुरुष ऐसे काम कर जाते हैं जिसका उनके स्पर्म काउंट पर बुरा असर पड़ता है। तनाव और असंतुलित लाइफस्टाइल का बुरा असर दिमाग पर तो होता ही है, पुरुषों का स्वास्थ भी बिगड़ता है। एक नजर उन काम पर जिन्हें करने से होता है मर्दानगी कम होने का खतरा...  लेटकर टीवी देखना
पड़े पड़े टीवी देखते रहते हैं तो इस आदत को छोड़ दीजिए। यह मोटापा बढ़ाता है और मोटापे से स्पर्म काउंट घटता है। शोध कहता है कि जो पुरुष टीवी देखने के बजाए नियमित कसरत करते हैं उनका पौरुष बढ़ता है। सनस्क्रीन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कंधे और गर्दन के दर्द से हैं परेशान तो आसन दिलाएंगे आपको आराम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-yoga-poses-to-help-relieve-shoulder-and-neck-pain/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 11:11:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-yoga-poses-to-help-relieve-shoulder-and-neck-pain/</guid>
      <description>दिन भर ऑफिस में बैठकर काम, शारीरिक मेहनत में कमी, सोने का गलत तरीका या गलत जीवनशैली। वजह जो भी हो पर कंधे और गर्दन में दर्द आज जैसे हमारी लाइफ का पार्ट बन गया है। ऐसे में कमर और गर्दन के दर्द से राहत के लिए तरह-तरह की ‌पेनकिलर दवाएं या ऑयनमेंट का सहारा लेने के बजाय अगर आप अपनी जीवनशैली में इन योगासनों को शामिल करेंगे तो यह समस्या आपको कभी नहीं सताएगी।  द्रुत ताड़ासन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तनाव कम करना है तो देश के इन चार जबरदस्त रूफटॉप कैफे में दो पल जरूर गुजारो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-overcome-from-stress-then-you-must-vizit-these-tremendous-rooftop-cafes/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 11:09:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-overcome-from-stress-then-you-must-vizit-these-tremendous-rooftop-cafes/</guid>
      <description>घर के खाने से जब मन ऊब जाता है तो लोग मन बहलाने और स्वादिष्ट खाने का जायका लेने के लिए रेस्त्रां का रुख करते हैं। तो वहीं कुछ लोग अपने स्ट्रेस को दूर करने के लिए क्वॉलिटी टाइम स्पेंड करने के लिए रेस्त्रां का रूख करते हैं। आज हम आपको कुछ ऐसे ही रेस्त्रां के बारे में बताने जा रहे हैं जहां आपको खाना तो अच्छा मिलेगा ही साथ साथ आपको आपके साथ क्वॉलिटी टाइम स्पेंड करने को भी मिलेगा।   ओम मेड कैफे, बैंगलोर</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>