<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Feb 2018 09:11:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>सिर्फ सलमान को इंप्रेस करने के लिए नहीं, इन वजहों से भी जैकलिन ने सीखा पोल डांस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-benefits-of-pole-dance-will-convince-you-to-follow-jacqueline-fernandez/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 09:11:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-benefits-of-pole-dance-will-convince-you-to-follow-jacqueline-fernandez/</guid>
      <description>इन दिनों बॉलीवुड एक्ट्रेस जैकलिन फर्नांडीज की कुछ तस्वीरें सोशल मीडिया पर खूब वायरल हो रही हैं। इनमें वह पोल डांस की प्रैक्टिस करती नजर आ रही हैं। दरअसल, उनकी अगली फिल्म &#39;रेस-3&#39; में उनका एक पोल डांस शामिल किया जाएगा। हालांकि, सिर्फ फिल्म के लिए या सलमान खान को इंप्रेस करने के लिए यह श्रीलंकाई ब्यूटी इतने पसीने नहीं बहा रही है। असलियत में इसके पीछे इससे भी बड़ा राज़ छिपा है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लहसुन करता है रामबाण का काम, ये 7 फायदे यकीनन नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/7-health-benefits-of-garlic/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 08:10:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/7-health-benefits-of-garlic/</guid>
      <description>कोलेस्ट्रॉल बढ़ रहा हो या डायबिटीज के मरीज हों, डाइट में लहसुन का सेवन न सिर्फ सर्दियों बल्कि हर मौसम में बेहद फायदेमंद है। लहसुन के फायदे के बारे में आयुर्वेद के साथ-साथ अब एलोपैथिक विशेषज्ञ भी समझते हैं। यही वजह है कि चिकित्सक अक्सर डाइट में लहसुन के सेवन को फायदेमंद बताते हैं। आइए जानें क्या हैं लहसुन खाने के फायदे। ​कैंसर से लड़ने में है मददगार 
लहसुन शरीर की प्रतिरोधी क्षमता बढ़ाता है और कैंसर जैसे गंभीर रोग से लड़ने में शरीर की मदद करता है। चिकित्सिक पैनिक्रयाज, कोलोक्टोरल, ब्रेस्ट और प्रोस्टेट कैंसर में लहसुन के कच्चे जवे खाने की सलाह देते हैं।ब्लड क्लॉटिंग में फायदेमंद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आम के पत्ते के बड़े फायदे, इस खतरनाक बिमारी से दिला सकता है निजात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/surprising-benefits-of-mango-leaves/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 08:10:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/surprising-benefits-of-mango-leaves/</guid>
      <description>फलों का राजा आम के फायदो के बारे में तो आपने बहुत सुना होगा लेकिन क्या आप जानते हैं कि आम के पत्ते के भी जबरदस्त फायदे हैं। आगे की स्लाइड्स में जानिए कैसे इसके इस्तेमाल से आप शुगर जैसी बिमारी से निजात पा सकते है&amp;hellip; आम की पत्तियों को धूप में सुखाकर उसका पाउडर बना लें। रोजाना इसको एक चम्मच खाएं इससे आपका शुगर कंट्रोल में आ जाएगा।अगर आपको ब्लडप्रेशर की समस्या है तो आम के पत्ते को उबाल लें। नहाते समय इसे नहाने के पानी में डालकर नहाएं। इससे आपको ब्लडप्रेशर की समस्या से निजात मिलेगा।आम की पत्तियों का पाउडर पथरी से भी निजात दिलाता है। इसके रोजाना सेवन से ये पथरी को शरीर से निकालकर बाहर कर देता है।आम के पत्ते हिचकी की समस्या से भी निजात दिलाते हैं। अगर आपको हिचकी आ रही हो और हिचकी बंद होने का नाम नहीं ले रही तो आम की पत्तियां उबालकर उससे गरारे करें। अगर आप जल गए हैं तो उस पर आम की पत्तियों का राख लगाएं। जलन से राहत मिलेगा।अगर आपको अस्थमा की दिक्कत है तो आम की पत्तियों का काढ़ा बना कर पिएं। इस समस्या से निजात मिलेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जवानी बरकरार रखनी है तो हर मर्द खाना शुरू कर दें ये फल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-food-boost-fertility-in-men/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 08:10:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-food-boost-fertility-in-men/</guid>
      <description>खराब लाइफस्टाइल, गलत खानपान और तनाव पुरुषों की यौन क्षमता को प्रभावित करते हैं। यौन क्षमता को बढ़ाने के लिए कई पुरूष दवाईयों का सहारा लेते हैं, लेकिन इन दवाईयों के कई साइड इफेक्ट्स भी होते है। आज हम आपको कुछ ऐसे फलों और सब्जियों के बारे में बताएंगे जिनके सेवन से भी अपनी मर्दानगी को बढ़ा सकते है। इसके लिए आपको सिर्फ आपके घर में मौजूद कुछ खास चीजों को अपनी डाइट में शामिल करना होगा। इन खास चीजों को अपनी डाइट में शामिल कर आप अपनी रोमांटिक लाइफ को और भी बेहतर बना सकते हैं। अनार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर जंक फूड खाते हैं तो ये काम जरूर करें वरना...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1egqup0/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 17:22:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1egqup0/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चंद्रग्रहण में गर्भवती महिलाएं जरूर बरतें ये सावधानियां, जानें क्या करें और क्या न करें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/blue-moon-total-lunar-eclipse-supermoon-is-not-good-for-pregnant-ladies/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 15:16:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/blue-moon-total-lunar-eclipse-supermoon-is-not-good-for-pregnant-ladies/</guid>
      <description>आज दुनियाभर में एक साथ पूर्ण चंद्रग्रहण लगेगा। देशबर में लोग सुपरब्लू मून देखने के लिए बहुत एक्साअइटिड हैं, लेकिन चंद्र ग्रहण को दूष‍ित माना जाता है और इस दौरान खासतौर परगर्भवती महिलाओं को सावधानी बरतने की सलाह दी जाती है। ऐसा कहा जाता है कि होने वाले बच्चे के लिए चंद्रग्रहण अच्छा नहीं होता है। यह अजन्मे बच्चे पर बुरा प्रभाव डालता है। आगे की स्लाइड्स में जानें चंद्रग्रहण के दौरान क्या करें और क्या ना करें&amp;hellip;  करें यह उपाय</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>थकान दूर करने के लिए भूलकर भी नहीं पीनी चाहिए चाय, वजह भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/despite-healthy-diet-and-active-lifestyle-this-is-why-you-feel-tired/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 10:50:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/despite-healthy-diet-and-active-lifestyle-this-is-why-you-feel-tired/</guid>
      <description>रात में अच्छी नींद लेने के बावजूद भी आपको दिन में थकान महसूस होती है? तो यह सेहत से संबंधित कई अन्य समस्याओं की तरफ इशारा करती है। थकान से मन उदास रहता है। किसी काम में मन नहीं लगता है। इस वजह से काम भी ठीक से नहीं होता। थकान होने की मुख्य वजहों को जान लें। पानी कम पीना 
पानी कम पीने से शरीर सुस्त पड़ जाता है, जिससे थकान महसूस होने लगती है। अधिक नमक युक्त पदार्थ के सेवन से शरीर की नमी तेजी से समाप्त होती है, जिससे शरीर में पानी की कमी होने लगती है। ऐसे में चाय या कॉफी पीने से बचना चाहिए वरना डिहाड्रेशन खतरनाक स्तर तक पहुंच सकती हैं। पानी के साथ-साथ हर्बल टी, नारियल पानी या फलों का जूस पिएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूख नहीं लगती तो खाने में डालें यह चीज, त्वचा भी होगी चमकदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-five-health-benefits-of-ginger/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 10:27:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-five-health-benefits-of-ginger/</guid>
      <description>भारतीय खानपान का अहम हिस्सा है अदरक। चाय से लेकर सब्जी तक में इसका इस्तेमाल किया जाता है। अदरक से सेहत पर होने वाले फायदों के बारे में बता रही हैं सीनियर डाइटिशियन हिमांशी शर्मा।  -अदरक में आयरन, कैल्शियम, आयोडीन, विटामिन आदि पोषक तत्व शरीर को स्वस्थ रखने के लिए जरूरी होते हैं। यह शक्तिशाली एंटीवायरल भी है।  -यह पाचन तंत्र मजबूत बनाता है। खांसी और गले की खराश की बेहतरीन दवा है। इसके नियमित सेवन से भूख न लगने की समस्या दूर होती है।  -अदरक पाचन में सुधार करने में मददगार है। कब्‍ज की समस्‍या से निजात मिलती है। इसके सेवन से त्‍वचा आकर्षित और चमकदार बनती है। सर्दी और जुकाम में अदरक के सेवन से आराम मिलता है। इसमें दर्द मिटाने के प्राकृतिक गुण पाए जाते हैं। पीरियड्स की अनियमितता भी दूर करे।  -यह कोलेस्ट्रॉल को नियंत्रित करता है। रक्त प्रवाह ठीक रहता है। खून के थक्के नहीं बनते। इसमें एंटी फंगल और कैंसर प्रतिरोधी गुण पाए जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>याद्दाश्त बढ़ाने के लिए छात्रों को जरूर करना चाहिए यह काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/students-should-practise-pushan-mudra-to-improve-memory-power/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 10:27:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/students-should-practise-pushan-mudra-to-improve-memory-power/</guid>
      <description>पूषाण मुद्रा से प्राण, व्यान और अपान तीनों वायु के लाभ एक साथ मिलते हैं। इससे जठराग्नि मजबूत होती है। याद्दाश्त बढ़ती है। परीक्षा के दिनों में यह मुद्रा विद्यार्थियों के लिए उपयोगी होगी। विशेषज्ञ डॉ. प्रशांत कुमार से जानें इसे करने का तरीका।  ऐसे करें दाएं हाथ से व्यान मुद्रा बनाएं यानी अंगूठे, तर्जनी और मध्यमा के शीर्ष को मिलाएं। अनामिका तथा कनिष्ठा को सीधी रखें। फिर बाएं हाथ से अपान मुद्रा बनाएं यानी अंगूठे, मध्यमा और अनामिका के अग्रभाग को मिलाएं। तर्जनी और कनिष्ठा को सीधी रखें। दाएं हाथ से व्यान मुद्रा का विकल्प चुनें या प्राण मुद्रा का, लेकिन बाएं हाथ में अपान मुद्रा ही रहेगी। गहरी व धीमी सांस के साथ 15-15 मिनट तक तीन बार करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घरेलू चीजों को बदलने का क्या है सही समय, आइए इस वीडियो से जानें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1egtwyb/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 16:50:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1egtwyb/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुंजल क्रिया: नहीं होंगे पेट संबंधी रोग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/importance-and-process-of-yogic-technique-kunjal-kriya/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 12:56:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/importance-and-process-of-yogic-technique-kunjal-kriya/</guid>
      <description>कुंजल पानी से की जाने वाली हठयोग की क्रिया है। इसमें खाली पेट पानी पीकर, उसे बाहर निकालना होता है। इस क्रिया से कंठ से लेकर आमाशय तक का शुद्धिकरण होता है। कब्ज, पित्त, कफ, गैस आदि रोगों से मुक्ति मिलती है।   ऐसे करें सूर्योदय से पहले, हाथों को घुटनों पर रखकर कागासन में बैठें। चार से पांच गिलास गुनगुना नमकीन पानी पिएं। खड़े हो जाएं। दोनों पैरों को आपस में मिलाकर 90 डिग्री का कोण बनाते हुए आगे झुकें। बायां हाथ पेट पर रखें। दाएं हाथ की तर्जनी व मध्यमा उंगलियां गले में डालकर जीभ के पिछले हिस्से पर तब तक घुमाएं, जब तक कि उल्टी न होने लगे। पानी बाहर आए, तो उंगलियों को मुंह सेनिकालें। क्रिया को दोहराएं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर का सफाई कर्मचारी कहलाता है यह अंग, ऐसे करता है काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-about-suicidal-baggage-of-body-lysosome/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 12:45:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-about-suicidal-baggage-of-body-lysosome/</guid>
      <description>डॉ. श्रीगोपाल काबरा के मुताबिक, शरीर की कोशिकाओं में आत्मघाती बम होते हैं। तेजाब से भरे थैले, जिन्हें &amp;lsquo;लाइसोसोम&amp;rsquo; कहते हैं।  असल में लाइसोसोम कोशिका का आमाशय (पेट) होते हैं। आमाशय की तरह ही इनमें एसिड भरा होता है, जिसमें भोजन (प्रोटीन, कार्बोहाइड्रेट, लिपिड) को पचाने वाले 50 पाचक एंजाइम्स होते हैं। भोजन का पाचन कर, ये कोशिका को पोषक तत्व प्रस्तुत करते हैं। लाइसोसोम्स केवल भोजन का ही पाचन नहीं करते, वरन कोशिका में अगर वायरस या रोगाणु प्रवेश कर जाते हैं, तो उन्हें भी पचाकर नष्ट कर देते हैं।  ये कोशिका के अंदर टूट-फूट और अपशिष्ट को भी एसिड में घोलकर पचा जाते हैं, जिससे वे कोशिका में इकट्ठा न हो पाएं। लाइसोसोम्स कोशिका के सफाई कर्मचारी का भी काम करते हैं। स्टेरोइड औषधियां लाइसोसोम्स की थैलियों को फटने से बचाते हैं। विषैले तत्वों (टॉक्सिन) से जब कोशिका का जीवन लड़खड़ाता है और लाइसोसोम की थैली फटने को होती है, तब स्टेरोइड्स कोशिका के लिए जीवन रक्षक साबित होते हैं। चिकित्सक को विषैले तत्व खत्म करने का समय मिल सकता है। स्टेरोइड जीवन रक्षक साबित होते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्ट्रेस दूर करने का सबसे कारकर तरीका है Kidulting, एक बार ट्राई करके तो देखिए...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-reasons-why-kidulting-is-the-best-technique-to-remove-stress/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 11:17:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-reasons-why-kidulting-is-the-best-technique-to-remove-stress/</guid>
      <description>एक बच्चा है, जो बड़ों के दिलों में बैठा रहता है। बड़े लगातार उसकी अनदेखी करते रहते हैं और अपने आस-पास तनाव की एक बोझिल दुनिया बसाते रहते हैं। तनाव से मुक्ति चाहिए, तो उस बच्चे को बाहर निकालिए।  फिट रहने के लिए जिम जाते हैं। वजन कम करने के लिए घंटों एक्सरसाइज करते हैं। खुश रहने के लिए सौ तरीके आजमाते हैं। फिर भी न तो मन शांत रहता है, न तनाव से छुटकारा मिलता है, न पूरी तरह से फिट रहते हैं और न ही मूड अच्छा रहता है। करें तो करें क्या?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टैटू बनवाने के बाद आप नहीं कर सकते हैं यह काम, वर्ना चुकानी पड़ सकती है बड़ी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-these-harmful-effects-of-tatoo-before-you-plan-to-get-inked/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 10:27:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-these-harmful-effects-of-tatoo-before-you-plan-to-get-inked/</guid>
      <description>हाल ही में दिल्ली हाई कोर्ट ने भारतीय वायु सेना के उस फैसले को अपनी मंजूरी दी जिसके तहत टैटू बनवाने वाले शख्स की भर्ती नहीं की जाएगी। वैसे तो यह मामला सिर्फ सेना की भर्ती से जुड़ा है, लेकिन टैटू को लेकर इन दिनों मचे बवाल के बीच यह बात भी सामने आई है कि शरीर पर टैटू बनवाने से सेहत को भी नुकसान पहुंच सकता है।  एक नजर टैटू बनवाने से होने वाले नुकसान पर.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बैंगन के असली फायदे जानने हैं तो लड़कियों से पूछ लें, यकीन मानें इससे प्यार हो जाएगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-women-should-regularly-eat-eggplant-or-bringal/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 10:27:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-women-should-regularly-eat-eggplant-or-bringal/</guid>
      <description>बैंगन को &#39;सब्जियों का राजा&#39; कहा जाता है। इसकी सिर्फ सब्जी नहीं बल्कि भर्ता, जेली और सॉस भी खूब पसंद किया जाता है। दक्षिण भारत में इसे मुख्य तौर पर सांभर में डाला जाता है।   गांव-देहात में मान्यता है कि बैंगन खाने से कोई फायदा नहीं होता। वे लोग इसे &#39;बेगुन&#39; कहते हैं। हालांकि, विशेषज्ञों की मानें तो बैंगन का सेवन त्वचा और बालों की खूबसूरती बढ़ाने से लेकर दिमाग तेज करने तक में फायदेमंद है। बैंगन में होते हैं ये पोषक तत्व</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MRI स्कैन कराते वक्त भूलकर भी ना पहनें ये चीजें, वर्ना चली जाएगी जान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-wear-or-carry-these-things-when-you-enter-mri-room/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 10:27:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-wear-or-carry-these-things-when-you-enter-mri-room/</guid>
      <description>मुंबई के एक अस्पताल में एक अजीबोगरीब और दर्दनाक घटना घटी। आम तौर पर शरीर की जांच के लिए इस्तेमाल होने वाली MRI मशीन ने एक इंसान की जान ले ली। अस्पताल के MRI रूम में 32 साल के एक व्यक्ति के शरीर में जरूरत से ज्यादा लिक्विड ऑक्सीजन जाने की वजह से उसकी मौत हो गई।  पुलिस के मुताबिक मध्य मुंबई के एक सरकारी अस्पताल में राजेश मारू के साथ ये घटना घटी। इसके बाद एक डॉक्टर, वार्ड ब्वॉय और महिला क्लीनर के खिलाफ मामला दर्ज किया गया है। समाचार एजेंसी पीटीआई ने एक अधिकारी के हवाले से बताया कि राजेश मारू अपनी एक रिश्तेदार का MRI स्कैन कराने के लिए अस्पताल गए थे।  डॉक्टर के निर्देशों के मुताबिक, स्कैन के लिए वो मरीज को MRI रूम में लेकर गया था और वहां ऑक्सीजन सिलेंडर लीक कर गया। यह ऑक्सीजन लिक्विड फॉर्म में थी और वो जहरीली साबित होती है। लेकिन यह MRI मशीन है क्या, यह किसलिए इस्तेमाल होती है और क्या यह वाकई इतनी खतरनाक है कि किसी की जान ले सकती है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 7 चीजों को खाने का सही समय जानेंगे तो होगा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1efih2f/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 13:56:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1efih2f/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यह है धरती की सबसे खुशहाल जगह, सर्दियों में बढ़ जाता है रोमांच</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/singer-sanjeevani-bhelande-gives-you-five-reasons-why-you-should-visit-bhutan/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 13:21:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/singer-sanjeevani-bhelande-gives-you-five-reasons-why-you-should-visit-bhutan/</guid>
      <description>फिल्म &#39;करीब&#39; का गाना &#39;चोरी चोरी जब नजरें मिलीं&#39; गाना गाकर हमारे दिलों में बस चुकीं हैं गायिका संजीवनी भेलांडे। वैसे तो काम के सिलसिले में वह देश-विदेश के कई जगहें घूम चुकी हैं, लेकिन इस प्यारी सी धरती पर उनका पसंदीदा कोना कौन सा है, यह उन्होंने बताया अमर उजाला से एक बातचीत में... भूटान के थिम्फू में जिंदगी का इंद्रधनुष
अपने कॉन्सर्ट्स की वजह से बहुत ज्यादा घूमी हूं। या यूं कहूं कि लगभग हर देश घूम चुकी हूं। इसी वजह से अब ज्यादा घूमना पसंद नहीं है। लेकिन जहां भी घूमी हूं, वहां कुछ-न-कुछ जरूर पसंद आया। जैसा कि मैंने बताया कि मैं कई देशों में कॉन्सर्ट्स कर चुकी हूं, लेकिन मुझे भारत से बाहर जाना पसंद नहीं है। मुझे अपने देश से बेहतर कुछ नहीं लगता है। यहां इतनी विविधता है, इतने रंग हैं, तो देश के बाहर घूमने क्यों जाया जाए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बनारसी मलइयो: ओस की बूंद से बनती है यह मिठाई, सिर्फ तीन महीने इसे चखने का मौका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/banarasi-malaiyo-is-sweet-prepared-with-dew-and-milk/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 12:54:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/banarasi-malaiyo-is-sweet-prepared-with-dew-and-milk/</guid>
      <description>बनारसी जब अपनी तरंग में होते हैं, तो किसी की नहीं सुनते और उनकी सुनें, तो मलइयो नामक दुर्लभ रत्न आपको बनारस के अलावा कहीं नहीं मिल सकता। हल्की मिठास लिए केसरिया दूध का झाग ‘पानी केरा बुदबुदा’ (पानी के बुलबुले) की याद दिलाता है। मुंह में रखते ही यह हवा में बिला जाता है और बची रह जाती है मनमोहक सुगंध व शायद कुछ हवाइयां पिस्ते की। ‘दूधनी पफ’ भी कहते हैं इसे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मर्दानगी बढ़ाने से लेकर &#39;उन दिनों&#39; की तकलीफ दूर करने तक, बड़ा फायदेमंद है यह दाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-horse-gram-or-kulthi-dal-helps-in-improving-sperm-count-in-men/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 12:19:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-horse-gram-or-kulthi-dal-helps-in-improving-sperm-count-in-men/</guid>
      <description>पोषण से भरपूर कुल्थी दाल के फायदों का जिक्र आयुर्वेद में भी किया गया है। इसमें मौजूद फोसफोरस, कैल्शियम, आयरन और अमीनो एसिड शरीर में स्पर्म काउंट बढ़ाता है। इसलिए जिन पुरुषों में स्पर्म काउंट कम होता उन्हें नियमित रूप से यह दाल खानी चाहिए।  कुल्थी दाल खाने से पीरियड्स में होने वाली ब्लीडिंग कम हो जाती है। जिन महिलाओं को अनियमित पीरियड होता है, उन्हें इसके सेवन से फायदा हो सकता है। गौरतलब है कि इसका तासीर गर्म होता है। लिहाजा, डॉक्टर के परामर्श के बाद ही महिलाओं को इसका सेवन करना चाहिए।  अगर आप सर्दी-जुकाम से पीड़ित हैं, कुल्थी दाल का गरमा दरम सूप भी आपको राहत पहुंचाएगा। इसके अलावा इस दाल से शरीर की रोग प्रतिरोधक क्षमता भी मजबूत होती है। कुल्थी दाल में फाइबर भरपूर मात्रा में मौजूद होता है। यह आसानी से पच जाती है। लिहाजा, अगर आपको कब्ज की परेशानी है तो इस दाल से आपको फायदा होगा। (अगली स्लाइड में जानें, किन लोगों को कुल्थी दाल से करना चाहिए परहेज) हालांकि, कुल्थी के अनेक फायदे होने के बावजूद प्रेगनेंट महिलाओं, टीबी का इलाज करा रहे मरीजों और वे लोग जो वजन बढ़ाना चाहते हों, उन्हें भूलकर भी इस दाल का सेवन नहीं करना चाहिए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चाय पीयो तो टी बैग वाली, ये फायदे जानकर आज से ही कर देंगे शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-to-reuse-the-used-tea-bags/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 10:48:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-to-reuse-the-used-tea-bags/</guid>
      <description>चाय पीना तो हर किसी को ही पसंद होता है, लेकिन क्या आपको मालूम है चाय बनाने के बाद जिस टी बैग को हम इस्तेमाल करके फेंक देते हैं उनको हम और भी कई तरह से प्रयोग में ला सकते हैं?  आज हम आपको टी बैग को इस्तेमाल करने के कुछ ऐसे टिप्स देंगे जिसे जानने के बाद आप भी इन्हें बेकार समझकर फेंक देने की गलती दोबारा नहीं करेंगे। आगे की स्लाइड्स में जानें क्या है इसके फायदे&amp;hellip; पास्ता बनाते समय करें इस्तेमाल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट की चर्बी से छुटकारा दिलाता है यह आसन, जानिए इसे करने का तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/practise-balasana-or-child-pose-to-reduce-abdomen-fat/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 10:27:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/practise-balasana-or-child-pose-to-reduce-abdomen-fat/</guid>
      <description>अगर एक्टिव रहने के बाद भी आप अपने पेट की चर्बी कम नहीं कर पा रहे हैं तो बालासन का अभ्यास आपकी यह समस्या दूर कर सकता है। यह जांघ की चर्बी घटाने और शरीर का रक्त संचार बढ़ाने के लिहाज से भी बेहद फायदेमंद है।  (आगे की स्लाइड्स में जाने बालासन करने का तरीका) स्टेप: 1
इस आसन के अभ्यास के लिए सबसे पहले मैट पर (वज्रासन) घुटने के बल बैठ जाएं और कमर बिल्कुल सीधी रखें। स्टेप: 2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बोर हो रहे हैं तो अकेले घूम आएं दिल्ली की ये 5 &#39;गलियां&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-places-in-delhi-you-should-visit-alone-but-do-not-forget-your-dslr/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2018 16:23:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-places-in-delhi-you-should-visit-alone-but-do-not-forget-your-dslr/</guid>
      <description>रफ्तार में दौड़ रहे मेट्रो शहर में रहने वाले लोगों को कई बार ऐसा लगता है कि वह अपने लिए अपनी ही जिंदगी से दो पल चुराकर थोड़ा सुस्ता लें। मगर फुर्सत के पलों में अगर यार-दोस्त या परिवारवाले पास ना हों, तो बोरियत लगने लगती है। ऐसे में कई लोग सोलो ट्रिप पर यानी किसी पर्यटन स्थल पर अकेले ही घूमने निकल पड़ते हैं।  अगर आप दिल्ली में हैं और आपके पास एक दिन या कुछ घंटों का वक्त है तो आपको शहर के इन पांच जगहों पर जरूर जाना चाहिए। दिल्ली के इन कोनों की खास बात यह है कि अगर आपके दोस्त आपके साथ ना भी हों, तो भी आप बोर नहीं होंगे। इन जगहों पर आपको खुद के साथ दो पल सुकून से बिताने का मौका मिलेगा। 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हेल्दी फूड खाने से भी सेहत को होता है नुकसान, हो जाएं सावधान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eating-healthy-food-also-leads-to-loss-of-health-be-careful/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2018 15:39:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eating-healthy-food-also-leads-to-loss-of-health-be-careful/</guid>
      <description>स्वस्थ रहने के लिए हम हेल्दी खाने जैसे हरी सब्जी, फल और नट्स को अपनी डाइट में शामिल करते हैं, लेकिन क्या आपको मालूम आप जिन हेल्दी खानों को अपनी डायट में शामिल कर रहे हैं उसको खाने का भी एक सही वक्त होता है। अगर आप इसका किसी भी समय सेवन करते हैं तो यह आपकी सेहत को नुकसान भी पहुंचा सकते हैं। आज हम आपको कुछ ऐसी ही चीजों के बारे में बताने जा रहे हैं जिनका गलत टाइम पर सेवन करने से आपके लिए हानिकारक हो सकता है।  सेब</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सूजन में हो जाए सब बेकार तो अपनाएं ये घरेलू उपचार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-for-pain-and-swelling/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2018 15:38:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/home-remedies-for-pain-and-swelling/</guid>
      <description>कई बार अचानक से चलते-चलते पैर मुड़ जाना, मोच आना या किसी अंदरूनी चोट की वजह से हमें सूजन और दर्द जैसी परेशानी का सामना करना पड़ता है। आज हम आपको इन परेशानियों से छुटकारा पाने के लिए कुछ आसान घरेलू नुस्खे बताएंगे। आप एक चम्मच जीरा और एक चम्मच चीनी लें। अब आप इन दोनों को पीस कर रख लें। दिन में तीन बार इसका सेवन करें। यह आपकी सूजन तो कम करता ही है। इसके साथ-साथ आपको दर्द में भी आराम दिलाने में मदद करता है। सूजन को दूर करने के लिए आप चाहें तो गर्म ठंडे पानी से सिकाई भी कर सकते हैं। इसे करने के लिए पहले आप तीन मिनट तक गर्म पानी में पैर रखें। इसके बाद एक मिनट ठंडे पानी से सिकाई करें। यह हर तरह के सूजन में बहुत लाभदायक है।इन बातों का भी रखें ध्यान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपकी पूरी जिंदगी तबाह कर देगी इस चीज की लत, फौरन बदल लें आदत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-social-media-is-destroying-your-life/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2018 13:50:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-social-media-is-destroying-your-life/</guid>
      <description>सोशल मीडिया आज के दौर में बेहद ताकतवर माध्यम बन गया है। लोग खुलकर इजहार-ए-खयाल कर रहे हैं। दुनिया को बता रहे हैं कि वह क्या कर रहे हैं। कब कहां हैं। किस चीज का लुत्फ उठा रहे हैं। किस बात से उन्हें परेशानी हो रही है। मगर सोशल मीडिया के हद से ज्यादा इस्तेमाल से मुश्किलें भी खड़ी होने लगी हैं। चूंकि ये संवाद का नया माध्यम है, इसलिए इस बारे में ठोस रिसर्च कम है और हौव्वा ज्यादा। आज लोग सोशल मीडिया की लत पड़ने की बातें करते हैं। नींद की समस्या बढ़ती है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी के बाद इन वजहों से बढ़ता है महिलाओं का वजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-ithis-is-why-women-gain-weight-after-marriages-why-women-gain-weight-after-marriage/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2018 11:31:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-ithis-is-why-women-gain-weight-after-marriages-why-women-gain-weight-after-marriage/</guid>
      <description>सामान्य तौर पर महिलाओं में पुरुषों के मुकाबले फैट ज्यादा जमा होता है। पर देखा यह भी गया है कि शादी के बाद पुरुषों के मुकाबले महिलाओं का वजन ज्यादा तेजी से बढ़ता है। इसके पीछे तीन बड़ी वजहें हैं... हार्मोनल बदलाव
अगर कोई महिला 20 साल की है तो अगले पांच सालों में उसका वजन 11 किलो ग्राम तक बढ़ जाता है। वहीं इसी उम्र के पुरुष का वजन 13 किलोग्राम तक जाता है। आनुवांशिक दृष्टि से पुरुष या महिला के शरीर में एस्ट्रोजन, प्रोजेस्ट्रोन व टेस्टोस्टेरोन हार्मोनस का असंतुलन होता है जिससे वजन बढ़ता है। तनाव</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए, कौन से हैं दुनिया के वो 6 देश जहां रहना किसी का भी हो सकता है ख़्वाब?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-the-countries-where-anyone-can-dream-of-living/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 10:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-the-countries-where-anyone-can-dream-of-living/</guid>
      <description>अक्सर लोग ये कहते सुने जाते हैं कि देश में सब कुछ ठीक नहीं है। रहना मुश्किल हो गया है। सुविधाओं की कमी है। सरकार अच्छी नहीं है। अफसर खराब हैं। तालीम और अच्छे रहन-सहन का इंतजाम नहीं। इन शिकायतों के बरक्स सवाल ये उठता है कि वो कौन से देश हैं जहां रहना किसी का भी ख्वाब हो सकता है? वो कौन से देश हैं, जहां जिंदगी शानदार है। आसान है। बेहतरीन सुविधाओं से लैस है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जब जरूरत से ज्यादा चिपकू होने लगते हैं लड़के, तो उन्हें ऐसे सबक सिखाती हैं लड़कियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-real-incidence-tell-us-how-to-deal-with-over-friendly-strangers/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 10:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-real-incidence-tell-us-how-to-deal-with-over-friendly-strangers/</guid>
      <description>सोचिए कि आप किसी बार में अकेले बैठकर अपनी ड्रिंक एंजॉय कर रही हैं और तभी कोई अजनबी पुरुष वहां टपक पड़ता है। वो आपसे बात करने की कोशिश करता है। बार-बार मना करने और इग्नोर किए जाने पर भी नहीं मानता। ऐसी हालत में आप क्या करेंगी?  अब या तो आपको वहां से उठकर कहीं और जाना पड़ेगा या किसी और के दखल देने का इंतजार करना पड़ेगा। लगभग हर महिला कभी न कभी ऐसे अनुभव से होकर गुजरती है जब कोई अनचाहा शख्स जबरन उससे बात करने की कोशिश करता है। जब बचाने वाले से हो गई शादी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस वाले काम की टेंशन दें, तो खुश हो जाइए क्योंकि...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-and-effects-of-work-pressure-and-office-tension/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 10:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-and-effects-of-work-pressure-and-office-tension/</guid>
      <description>रफ्तार ही जिंदगी है। अगर कोई चीज जड़ है, तो मानो वो जिंदा नहीं मुर्दा है। इंसान की जिंदगी की बात करें, तो हर गुजरते पल के साथ हमारी जिंदगी की रफ्तार तेज होती जा रही है। इंसानों के पुरखे कभी गुफाओं में रहा करते थे। और आज आवाज से भी तेज रफ्तार हो गई है हमारी जिंदगी।  मल्टीनेशनल कंपनियों ने तो इंसान से उसका सुकून ही छीन लिया है। हालांकि ये कंपनियां अपने कर्मचारियों को बहुत सी सहूलियतें देती हैं लेकिन उसके बदले में कीमत भी उसी तरह वसूलती हैं। दिन शुरू होने के साथ ही खत्म हो जाता है, लेकिन हमारा काम खत्म नहीं होता। काम का प्रेशर लोगों की जिंदगी में तनाव बढ़ा रहा है। आज ज्यादातर नौकरीपेशा लोगों की शिकायत है कि उन्हें अपनी मर्जी का काम करने का मौका नहीं मिलता। गैजेट्स ने बिगाड़ा पूरा खेल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हेल्दी रहने के लिए देर तक सोना है फायदेमंद, सबूत भी देख लो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-how-waking-up-early-can-affect-your-health-badly/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 10:00:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-how-waking-up-early-can-affect-your-health-badly/</guid>
      <description>&#39;अर्ली टू बेड और अर्ली टू राइज मेक्स अ पर्सन हेल्दी, वेल्दी ऐंड वाइज।&#39; अंग्रेजी की यह कहावत बहुत पुरानी है। जिसका मतलब है कि जल्दी सोकर तड़के उठना बहुत फायदेमंद होता है। यह आदत इंसान को सेहतमंद, दौलतमंद और अक्लमंद बनाती है। एप्पल कंपनी के सीईओ टिम कुक सुबह पौने चार बजे उठते हैं। फिएट कंपनी के सीईओ सर्जियो मार्शियोन सुबह 3.30 बजे और मशहूर ब्रिटिश कारोबारी रिचर्ड ब्रैनसन सुबह पौने छह बजे उठ जाते हैं।  जाहिर है ये लोग बहुत कामयाब हैं। तो, क्या इनकी कामयाबी का राज सुबह उठने में छुपा है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योग नहीं कर सकते तो साइकिल चलाना शुरू कर दीजिए, बीमारियों को भूल जाएंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-benefits-of-cycling-will-encourage-you-to-use-cycle-for-excercise/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 10:27:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-benefits-of-cycling-will-encourage-you-to-use-cycle-for-excercise/</guid>
      <description>कोई हमें साइकिल चलाने के लिए कहता है, तो हम साइकिल शब्द सुनकर हंस देते हैं और साइकिल को छोटी चीज समझकर नजर अंदाज करते हैं। लेकिन महंगी कार या बाइक के मुकाबले, साइकिल चलाना सेहत के लिए ज्यादा फायदेमंद है। कार या बाइक शरीर को बीमार करती है, साइकिल की सवारी सेहतमंद बनाए रखती है।   शोध कहता है   यूनिवर्सिटी ऑफ कैलिफोर्निया का एक शोध कहता है कि साइकिल चलाना आसान व्यायाम है। साइकिल चलाने से शारीरिक श्रम करना पड़ता है, जिससे शरीर में पसीना आता है और हानिकारक तत्व शरीर से बाहर निकलते हैं। यह वजन कम करने का भी सबसे अच्छा तरीका है। शोधकर्ताओं का कहना है कि जिन लोगों को डायबिटीज की समस्या है, उन्हें रोजाना आधा घंटा साइकिल चलानी चाहिए। इससे वजन कंट्रोल होता है। साइकिल चलाने से इंसुलिन बनाने वाले सेल्‍स अधिक सक्रिय होते हैं। शरीर रहेगा फिट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया के अलग-अलग हिस्सों में लंच में क्या खाते हैं लोग, जानेंगे तो हैरान रह जाएंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-people-eat-for-lunch-and-how-much-time-takung-for-lunch-around-the-world/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 10:27:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-people-eat-for-lunch-and-how-much-time-takung-for-lunch-around-the-world/</guid>
      <description>दुनिया में किसी भी संस्कृति को समझना हो तो ये देखिए कि वहां के लोग लंच कैसे करते हैं, कब करते हैं, कहां करते हैं और लंच क्या करते हैं। बीबीसी ने भी दुनिया के कुछ शहरों में रहने वाले लोगों से जाना कि वो लंच कैसे करते हैं और क्या करते हैं।  चलिए आपको इस दिलचस्प तजुर्बे से रूबरू कराते हैं। सारा गिमोनो, एमबाले, युगांडा-
भारत की तरह अफ्रीकी देश युगांडा में भी लंच करने की रफ्तार बहुत तेज है। यहां भी रफ्तार भरी जिंदगी जीने वाले लोग लंच के लिए मुश्किल से वक्त निकाल पाते हैं। युगांडा के एमबाले शहर में काम करने वाली सारा गिमोनो एक एनजीओ से जुड़ी हैं। वो कहती हैं कि लोग जल्द से जल्द लंच करके काम पर लग जाना चाहते हैं ताकि ज्यादा से ज्यादा काम कर सकें। हालांकि कोई लंच स्किप नहीं करता। सारा बताती हैं कि युगांडा में लोग डिनर को ज्यादा अहमियत नहीं देते। सारा रोजाना आधे घंटे का वक्त लंच पर खर्च करती हैं। वो इसके लिए अक्सर अपने दफ्तर के पास के रेस्टोरेंट में जाती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यह महिला नहाने में खर्च करती है करोड़ों रुपये, लाइफस्टाइल उड़ा देगा होश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everyone-is-in-shock-to-know-about-pakistan-man-wife-kamaliya-zahoor-lifestyle/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 10:27:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everyone-is-in-shock-to-know-about-pakistan-man-wife-kamaliya-zahoor-lifestyle/</guid>
      <description>हर किसी को अलग- अलग चीजों का शौक होता है, लेकिन आज हम एक महिला के शौक के बारे में आपको बताने जा रहे हैं, जिसे जानकर आप हैरान रह जाएंगे। इस महिला के शौक आम नहीं है जिस वजह से यह हर और चर्चा का हिस्सा बनी हुई हैं। आगे की स्लाइड्स में जानें कौन है यह महिला और क्या हैं इसके शौक&amp;hellip; इस खूबसूरत महिला का नाम कमालिया जहूर है। कमालिया की लाइफस्टाइल औरों से बिलकुल अलग है जिस वजह से वह चर्चा में हैं। 39 वर्षीय कमालिया नहाने में करोड़ो रूपये लगा देती हैं। आप हैरान हो रहे होंगे की वह ऐसी किस चीज से नहाती है जो इतना पैसा लग जाता है। तो आपको बता दें उन्हें शैम्पेन से नहाने का शौक है। कमालिया के पति पाकिस्तानी मूल के ब्रिटिश करोड़पति हैं। जिनका नाम मोहम्मद जहूर है। कमालिया मॉडलिंग और सिंगिंग भी करती हैं। मीडिया रिपोर्टों के मुताबिक, वो रोजाना 5 हजार रुपये की शैम्पेन की कई बॉटल्स नहाने के लिए खरीदती हैं। जिसके चलते वह नहाने में करोड़ों रुपये खर्च कर देती हैं। कमालिया और मोहम्मद जहूर की जुड़वा बेटियां हैं। जिनका नाम अराबेला और मीराबेला। कमालिया के घर पर 22 नौकर हैं, जो घर की देख-भाल करते हैं। इन नौकरों की साल की पगार 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आखिर महिलाओं के नाम पर ही क्यों दी जाती हैं गालियां, पढ़ें पाठकों के ऐसे बेबाक कमेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/abuse-is-also-on-the-name-of-women/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 14:45:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/abuse-is-also-on-the-name-of-women/</guid>
      <description>वे गालियां इतनी अभद्र मानी जाती हैं कि उनका यहां क्या बखान करूं। पर जानते उन्हें आप भी हैं और मैं भी। देश के अलग-अलग इलाकों में उनका मतलब बदल सकता है पर उनकी भाषा नहीं बदलती। गालियों की भाषा में औरत, उसके शरीर या उसके रिश्ते का ही इस्तेमाल होता है। अक्सर हिंसा में लपेट कर और &amp;lsquo;सेक्शुअल&amp;rsquo; तंज के साथ।  ये गालियां इतने आम तौर पर इस्तेमाल होती हैं कि मर्द और औरत दोनों की भाषा का हिस्सा बन जाती हैं। पर गाली भी एक तरीके से औरतों को मर्दों के सामने दूसरा दर्जा देती हैं और कई औरतों को यह बहुत परेशान करता है।शायद इसलिए जब हमने औरतों की &amp;lsquo;मर्ज़ी&amp;rsquo; और आजाद ख्याल होने पर विशेष सिरीज शुरू की तो औरतों के मन में दबी कई असहजताएं सामने आईं। एक और पाठक, वीरासनी बघेल ने लिखा कि &amp;ldquo;यह जिस भी महिला की कहानी है, वो समाज का एक अलग आईना दिखाती हैं।&amp;rdquo; वीरासनी आगे लिखती हैं कि &amp;ldquo;यह साबित होता है कि कमी हमेशा महिलाओं में नहीं होती, कमी पुरुषों में भी होती है और समाज को अपने गलत नजरिए का चश्मा उतारने की जरूरत है।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंडे के पीले भाग के फायदे जान जाओगे, तो फेंकने की सोचोगे भी नहीं </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-and-nutrition-value-of-egg-and-egg-yolk/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 18:07:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-and-nutrition-value-of-egg-and-egg-yolk/</guid>
      <description>जो लोग फिटनेस को लेकर संजीदा रहते हैं, वे आमतौर पर अंडा जब भी खाते हैं उसका पीला भाग यानी जर्दी निकाल देते हैं। लेकिन अगर आप अंडे का सिर्फ सफेद हिस्सा ही खाते हैं तो आप बहुत कुछ मिस कर रहे हैं। अंडे के इस इस हिस्से में ढेर सारे पोषक तत्व होते हैं। जर्दी में मौजूद विटामिन डी हड्डियों को मजबूत बनाता है। शरीर की प्रतिरोधक क्षमता बढ़ाता है और बायोटिन त्वचा को कोमल बनाता है। इसमें मौजूद फैट से आपको एनर्जी देती है। इसके अलावा इसमें विटामिन ए, डी, बी-6, बी-12 और जिंक भी होता है। न्यू‌ट्रिशनिस्ट अंशुल जयभरत ने बताया कि अंडे में प्रोटीन, कैल्शियम और ओमेगा-3 फैटी एसिड भरपूर मात्रा में मौजूद होता है। यह सभी पोषक तत्व हमारे शरीर के लिए जरूरी होते हैं। प्रोटीन से मांसपेशियां मजबूत होती हैं। ओमेगा-3 फैटी एसिड गुड कोलेस्ट्रॉल एचडीएल का निर्माण करता है। कैल्शियम से हड्डियां मजबूत होती हैं। अंडे के सेवन से शरीर को आवश्यक अमीनो एसिड मिलता है, जिससे स्टैमिना बढ़ता है। विटामिन ए से बाल मजबूत होते हैं। आंखों की रोशनी बढ़ती है।फॉलिक एसिड एवं विटामिन बी 12 स्तन कैंसर से बचाते हैं। अंडा स्मरण शक्ति बढ़ाता है। सफेद हिस्से में फैट नहीं होता, जिससे वजन नहीं बढ़ता। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस चीज में छिपा है इंसान की लंबी उम्र का राज़, सदियों से हो रहा है इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-curd-or-yogurt-increase-longevity-and-improves-health/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 16:50:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-curd-or-yogurt-increase-longevity-and-improves-health/</guid>
      <description>&#39;&#39;पहला सुख निरोगी काया&#39;&#39;   कहते हैं, कब्ज और मोटापा सभी बीमारीयों के जड़ हैं। इस वजह से शरीर की रोग प्रतिरोधक क्षमता कम होती जाती है और बुढ़ापा हम पर हावी होने लगता है। लेकिन दूध बनी एक चीज ऐसी है जिसे खाने से पेट भी साफ रहता है और शरीर पर चर्बी नहीं जमती। बढ़ती है पाचन शक्ति
दही सिर्फ खाने का स्वाद ही नहीं बढ़ाता, बल्कि सेहत भी दुरुस्त करता है। बैक्टेरिया की मदद से दूध जमाकर इसे बनाया जाता है। इसमें मौजूद बैक्टेरिया शरीर की पाचन शक्ति बढ़ता है। यह आंत को भी साफ करने में कारगर है जिसकी वजह से शरीर के लिए पोषक तत्वों को एब्जॉर्ब करने में मदद मिलती है। दूध मुकाबले दही को पचाना आसान होता है। इसमें विटामिन बी6, विटामिन बी12, रिबोफेल्विन, कैल्शियम, प्रोटीन मौजूद होता है।   शरीर का मेटाबॉलिज्म दुरुस्त रखता है दही</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दी, खाँसी और बुखार- सर्दियों की इन घातक बीमारियों से बचाव अब संभव  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cooled-cough-and-fever-now-possible-to-protect-from-these-deadly-diseases-of-winter/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 15:43:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cooled-cough-and-fever-now-possible-to-protect-from-these-deadly-diseases-of-winter/</guid>
      <description>सर्दियों के दौरान ठंड, सर्दी, खाँसी और बुखार जैसी विभिन्न बीमारियों में बढ़ोतरी होती है। यह मुख्य रूप से वायरस के बढ़ते प्रसार के कारण होता है। जुकाम एक संक्रामक बीमारी है जो बहुत जल्दी बढ़ती है। यह बीमारी बहती नाक, बुखार, सुखी या गीली खाँसी अपने साथ लाती है, जो श्वसन तंत्र पर अचानक हमला करता है। इसके कारण नाक बहना, छींकना, थकान, तीव्र बुखार, ठंड लगना, नाक जाम, और खाँसी जैसे बीमारियों में तेजी आती है। जिसके कारण गले में खराश, खाँसी , बुखार, शरीर में दर्द और सिरदर्द जैसी शिकायतें आती हैं। कॉमन कोल्ड में बच्चों और बुजुर्गों को विशेष ध्यान और सावधानी बरतनी चाहिए। जैसे ही हम बच्चों में सर्दी, खांसी या बुखार के लक्षण देखते हैं, हम तुरंत अपने बच्चों को दवा देते हैं। ये तीन बीमारियां बहुत आम हैं और अधिकांश बच्चे हर दूसरे महीने सर्दी या खांसी से प्रभावित होते हैं।  &amp;ldquo;भीड़ के पीछे ना जाएं, अपने दिमाग का उपयोग करें।&amp;rdquo;  यह हम पर निर्भर करता है की हम कैसे अपने बच्चे को अंदर से मजबूत बनाते है और कैसे उसे सभी बीमारियॉं का सामना करने में सक्षम बनाते हैं। ज्यादातर बीमारियों का कारण बनती है हमारी कमज़ोर रोग प्रतिरोधक शक्ति। प्रारंभिक अवस्था में ही बच्चे की प्रतिरक्षा प्रणाली का निर्माण करना बेहद आवश्यक है।  अब सवाल यह है की सर्दी, खाँसी और बुखार से बचाव के लिए हमें क्या करना चाहिए। इसका समाधान होमियोपैथी की Haslab Coldreduce में है। इस दवा को होम्योपैथिक का एक वरदान समझ सकते हैं जो बिना किसी साइड इफेक्ट के इन सभी बीमारियों से निज़ात दिलाती है। Haslab Coldreduce बच्चों की रोग प्रतिरोधक शक्ति को बढ़ाती है और उनको इन सभी बिमारियों से लड़ने की शक्ति प्रदान करती है।    खुराक: 2 गोलियां एक दिन में तीन बार, विकट स्थिति में 2 गोली हर 2 घंटे पर या जैसा चिकित्सक द्वारा निर्धारित  रोगः सर्दी, ज़ुकाम, इन्फ्लूएंजा, शरीर में दर्द  लक्षण: नज़ला, विकट सर्दी, बहती नाक, छींकें आना, कन्जेशन, Sinusitis साइनोसाइटिस, बुखार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्लड सेल्स से जुड़ी ये अहम बातें हर किसी को पता होनी चाहिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/things-you-should-know-about-blood-cells-and-bone-marraow/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 14:11:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/things-you-should-know-about-blood-cells-and-bone-marraow/</guid>
      <description>रक्त के लाल कण, श्वेत कण और बिंबाणुओं की त्रिवेणी का उद्गम स्रोत लाल अस्थि मज्जा (बोन मैरो) होती है। जैसे टकसाल और रक्षा उपकरणों की फैक्ट्रियां सुरक्षा कवच से घिरी होती हैं, उसी प्रकार रक्त कणों की टकसाल, लाल मज्जा, हड्डियों के कवच में स्थित होती हैं। हड्डियां अंदर से पोली होती हैं, हाथ-पांव की लंबी हड्डियों के शिरों, कूल्हे की चपटी हड्डी, पसलियों और स्टरनम के अंदर जालीनुमा भाग में लाल अस्थि मज्जा होती है। रक्त कणों की निर्माणशाला। डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी के सालों बाद भी बरकरार रखना है सुहागरात वाला रोमांच, तो करते रहें ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-to-spice-up-and-maintain-love-and-libido-in-married-life/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 13:50:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-to-spice-up-and-maintain-love-and-libido-in-married-life/</guid>
      <description>आमतौर पर देखा गया है कि शादी के 5-6 साल बाद पति और पत्नी के बीच इंटीमेसी कम होने लगती है। ऐसा घर की जिम्मेदारियों, काम के बोझ और असंतुलित जीवनशैली की वजह से हो सकता है। हालांकि, आयुर्वेद में कुछ ऐसे उपाय सुझाए गए हैं जिन्हें अपनाकर शादी के सालों बाद भी &#39;पहली रात&#39; वाला रोमांच बरकरार रख सकते हैं... मसाले
मसालों की सुगंध उत्तेजक होती है। आर्युवेद के साथ-साथ रोमन सभ्यता में भी इस बात पर जोर दिया गया है कि पति-पत्नी को रिश्ते में रोमांच बरकररा रखने के लिए रोजमर्रा के खाने में बड़ी इलायची, इलायची, लौंग, दालचीनी और काली मिर्च जैसे मसालों का सेवन जरूर करना चाहिए। दूध में मिलाएं ये चीज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आ गया ऑफिस की फ्रस्टेशन से बचने का आसान तरीका, घर बैठे हो जाइये &#39;कूल माइंड&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/practice-yoga-pose-of-ksepana-mudra-and-virabhadrasana-to-get-rid-of-tension/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 13:36:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/practice-yoga-pose-of-ksepana-mudra-and-virabhadrasana-to-get-rid-of-tension/</guid>
      <description>घर की जिम्मेदारियों और ऑफिस में काम के बोझ की वजह से कई बार मन बेचैन हो जाता है। उस वक्त क्या करें, क्या ना करें, कुछ समझ नहीं आता। बार-बार गहरी सांस लेने से भी तनाव कम नहीं होता। योगाचार्य शोभा सिद्धार्थ के मुताबिक, घर बैठे इन आसान योग मुद्राओं से आप अपना मन शांत कर सकते हैं... क्षेपण मुद्रा
क्षेपण मुद्रा सारी नकारात्मक ऊर्जा, विचारों, मानसिक तनाव को समाप्त कर, हमें सकारात्मक ऊर्जा से भरती है। कैसे करें:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योग व्यक्ति होता तो कैसा होता? </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-if-yoga-were-a-person-who-would-it-be/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 12:47:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-if-yoga-were-a-person-who-would-it-be/</guid>
      <description>क्या आपने कभी सोचा है योग अगर कोई व्यक्ति होता तो कैसा होता। क्या एक दोस्त की तरह, किसी डॉक्टर की तरह, किसी कलाकार या फिर किसी समझदार बुजुर्ग या फिर किसी आरामपसंद और अनुकूल इंसान की तरह होगा। उसका आपकी जिदंगी में आखिर कैसा रोल होता।   कैसा हो अगर हम कहें कि योग इन सब की भूमिका निभाता है? यह सब कुछ है। कल्पना कीजिए पूरे दिन साथ रहने वाले ऐसे साथी की, जो मल्टी टैलेंटेड होने के साथ मल्टी डायमेंशनल और डायनैमिक भी है। यह आपका मार्गदर्शन करने के साथ आपको स्वस्थ करता है, तनाव से मुक्त करता है, अच्छी नींद दिलाने में सहायता करता है, आपको प्रोत्साहन देता है ताकि आप अच्छा महसूस करने के साथ अच्छे भी दिख सकें। आपको कुछ भी देखने के लिए खुद से बाहर जाने की जरूरत नहीं होगी।   यह वह तरीका है जो गुरुजी के नाम से पहचाने जाने वाले बी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हेडफोन के इस्तेमाल से जुड़ी ये बात आपको कोई नहीं बताएगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/harmful-effects-of-using-earphone-daily/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 12:21:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/harmful-effects-of-using-earphone-daily/</guid>
      <description>आजकल दिन-प्रतिदिन ईयरफोन का इस्तेमाल युवाओं में बढ़ता जा रहा है। संगीत सुनना अच्छी बात है। इससे मानसिक रूप से शांति मिलती है, लेकिन लगातार कान में ईयरफोन लगाकर तेज आवाज में गाने सुनना, कान के साथ-साथ दिमाग की सेहत के लिए भी ठीक नहीं है।  कम होती है सुनने की क्षमता
यदि आप ईयरफोन पर तेज आवाज में लगातार गाने सुनते हैं, तो इससे सुनने की क्षमता धीरे-धीरे प्रभावित होने लगती है। ध्वनि हवा में कंपन से पैदा होती है। जब कंपन कान के पर्दों पर पड़ती है, तो हमें कुछ भी सुनाई नहीं देता है। हेडफोन पर तेज आवाज में गाना सुनने से कान के पर्दों पर लगातार तेज आघात होता है, जिससे बाहर की आवाज सुनाई नहीं देती। इससे दिमाग तेज आघात को सहने की क्षमता विकसित कर लेता है। ऐसे में धीमे आघात को दिमाग पढ़ नहीं पाता। इससे सामान्य आवाज को सुनने में परेशानी होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंह के छाले से हैं परेशान, तो दादी मां के इन घरेलू नुस्खों से पाएं राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reason-behind-mouth-ulcer-and-tips-to-cure-them/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 11:55:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reason-behind-mouth-ulcer-and-tips-to-cure-them/</guid>
      <description>मुंह में बार-बार छाले हो रहे हैं? जलन और दर्द से ठीक से खा भी नहीं पाते हैं? तो दवाओं के साथ-साथ कुछ घरेलू नुस्खे भी आजमा कर देखिए।   अक्सर लोग मुंह के छाले (माउथ अल्सर) से परेशान रहते हैं। यह गोल आकार का घाव होता है, जिसका रंग सफेद या पीला होता है। मुंह में छाले होने पर कुछ भी खाते नहीं बनता। जलन होती रहती है। यह होंठ, जीभ या फिर गाल के अंदर की तरफ होते हैं। कब्ज, हार्मोनल बदलावों और अधिक एसिडिटी आदि के कारण छाले होते हैं। कभी-कभी शरीर में आयरन, विटामिन बी एवं सी की कमी के कारण भी ये हो सकते हैं। इसका इलाज साधारण घरेलू उपचार से भी संभव है। शहद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपके होठों को गुलाबी कर देगा &#39;टूथपेस्ट&#39;, ऐसे करें इस्तेमाल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-get-pink-lips-at-home/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 10:40:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-get-pink-lips-at-home/</guid>
      <description>चेहरे की सुंदरता बढ़ाने में होठ सबसे अहम होते हैं। होठों का गुलाबी होना सबसे अच्छा और खूबसूरत माना जाता है। अब चाहे लड़का हो या लड़की, कौन नहीं चाहेगा कि उसके होठ गुलाब की पंखुड़ियों जैसे गुलाबी दिखाई दें। इसी चाहत में आज के युवा लड़के और लड़कियां दोनों अपने होठों को गुलाब जैसे लाल करने के लिए तरह-तरह के नुस्खे आजमाते हैं। लेकिन इनके इस्तेमाल से कई बार उनके साथ कुछ उल्टा या अनचाहा ही हो जाता है, जिसके लिए उन्हें बाद में पछताना पड़ता है। इनमें खासकर लड़कियां हैं जो अपनो होठों को गुलाब जैसे लाल बनाने के चक्कर में ब्यूटी पार्लर के चक्कर लगाती हैं और तरह तरह के प्रोड्क्ट्स इस्तेमाल करती हैं। ढेर सारा पैसा खर्च करने के बाद भी होठ काले के काले ही रहते हैं। चलिए आपकी इस समस्या का समाधान हम लेकर आए हैं जिसमें आपको अपनी जेब से ज्यादा पैसे खर्च करने की भी जरूरत नहीं पड़ेगी। ये ऐसा ब्यूटी प्रोडक्ट है जो हर घर में आपको आसानी से मिल जाएगा। यकीन मानिए ये आपके होठों पर काफी असरदार रहेगा। बस आपको अपने होठों को लाल और मुलायम बनाए रखने के लिए सबसे पहले थोड़ा सा टूथपेस्ट लेना है और उसे कम से कम दो मिनट तक अपने होठों पर उंगली से मलते रहना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बॉस करने लगे ये काम, तो समझ लो ऑफिस से होने वाली है आपकी छुट्टी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/signs-when-your-boss-want-you-to-leave-office/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 10:26:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/signs-when-your-boss-want-you-to-leave-office/</guid>
      <description>किसी की नौकरी चले जाने से सिर्फ उस इंसान पर ही नहीं बल्कि उसके परिवार पर भी इसका प्रभाव पड़ता है। अक्सर लोगों को अचानक नोटिस दे दिया जाता है और जॉब छोड़ने के लिए कह दिया जाता है। यह उस इंसान के लिए बहुत बुरा क्षण होता है। आज हम आपको कुछ ऐसे ही टिप्स देंगे जिससे आप को पहले ही इस बात का अंदाजा हो जाएगा कि जल्द ही आपकी ऑफिस से छुट्टी होने वाली है। ऐसे में आप अपने लिए पहले से जॉब सर्च करना शुरू कर सकते हैं और अपने आप को मानसिक रूप से तैयार भी कर सकते हैं। जब भी आपको दूसरे लोगों या सीनियर के जरिए, इशारों में या सीधे तौर पर, मैसेज मिलने लगे कि आपकी नौकरी खतरे में है, तब आप समझ जाएं जरूर आपका बॉस आपसे खुश नहीं है और तभी आप तक यह बात आई है।जब कभी आपका बॉस आपसे मीटिंग छोटी कर दे या इंटरैक्शन कम कर दे तो यह भी इस बात का इशारा है कि वह आपकी परफॉर्मेंस से खुश नहीं और आपकी उपस्थिति को नजरअंदाज कर रहे हैं। आप समझ जाएं कि आपका नौकरी ढ़ूंढने का समय आ गया है। इससे पहले कंपनी आपको लात मारे आप खुद कंपनी को बाय-बाय कर दें। जब आपकी बड़ी गलतियों को बार-बार नजरअंदाज किया जा रहा हो तो ऐसा भी हो सकता है कि ऐसा इसलिए किया जा रहा है ताकि आपकी सारी गलतियां रिकॉर्ड करके बाद नोटिस के साथ सीधा निकाले जाने का फैसला बताया जाए। कई बार बॉस गलतियों से परेशान आकर गलतियां बताना छोड़ देते हैं और सीधा नोटिस के साथ बताते हैं।जब बार बार लेट आने पर नोटिस कर चेतावनी दी जाए। यह भी बॉस का आपसे परेशान होने का इशारा देता है। जब कभी ऐसा हो तो समझ जाए और टाइम पर आना शुरू करें और देखें क्या अब बॉस का आपके प्रति व्यवहार बदला है।आपका काम बेस्ट हो तब भी अगर आपका बॉस जबरदस्ती आपके काम में गलतियां निकालें तो यह इस बात का सीधा इशारा देता है कि आप अब अपने लिए नई तौकरी की तालाश कर लें। इस खबर को पढ़ने के बाद आपके दिमाग में अगर ऐसे और भी है टिप्स तो कमेंट कर जरूर शेयर करें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस शख्स ने दो महीने में घटाया 18 किलो वजन, क्रैश डाइटिंग नहीं, ऐसे हुआ चमत्कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-jitesh-gera-lost-18-kilograms-weight-without-any-crash-dieting/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 10:25:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-jitesh-gera-lost-18-kilograms-weight-without-any-crash-dieting/</guid>
      <description>मल्टी नेशनल कंपनी में काम करने वाले जितेश गेरा का वजन 90 किलो हुआ करता था। आज उनकी बॉडी देखकर पुरानी तस्वीरें झूठी लगती हैं। बिना क्रैश डाइटिंग किए इन्होंने सिर्फ दो महीनों में 18 किलो वजन घटा लिया। एक इंटरव्यू में उन्होंने अपनी फिटनेस रिजीम और डाइट का खुलासा किया है&amp;hellip; हफ्ते में सिर्फ 4 दिन जिम
वैसे तो जितेश ने दो महीने में 18 किलो वेट कम कर लिया था। लेकिन एब्स और बाइसेप्स बनाने में उन्हें 10 महीने लग गए। &amp;lsquo;टाइम्स ऑफ इंडिया&amp;rsquo; में छपी खबर के अनुसार, जितेश हफ्ते के सिर्फ चार दिन जिम जाकर वर्जिश करते थे। अन्य दो दिन वह शरीर को रिकवर करने के लिए आराम देते थे। इस दौरान वह वेटलिफ्टिंग, कार्डियो, एब्स और क्रॉस फिट एक्सरसाइज करते थे। जितेश हर छह से आठ हफ्तों में अपना वर्कआउट प्लान बदलते रहते थे। डाइट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बच्चा प्लान कर रहे हैं, तो जरूर खाएं ये चीजें, होगा दुगना फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-food-to-eat-before-you-plan-baby/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 10:24:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-food-to-eat-before-you-plan-baby/</guid>
      <description>बच्चा प्लान करने वाले कपल्स को अपने खान-पान पर खास तवज्जो देनी चाहिए। शरीर में कुछ तत्वों की कमी की वजह से फर्टिलिटी पर बुरा असर होता है। इसलिए अगर आपको स्वस्थ बच्चा चाहिए तो उन चीजों को डाइट में शामिल जरूर करें जो पुरुषों का स्पर्म काउंट और महिलाओं की फर्टिलिटी बढ़ाने में कारगर होती हैं।  केला उस हार्मोन को नियंत्रित करता है जो गर्भधारण करने में मददगार होता है। यह B6 विटामिन की कमी पूरी करता है। क्योंकि इस विटामिन की कमी से स्पर्म तेजी से नहीं बन पाते। इसलिए जरूरी है केला खाएं और इसे दूर करें। जैतून का तेल शरीर में इंसुलिन की मात्रा को सही रकता है और जलन-सूजन कम करता है। ये दोनों ही चीजें मर्दानगी के लिए जरूरी हैं इसलिए इस तेल का इस्तेमाल करें। खट्टे फल जैसे नींबू, संतरे में विटामिन सी होता है जो पुरुषों में स्पर्म काउंट बढ़ाता है। साथ ही स्पर्म ज्यादा तेजी से अंडे की तरफ जाते हैं। इसलिए अगर आप बच्चा प्लान कर रहे हैं तो ये जरूर खाएं। मटर में जिंक की मात्रा ज्यादा होती है इसलिए वह इनफर्टीलिटी को कम करती है। इसे खाने से पुरषों में स्पर्म की गुणवत्ता बढ़ती है।  ब्रॉकली में विटामिन सी होता है जो मर्दानगी को बढ़ाने में असरदार होता है और जरूरी भी। पुरुषों में विटामिन सी से स्पर्म क्वालिटी अच्छी होती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B&#39;Day Spl: सुभाष चंद्र बोस की कही ये बातें आज भी रगों में जोश भर देती हैं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/netaji-subhash-chandra-bose-inspirational-quotes/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 10:23:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/netaji-subhash-chandra-bose-inspirational-quotes/</guid>
      <description>&#39;&#39;तुम मुझे खून दो मैं तुम्हें आज़ादी दूंगा&#39;&#39;  &#39;&#39;जो फूलों को देखकर मचलते हैं उन्‍हें कांटे भी जल्‍दी लगते हैं।&#39;&#39;  &#39;&#39;अपनी ताकत पर भरोसा करो, उधार की ताकत तुम्‍हारे लिए घातक है।&#39;&#39;  &#39;&#39;याद रखिए सबसे बड़ा अपराध अन्याय सहना और गलत के साथ समझौता करना है&#39;&#39;  &#39;&#39;इतिहास में कभी भी विचार-विमर्श से कोई वास्तविक परिवर्तन हासिल नहीं हुआ है।&#39;&#39; &#39;&#39;अगर आपको अस्‍थायी रूप से झुकना पड़े तब वीरों की तरह झुकना।&#39;&#39;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खजूर के बारे में ये 6 बातें यकीनन नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-facts-about-dates-you-probably-never-knew-about/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 19:14:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-facts-about-dates-you-probably-never-knew-about/</guid>
      <description>हजार सालों से मिडिल ईस्ट और इंडस वैली में खजूर का इस्तेमाल किया जाता रहा है। पुरातात्विक साक्ष्यों के अनुसार, खजूर की पूर्वी अरब में 5530 और 5320 बीसी से खेती की जाती रही है। मिस्र के लोग खजूर का इस्तेमाल वाइन बनाने में भी करते थे। विटमिन ए, बी और डी होने की वजह से इसे ऊर्जा का अच्छा स्रोत माना जाता है।खजूर चार चरणों में पकता है, जिन्हें अरबी में किमरी, खलल, रुत्ब, ताम्र नाम से जाना जाता है।इस्लामिक संस्कृति में खजूर रमदान में इफ्तार के लिए पारंपरिक भोजन के रूप में शामिल होता है।घुलनशील और अघुलनशील फाइबर होने के कारण खजूर पाचन तंत्र को भी स्वस्थ करने में मदद करता है।एक कप खजूर 400 कैलोरी के बराबर होता है। जो दैनिक आहार में जरूरी है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>