<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Sep 2017 14:03:56 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>दोस्तों की ये 5 आदतें आपको कर सकती हैं परेशान, बच कर रहें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-bad-habits-of-your-friends-can-make-you-irritating/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 14:03:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-bad-habits-of-your-friends-can-make-you-irritating/</guid>
      <description>हर किसी की कुछ न कुछ आदत होती है। कुछ लोगों की आदत हमें बहुत पसंद होती है तो कुछ लोगों की आदत ऐसी होती है कि वो आपको इरीटेट कर देती हैं।   तो चलिए आज हम आपको कुछ ऐसी आदतों के बारे में बताने जा रहे हैं जो कभी न कभी आपको जरूर इरीटेट करती होंगी।  पढ़ें- बार- बार फोन का बजना
अगर आप ऑफिस में बैठे हो और आपके बगल वाले इंसान का फोन बार -बार बजे तो एक समय के बाद आप</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होटल में जाकर लोग करते हैं ये 5 काम, बताने में आती है शर्म </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/people-used-to-do-these-five-things-in-hotel-room-which-make-you-surprise/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 12:25:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/people-used-to-do-these-five-things-in-hotel-room-which-make-you-surprise/</guid>
      <description>घूमने फिरने की बात हो तो शॉपिंग महीने भर पहले से ही शुरू हो जाती है। छोटी से छोटी चीज हो या फिर बड़ी से बड़ी चीज हर कोई यही चाहता है कि उसे बाहर से कुछ भी खरीदना न पड़े।  बैग में जरूरत की सारी चीजें भरी होने की बाद लोग होटल में जाकर कुछ ऐसे काम करते हैं जिसे बताने में उन्हें थोड़ी शर्म आती है लेकिन फिर भी ऐसे काम करना उन्हें बहुत पसंद होता है। तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर ऐसे कौन सी पांच आदते हैं जिसे लोग होटल में जाकर करना नहीं भूलते।  पढ़ें- किट का सारा सामान इस्तेमाल करना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टूथपेस्ट खरीदने से पहले जरूर चेक करें ये 4 चीजें, कहीं हो न जाएं धोखे का शिकार </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/before-buying-your-favorite-toothpaste-must-check-these-marks-on-it/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 09:08:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/before-buying-your-favorite-toothpaste-must-check-these-marks-on-it/</guid>
      <description>बाजार में बहुत सारे टूथपेस्ट मौजूद हैं और उनके रंग बिरंगे रंगों को देखकर बहुत सारे लोग आसानी से आकर्षित हो जाते हैं। ऐसे में क्या आपने टूथपेस्ट को खरीदते समय कभी ये सोचा है कि टूथपेस्ट का रंग अलग अलग क्यों होता है..या फिर ऐसा करने की मंशा के पीछे क्या बात है।   ज्यादातर लोग इसे टूथपेस्ट को आकर्षित करने की कला के रूप में लेते हैं। अगर आप कुछ ऐसा ही सोच रहे हैं तो ऐसा बिल्कुल नहीं है क्योंकि टूथपेस्ट का हर रंग कुछ कहता है।   पढ़ें- बाजार में आपको काले, लाल, नीले और हरे रंग के मार्क वाले टूथपेस्ट मिल जाएंगे। इसलिए खरीदते समय इन लेबल्स को देखना कभी न भूलें क्योंकि ऐसा करना आपकी सेहत के लिए हानिकारक हो सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गाजर या सूजी का नहीं व्रत में ऐसे बनाएं आलू का टेस्टी हलवा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-aloo-halwa-during-the-navratri-fast/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 07:59:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-aloo-halwa-during-the-navratri-fast/</guid>
      <description>नवरात्रि के व्रत के दौरान लोग आलू का सबसे ज्यादा इस्तेमाल करते हैं। तो चलिए आज हम आपको आलू का हलवा बनाने की विधि बताते हैं जिसे खाकर आप अपनी उंगलियां चाटते रह जाएंगे।  पढ़ें- आलू का हलवा बनाने के लिए सामग्री-
आलू - 4 उबले हुए
चीनी - 2 बड़े चम्मच देसी घी - 2 बड़े चम्मच बादाम - 4 से 5 कटे हुए
किशमिश- 4 से 5  काजू- 4 से 5   पढ़ें- आलू का हलवा बनाने की विधि-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्रत में खाली पेट न खाएं ये 5 चीजें, पड़ सकते हैं लेने के देने </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-eat-these-five-food-items-in-an-empty-stomach-during-navratri-fast/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 07:58:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-eat-these-five-food-items-in-an-empty-stomach-during-navratri-fast/</guid>
      <description>नवरात्रि में व्रत के दौरान अक्सर लोग ऐसी चीजों का सेवन करते हैं जो उनकी सेहत के लिए हानिकारक होता है। ऐसा इसलिए होता है क्योंकि खाली पेट रहने से पेट में एसिड का लेवल बढ़ जाता है जिस वजह से कुछ चीजों को खाने से बचना चाहिए।   पढ़ें- चाय न पिएं
ज्यादा चाय पीना सेहत के लिए नुकसान दायक होता है। खाली पेट चाय पीने से पेट में जलन और सिरदर्द हो सकता है। इसलिए व्रत के दौरान खासतौर पर चाय को खाली पेट पीने से बचें। पढ़ें- केला खाने से होती है सीने में जलन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदलते मौसम में Bacteria से फैलती हैं ये 5 बड़ी बीमारियां, हो जाएं सावधान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/changing-weather-can-cause-you-these-bacteria-influencing-serious-diseases/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 20:07:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/changing-weather-can-cause-you-these-bacteria-influencing-serious-diseases/</guid>
      <description>शरीर की रोग प्रतिरोधक क्षमता कम होने की वजह से कई बार हमारा शरीर बड़ी बीमारियों की चपेट में आ जाता है। कई रोग ऐसे होते हैं जो Bacteria की वजह से होते हैं।  तो चलिए आज हम आपको ऐसी 5 बीमारियों के बारे में बताएंगे जो Bacteria की वजह से फैलती हैं। साथ ही ये भी बताएंगे कि आप इन रोगों से अपना कैसे बचाव कर सकते हैं।  &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;100%&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्रत में सेंधा नमक क्यों खाते हैं? आप भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-people-are-having-rock-salt-during-fast/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 15:36:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-people-are-having-rock-salt-during-fast/</guid>
      <description>व्रत के दौरान लोग सेंधा नमक का सेवन करते हैं यहां तक की व्रत की हर चीज में इसी नमक का इस्तेमाल होता है। क्या आपने कभी सोचा है कि व्रत में साधारण तौर पर इस्तेमाल होने वाले नमक की जगह सेंधा नमक ही क्यों इस्तेमाल होता है।  तो चलिए हम आपको इसके पीछे की वजह बताते हैं।  पढ़ें- घर में आमतौर पर जिस नमक का इस्तेमाल होता है उसका इस्तेमाल लोग व्रत के दिनों में नहीं करते। अगर गलती से खाने में डल भी जाए तो वो उस चीज को नहीं खाते। पढ़ें- सादा नमक को सी -सॉल्ट कहा जाता है। ऐसा इसलिए क्योंकि ये समुद्री नमक होता है और वास्तविक रूप देने के लिए ये कई तरह के कैमिकल टेस्ट से गुजरता है। पढ़ें-सेंधा नमक को पहाड़ी नमक कहा जाता है। जिस वजह से इसे पूर्ण रूप से शुद्ध माना जाता है। ये न केवल कम खारा होता है बल्कि आयोडीन मुक्त भी होता है। इसमें साधारण नमक की अपेक्षा सोडियम की मात्रा कम होती है और पोटेशियम और मैग्नीशियम की मात्रा अधिक होती है। साथ ही ये दिल के लिए फायदेमंद होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डांडिया की मस्ती में चाहते हैं डूबना तो ये जगह आपके लिए है...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-participate-in-dandiya-night-than-visit-these-places-of-delhi-ncr/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 12:48:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-participate-in-dandiya-night-than-visit-these-places-of-delhi-ncr/</guid>
      <description>नवरात्रि में चारों तरफ गरबा की धूम होती है। बॉलीवुड और लोकगीत पर लोगों के पैर ऐसे थिरकते हैं कि मानों समा ही बन जाता है। हालांकि अक्सर लोग एक दूसरे से बस यही पूछते नजर आते हैं कि क्या तुम्हें पता है डांडिया नाइट के लिए कहां जा सकते हैं?&amp;hellip;ये एक ऐसा सवाल होता है जो हर कोई पूछता हुआ नजर आता है लेकिन जवाब ढूंढना मुश्किल हो जाता है।   तो चलिए आज हम आपकी इस परेशानी को चुटकियों में दूर कर देते हैं और आपको दिल्ली एनसीआर की कुछ ऐसी जगहों के बारे में बताते हैं जहां जाकर आप डांडिया नाइट में फुल ऑन मस्ती कर सकते हैं।  पढ़ें- गरबा खेलने के शौकीन लोग साउथ दिल्ली के गार्डन ऑफ 5 सेन्सस में अपने शौक को पूरा कर सकते हैं। यहां पर न केवल आप जबरदस्त म्यूजिक के साथ गरबा खेल सकते हैं बल्कि अपने चहीते कलाकारों से भी मुलाकात कर सकते हैं। आप की शाम को और भी खूबसूरत बनाने के लिए यहां पर सूफी गायक, डीजे भी शामिल होंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिंगल लड़कियों से कभी न पूछे ये सवाल, पड़ सकते हैं मुसीबत में</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/boy-should-not-ask-these-questions-to-single-girl-otherwise-it-will-create-problem/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 10:28:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/boy-should-not-ask-these-questions-to-single-girl-otherwise-it-will-create-problem/</guid>
      <description>कुछ सवाल ऐसे होते हैं जिनके या तो जवाब नहीं होते या फिर जवाब देना लोग पसंद नहीं करते। अक्सर देखा जाता है कि लड़के सिंगल लड़कियों से कुछ सवाल जरूर पूछते नजर आते हैं जिसकी वजह से लड़कियां परेशान हो जाती हैं। अगर आप भी कुछ ऐसा ही कर रहें हैं तो सावधान हो जाइए लेकिन वो सवाल हैं क्या जो लड़कों को सिंगल लड़की से कभी नहीं पूछना चाहिए वो हम आपको बताते हैं।   पढ़ें-  आप अभी तक सिंगल क्यों हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केवल 10 मिनट में बनाएं साबूदाने की ये खास डिश, आज ही करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-sabudana-vada-recipe-during-the-navratri-fast/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 08:25:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-sabudana-vada-recipe-during-the-navratri-fast/</guid>
      <description>नवरात्रि में उपवास के दौरान फलाहार में साबूदाना खूब खाया जाता है और इससे तरह तरह के पकवान बनाए जाते हैं। तो चलिए आज आपको साबूदाने के कुरकुरे वड़ा बनाने की विधि बताते हैं।  पढ़ें-  साबूदाना वड़ा बनाने की विधि-
एक कप साबूदाना
उबले हुए आलू – 4
मूंगफली के दाने – आधा कप
हरी मिर्च – 2 बारी कटी हुई
एक छोटा चम्मच अदरक पेस्ट धनिया - बारीक कटा हुआ व्रत वाला नमक - स्वादानुसार  पढ़ें-  बनाने की विधि-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आलू के रस से होते हैं गजब के फायदे, ट्राई किया क्या </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-potato-juice/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 17:18:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-potato-juice/</guid>
      <description>आलू एक ऐसी चीज है जो हर घर में आपको कभी भी मिल जाएगा। यही एक ऐसी चीज है जिसका सेवन कोई भी व्रत वाला इंसान या फिर बिना व्रत वाला शख्स कर सकता है लेकिन क्या आपको पता है आलू का रस न केवल त्वचा के लिए फायदेमंद होता है बल्कि आपकी सेहत के लिए भी लाभकारी होता है।   तो चलिए आपको बताते हैं कि आलू के रस से कौन कौन से फायदे होते हैं।  &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;100%&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लव लाइफ होगी और भी मजेदार, रोज खाएं ये चीज </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-adventurous-love-life-than-try-this-remedy/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 15:23:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-adventurous-love-life-than-try-this-remedy/</guid>
      <description>खीर का स्वाद बढ़ाना हो या फिर दूध को खुशबूदार बनाना हो, इलायची मददागार साबित होती है। लेकिन क्या आपको पता है छोटी सी इलायची सेहत और पार्टनर के साथ हमारे रिश्ते के लिए भी बड़ी फायदेमंद होती है। तो चलिए आपको इलायची से होने वाले फायदे बताते हैं।  पढ़ें- वैवाहिक जीवन को सुखी बनाए
इलायची वैवाहिक जीवन को सुखी बनाने में मददगार साबित होती है। इलायची में एक खास प्रकार का पोषक तत्व होता है जो सर्दियों में आपके शरीर को गर्म और गर्मियों में शरीर को ठंडा बनाए रखने में मदद करता है। इसके साथ ही ये नर्व के डिसऑर्डर को ठीक करने में मददगार होता है जिसकी वजह से दिमाग शांत रहता है और ज्यादा ऊर्जावान होता है। दिमाग में शांति और लव लाइफ का सीधा संबंध होता है। जब दिमाग शांत होता है तो इंसान का दिमाग सभी कार्यों को सुचारू रूप से करता है। इसके अलावा इलायची की महक आपके मूड को बनाने में मदद करती है। इसलिए रोजाना दो से तीन इलायची खाने से लव लाइफ अच्छी रहती है और आपका पार्टनर हमेशा खुश रहता है। पढ़ें- कब्ज से देती है राहत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी के बाद ही क्यों हर पार्टनर चाहता है एक दूसरे में ये बदलाव, रिसर्च में हुआ खुलासा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-marriage-every-couple-wants-to-change-some-habits-of-their-partner-says-research/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 08:23:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-marriage-every-couple-wants-to-change-some-habits-of-their-partner-says-research/</guid>
      <description>शादी चाहे लव हो या फिर अरेंज दोनों ही शादियों में लड़का हो या फिर लड़की अपने पार्टनर की कुछ न कुछ चीजों को बदलना चाहते हैं। इसी चीज को लेकर हाल ही में एक रिसर्च हुई है जिसमें इस बात का खुलासा हुआ है कि पुरुष महिलाओं की 6 आदते बदलना चाहते हैं तो वहीं महिलाएं पुरुषों की केवल 4 आदतों को बदलना चाहती हैं।  पढ़ें- ये रिसर्च पोलिंग फर्म जिंजर रिसर्च द्वारा किया गया जिसमें पुरुषों और महिलाओं को लेकर कई बड़े खुलासे किए गए। इस रिसर्च में करीब 1500 जोड़ों ने हिस्सा लिया। पढ़ें- इस रिसर्च में पाया गया कि सबसे ज्यादा महिलाएं चाहती है कि पुरुष बार-बार मूड स्विंग होने वाली आदत को तुरंत छोड़ दें। हालांकि चौंकाने वाली बात ये है कि महिलाओं की अपेक्षा पुरुष ज्यादा चीजों का बदलाव महिलाओं में लाना चाहते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्रत में खाएं ये लजीज खीर, स्वाद और सेहत का है बेजोड़ कॉम्बिनेशन </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-apple-kheer-during-navratri-fast/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 08:01:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-apple-kheer-during-navratri-fast/</guid>
      <description>नवरात्रि में उपवास के दौरान आलू और साबूदाने से बनी चीजों से बोर हो गए हैं तो आप व्रत वाली खीर का लुत्फ उठा सकते हैं लेकिन ये खीर मेवे की नहीं बल्कि एक खास फल की है।  तो चलिए हम आपको सेब की स्पेशल व्रत वाली खीर बनाने की विधि बताते हैं।   पढ़ें- सेब की खीर बनाने के लिए सामग्री- सेब - करीब 500 ग्राम
दूध- फुल क्रीम एक लीटर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली से 2 घंटे की दूरी पर हैं ये खूबसूरत लोकेशंस, फेस्टिव वीकेंड पर जरूर कर आएं सैर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/in-this-festive-season-visit-these-places-which-is-near-by-delhi-ncr/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 17:02:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/in-this-festive-season-visit-these-places-which-is-near-by-delhi-ncr/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन शुरू हो गया है। नवरात्रि के बाद दशहरा और फिर दिवाली यानि फुल ऑन मौज-मस्ती और ढेर सारी छुट्टियां। अगर आप दिल्ली के आसपास रहते हैं और इसी सोच में डूबे हैं कि ऐसी कौन सी जगह जाएं, जहां पर एक दिन में घूमकर वापस आ सकें तो आपकी इस परेशानी को हम चुटकियों में दूर कर देते हैं।   आज हम आपको दिल्ली एनसीआर के आसपास स्थित ऐसी पांच जगहों के बारे में बताने जा रहे हैं जहां पर आप एक दिन की ट्रिप पर जा सकते हैं।  पढ़ें- दिल्ली से वृदांवन केवल 142 किलोमीटर है यानि की इतना समय तय करने में आपको गाड़ी से केवल 2 घंटे लगेंगे। ये स्थल भगवान कृष्ण की बाल लीलाओं से जुड़ा है जहां पर भगवान कृष्ण और राधा रानी के कई सारे मंदिर हैं। इसके साथ ही यहां पर स्थिन बांके बिहारी मंदिर काफी फेमस है जहां लोग दूर दूर से माथा टेकने आते हैं। पढ़ें- दिल्ली से महज 122 किलोमीटर दूर नीमराना फोर्ट-पैलेस है जहां पर आप दो घंटे में पहुंच सकते हैं। ये फोर्ट राजस्थान के अलवर में बना हुआ है जिसे अब आलिशान होटल के रूप में तब्दील कर दिया गया है। चारों तरफ हरियाली और बीच में बना ये फोर्ट टूरिस्ट को अपनी तरफ अट्रैक्ट करता है। इस फोर्ट में पृथ्वी राज चौहान तृतीय का शासन था। पढ़ें- ताजनगरी आगरा का सफर भी आप एक दिन में पूरा कर सकते हैं। यह दिल्ली से महज 3 से 3:30 घंटे की दूरी पर है। जहां पर ताजमहल के अलावा आगरा फोर्ट भी टूरिस्ट के आकर्षण का केन्द्र बना रहता है। पढ़ें- अगर आप पशु पक्षियों से लगाव रखते हैं तो भरतपुर बर्ड सेन्चुरी आपके लिए एकदम परफेक्ट है। ये दिल्ली से 182 किलोमीटर की दूरी पर है जहां पर आप अलग अलग तरह के पक्षियों को देख सकते हैं। इन सबके अलावा दिल्ली से सटा हुआ फरीदाबाद रिजॉर्ट भी किसी टूरिस्ट प्लेस से कम नहीं है। भीड़ भाड़ वाले इलाके से दूर स्थित इन रिजॉर्ट में लोग शांति की तलाश में आते हैं जहां पर आपको हर तरह की सुख सुविधाएं मिलेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्वॉयफ्रेंड हो गया है नाराज, अब चुटकियों में मानेगा ऐसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/your-boyfriend-is-angry-on-you-these-are-the-tips-to-make-him-happy/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 13:10:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/your-boyfriend-is-angry-on-you-these-are-the-tips-to-make-him-happy/</guid>
      <description>क्या आपका ब्वॉयफ्रेंड आपसे नाराज हो गया है? क्या उसका मूड ऑफ है? क्या आपको डर लग रहा है कि आप उसे कैसे मनाएंगी? तो अब ज्यादा सोचने की जरूरत नहीं है। हम आपको कुछ ऐसे तरीके बताएंगे जिसकी मदद से आप बड़ी ही आसानी से अपने ब्वॉयफ्रेंड की नाराजगी को दूर कर सकते हैं।   स्पष्ट रूप से पूछें मूड खराब होने कारण आप सीधे तौर पर अपने ब्वॉयफ्रेंड से उसकी नाराजगी या फिर मूड खराब होने का कारण पूछ सकती हैं। ज्यादातर समय ऐसा करना ही अच्छा होता है। स्पष्ट रूप से बात होने पर कई सारी चीजें सामने आ जाती हैं और उसमें सुधार की पूरी संभावना होती है। कई बार ब्वॉयफ्रेंड मन में दबा बहुत कुछ बता देता है और कई बार चुप हो जाता है। ऐसे में हालात संभालने की जिम्मेदारी आपकी।  पढ़ें-  सरप्राइज दें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोज सुबह पिएं एक कप लेमन टी, इस बड़ी बीमारी से मिलेगा छुटकारा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/drinking-lemon-tea-early-in-the-morning-will-give-you-amazing-health-benefits/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 10:48:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/drinking-lemon-tea-early-in-the-morning-will-give-you-amazing-health-benefits/</guid>
      <description>नींबू की चाय यानि की लेमन टी के बारे में तो आपने कई बार सुना होगा लेकिन कभी सोचा है आखिर इसको पीने से क्या फायदा होता है। तो चलिए आज हम आपको लेमन टी से होने वाले पांच ऐसे फायदे बताएंगे जिसे जानकर आप इसे तुरंत पीना शुरू कर देंगे।  पढ़ें-  सर्दी जुकाम में मददगार
लेमन टी आपको सर्दी जुकाम से बचाने का काम करती है। ये न केवल रोग प्रतिरोधक क्षमता को बढ़ाती है बल्कि सर्दियों के मौसम में भी शरीर को गरम बनाए रखती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्रत में खाएंगे ये खास लड्डू तो दिनभर रहेगी फुर्ती...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-sabudana-laddu-recipe-during-navratri-fast-it-will-give-you-instant-energy/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 08:42:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-sabudana-laddu-recipe-during-navratri-fast-it-will-give-you-instant-energy/</guid>
      <description>नवरात्रि में साबूदाने का अधिक सेवन किया जाता है। साबूदाना में अधिक मात्रा में प्रोटीन मौजूद होता है जो सेहत के लिए काफी जरूरी होता है। व्रत के दौरान लोग ज्यादातर ऐसी चीजों को ही खाना पसंद करते हैं जिन्हें खाने से भूख पूरी तरह से शांत हो जाए साथ ही पोषक तत्व भी शरीर को मिल जाए और इन्हीं सब गुणों से भरपूर साबूदाना है।   तो चलिए आज हम आपको व्रत में खाए जाने वाले साबूदाना के लड्डू की विधि बताते हैं।  पढ़ें- साबूदाना के लड्डू के लिए सामग्री-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिरदर्द से हैं परेशान तो तुरंत अपनाएं अदरक का ये घरेलू नुस्खा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-ginger-remedy-you-will-get-instant-relief-in-headache/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 15:08:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-ginger-remedy-you-will-get-instant-relief-in-headache/</guid>
      <description>सिरदर्द एक ऐसा दर्द है जो आपके पूरे दिन को खराब कर देता है। ज्यादातर लोग इस दर्द से पीड़ित होने की शिकायत करते रहते हैं। कई बार सिर दर्द इतना बढ़ जाता है कि लोग इससे छुटकारा पाने के लिए दवाइयां भी ले लेते हैं लेकिन क्या आपको पता है अदरक आपको इस दर्द से पलभर में छुटकारा दिला सकता है।  पढ़ें- अदरक कई बीमारियों से बचाव करने में सहायता करता है। ये न केवल सर्दी जुकाम में आराम दिलाता है बल्कि बालों के लिए भी इसका सेवन लाभदायक होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस नवरात्रि इन व्यंजनों को जरूर करें TASTE, व्रत रखने वालों की होगी मौज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/crazy-for-fasting-food-than-dont-miss-to-visit-these-restaurant-in-delhi-ncr-during-navratri/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 14:39:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/crazy-for-fasting-food-than-dont-miss-to-visit-these-restaurant-in-delhi-ncr-during-navratri/</guid>
      <description>नवरात्रि में व्रत का खाना देखकर मुंह में पानी आ जाता है और आए भी क्यों न..आखिरकार ये खाना न केवल देखने में अट्रैक्टिव होता है बल्कि स्वाद में भी लजीज होता है। दिल्ली सहित देश के कई हिस्सों में नवरात्रि के दिनों में व्रत में ऐसे ऐसे पकवान बनाए जाते हैं जिसे देखकर कोई भी अपने ऊपर काबू नहीं कर सकता।  तो चलिए आज हम आपको बताते हैं कि दिल्ली एनसीआर में कौन सी ऐसी जगह है जहां पर न केवल आपको व्रत वाला लजीज खाना मिलेगा बल्कि स्पेशल ऑफर भी मिलेंगे।  पढ़ें- अगर आप देसी खाने के शौकीन हैं तो आपके लिए गुरुग्राम एकदम परफेक्ट है। यहां पर कई सारे ऐसे रेस्तरां है जहां पर आपको खाने की ऐसी ऐसी डिशेज परोसी जाएगी जिसे खाकर अच्छा महसूस करेंगे खासतौर पर फर्जी कैफे में।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोज पिएं ये खास जूस, नहीं भूलेंगे कोई भी चीज </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-blueberry-juice-will-sharpen-your-memory-try-it-quickly/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 12:28:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-blueberry-juice-will-sharpen-your-memory-try-it-quickly/</guid>
      <description>अक्सर ऐसा देखा जाता है कि लोग कुछ चीजों को भूलने लगते हैं और ज्यादातर लोग इसे उम्र का तकाजा कहते हैं। हालांकि ऐसा नहीं है कि ज्यादा उम्र के लोग ही चीजों को भूलते हैं बल्कि युवा भी रखी हुई चीजों को या फिर किसी काम को करने से भूल जाते हैं।  आज हम आपको एक ऐसा खास जूस बताएंगे जिसे पीकर न केवल आपका दिमाग तेज होगा बल्कि चीजों को भूलने की समस्या से भी छुटकारा मिल जाएगा।  पढ़ें- आपने लोगों को कहते हुए सुना होगा कि बादाम खाने से याद्दाश्त तेज होती है लेकिन इसके अलावा एक ऐसा जूस भी है जिसका रोजाना सेवन आपके दिमाग को काफी तेज कर देगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपकी गर्लफ्रेंड के हैं बहुत &#39;मेल फ्रेंड्स&#39; तो होंगे ये फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/its-okay-boys-if-your-girlfriend-has-a-lot-of-guy-friends/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 08:09:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/its-okay-boys-if-your-girlfriend-has-a-lot-of-guy-friends/</guid>
      <description>कई बार ऐसा होता है कि आपकी गर्लफ्रेंड के केवल लड़के ही दोस्त होते हैं। जब आप में होते हैं तो इस बात को लेकर कई बार दोनों के बीच लड़ाई होती है। कई बार आप खुद को इनसिक्योर भी महसूस करते हैं लेकिन अगर आपकी गर्लफ्रेंड के कई मेल फ्रेंड्स है तो इसके लिए आपको ज्यादा परेशान होने की जरूरत नहीं है। इसके भी अपने फायदे हैं... क्या ? आइए हम आपको बताते हैं।  पढ़ें-  आपका ही है फायदा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्रत में सेहत और स्वाद दोनों का ख्याल रखेगा आलू केला पकौड़ा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-special-aalu-dish-during-navratri-fast/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 08:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-special-aalu-dish-during-navratri-fast/</guid>
      <description>नवरात्रि के दिनों में उपवास करने वाले लोग जिस चीज का सबसे अधिक सेवन करते हैं वो है आलू। आलू को कई तरह से बनाकर फलाहार के रूप में खाया जा सकता है तो चलिए आज हम आपको आलू केला पकौड़ा कैसे बनाते हैं इसके बारे में बताएंगे।   पढ़ें-  आलू केला पकौड़ा के लिए आपको चाहिए-
-उबले हुए कच्चे केले -उबले हुए आलू
-कूट्टू का आटा
-हरी मिर्च</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक चुटकी जीरे से फिर उग आएंगे बाल, जरूर करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-baldness-and-hair-fall-troubles-you-than-try-this-cumin-as-home-remedy/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 14:02:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-baldness-and-hair-fall-troubles-you-than-try-this-cumin-as-home-remedy/</guid>
      <description>दाल में तड़का लगाना हो या फिर आलू टमाटर की सब्जी का स्वाद बढ़ाना हो, दोनों ही सूरतों में जीरे का अहम रोल होता है। यानि की एक चुटकी जीरे की कमी खाने के स्वाद को बिगाड़ने का दम रखती हैं लेकिन यही जीरा न केवल खाने को लजीज बनाता है बल्कि बालों के लिए भी फायदेमंद होता है।   पढ़ें- बदलते मौसम में लोग अक्सर बाल झड़ने की समस्या से परेशान रहते हैं ऐसे में चुटकी भर जीरा आपको इस समस्या से निजात दिला सकता है। पढ़ें- जीरे का इस्तेमाल गंजेपन से परेशान लोग भी कर सकते हैं। इसके लिए बस आपको छोटा सा काम करना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन लड़कों से दूर भागती हैं लड़कियां, लड़के हो जाएं सावधान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/women-stay-away-for-those-men-who-has-these-kind-of-health-problem/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 12:38:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/women-stay-away-for-those-men-who-has-these-kind-of-health-problem/</guid>
      <description>किसी ने सही कहा है कि हर कोई परफेक्ट नहीं होता फिर चाहे वो लड़का हो या फिर लड़की। दिन भर में लोग बहुत सारे काम करते हैं ऐसे में जरूरी नहीं है कि आपका हर काम हर एक को पसंद आए। इन्हीं सबके बीच लड़कों की कुछ ऐसी परेशानी होती हैं जो लड़कियों को एकदम रास नहीं आती।  तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर लड़कों की कौन सी ऐसी पांच परेशानियां हैं जिसे लड़कियां बिल्कुल बर्दाश्त नहीं कर सकती।  पढ़ें- बढ़ा हुआ पेट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोज चेहरे पर लगाएं प्याज का रस, छूमंतर हो जाएंगे सारे दाग धब्बे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-onion-on-your-face-it-will-give-you-fabulous-skin/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 10:30:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-onion-on-your-face-it-will-give-you-fabulous-skin/</guid>
      <description>प्याज सेहत के लिए काफी गुणकारी है ये तो आपने कई बार सुना होगा लेकिन क्या आपको पता है प्याज का रस स्किन संबंधी समस्याओं को भी चुटकियों में दूर कर सकता है।  तो चलिए आपको बताते हैं कि प्याज स्किन के लिए कैसे लाभकारी है।  पढ़ेें- चेहरे के दाग धब्बों को करता है दूर
प्याज चेहरे पर मौजूद डार्क कलर के पैच या फिर स्किन से संबंधित समस्याओं को चुटकियों में दूर कर देता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्रत रखने से होते हैं गजब के फायदे, क्या आपको पता है ?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-fasting-on-navratri/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 08:22:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-fasting-on-navratri/</guid>
      <description>व्रत रखना श्रद्धा से जुड़ा होता है हालांकि बहुत सारे लोग इसलिए भी व्रत रखते हैं ताकि उनका वजन कम हो सके। आज नवरात्रि का पहला दिन है और इसी दिन से लोग घर में नौ दिनों के लिए कलश की न केवल स्थापना करते हैं बल्कि मां दुर्गा की भक्ति में व्रत भी रखते हैं। हालांकि बहुत कम लोगों को पता है कि व्रत रखना सेहत के लिए भी फायदेमंद होता है।  तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर व्रत रखने से सेहत संबंधी कौन से फायदे होते हैं।  पढ़ें-  शरीर में मौजूद चर्बी होती है कम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप भी कर रही हैं एक्स्ट्रा मैरिटल अफेयर तो जान लें ये खतरे...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-in-extra-marital-affair-know-these-negative-effects-of-it/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 08:01:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-in-extra-marital-affair-know-these-negative-effects-of-it/</guid>
      <description>धड़कनें तेज हो जाती हैं। सांसें महकने लगती हैं। हर पल ख्यालों में कोई छाया रहता है&amp;hellip;जी हां, प्यार में आलम कुछ ऐसा ही होता है लेकिन तब क्या हो जब आपका दिल किसी शादीशुदा इंसान पर आ जाए। जब आप अपने रिश्ते में बेइमान हो जाएं और अपनी शादीशुदा जिंदगी को भूल कर दूसरे रिश्ते के रोमांच का आनंद लेने के लिए एक्स्ट्रा मैरिटल अफेयर करने लगे। इससे पहले कि आप अपने को तबाह कर लें, और किसी ऐसे इंसान जो दिल दे बैठे जो पहले से शादी शुदा है तो इससे पहले इसके खतरों के बारे में जान लें। परिवार को छोड़ नहीं सकते</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B&#39;day Spl: प्रेग्नेंसी के बाद &#39;बेबो&#39; ने इस तरह पाई अपनी पुरानी रंगत, 14 किलो कम किया वजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/birthday-special-know-about-kareena-kapoor-weight-loss-secrets-after-delivery/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 07:42:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/birthday-special-know-about-kareena-kapoor-weight-loss-secrets-after-delivery/</guid>
      <description>बॉलीवुड की बेबो यानि आज अपना 37वां बर्थडे मनाने जा रही है। इंटस्ट्री में अपनी दमदार एक्टिंग‌ के अलावा अपने जीरो फिगर की वजह से भी एक अलग पहचान बनाने में कामयाब रही। अपनी इस फिटनेस को लेकर बेबो लोगों की प्रेरणा बनी हुई थी लेकिन प्रेग्नेंसी के चलते एकदम से उनका वजन बढ़ गया और चेहरे की रंगत भी गायब हो गई।  उस लुक को देखकर एक तो लोगों को लगा कि सैफीना का जमाना अब गया लेकिन ने उनको जवाब देते हुए डिलीवरी के बाद अपना पुराना लुक‌ और फिगर हासिल कर लिया। तैमूर के जन्म के मात्र 45 दिन बाद ही अपनी पुरानी रंगत पाने में जुट गई और करीब 14 किलो वेट लॉस किया। जाने करीना का फिटनेस फंडा-  ये भी पढ़ें-  तैमूर का जन्म 20 दिसंबर 2016 को हुआ था। उस समय बेबो का वेट करीब 18 किलो बढ़ गया था। डबल चिन दिखने के साथ ही चेहरे की चमक भी गुम हो गई थी लेकिन उन्होंने डिलीवरी के 45 दिनों बाद से ही अपनी फिटनेस पर ध्यान देना शुरू कर दिया। इसके बाद करीना सप्ताह के 5 दिन एक घंटे तक वर्कआउट करके पसीना बहाने लगी। वेट लॉस करने की प्रक्रिया में करीना एक-एक स्टेप आगे बढ़ी और उन्होंने कोई भी जल्‍दबाजी नहीं की। अगर वो वेट लॉस को लेकर जल्दबाजी दिखाती है तो इसका नुकसान उन्हें दो कदम पीछे आकर चुकाना पड़ता। ये भी पढ़ें-  पहला लक्ष्य शरीर में उन सब चीजों को वापस लाना था, जो प्रेग्नेंसी के समय बदल गई थी। करीना के अनुसार प्रेग्नेंसी के समय महिलाओं के शरीर से करीब 5 सालों का कैल्शियम निकल जाता है। इसीलिए पहले जैसा फिगर पाने के लिए शरीर में कैल्शियम के स्तर को बढ़ना था। जिसके चलते उन्‍‌होंने रोज रात को एक बड़ा गिलास दूध का पीना शुरू किया। दुध से बनी चीजों में सीएलए (संयुग्मी लिनोलिक एसिड) की मात्रा बहुत अधिक होती है, जो फैट बर्न करने में मदद करता है। प्रेग्नेंसी की वजह से हुए डार्क सर्कल्स को दूर करने के लिए विटामिन बी 12 और आयरन युक्त आहर लेना शुरू किया। बेबो में इसमें अपना पसंदीदा तिल के लड्डू और जौ को खाना शुरू किया। इन दोनों ही चीजों में बी12 और आयरन पाया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुट्टू के आटे के ये फायदे जानकर आप भी हो जाएंगे खाने पर मजबूर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-kuttu-ka-atta/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 07:37:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-kuttu-ka-atta/</guid>
      <description>नवरात्रि में ज्यादातर लोग मां दुर्गा की उपासना कर व्रत रखते हैं। व्रत रखने से न केवल मन शांत होता है बल्कि सेहत के लिए भी फायदेमंद होता है। ज्यादातर लोग व्रत में कुट्टू के आटे का सेवन करते हैं लेकिन इस आटे का सेवन करने से आपको कई बीमारियों से लड़ने की शक्ति मिलती है।  तो चलिए आपको बताते हैं कि कुट्टू का आटा खाने से क्या लाभ होता है।   पढ़ें- वजन कम करने में मददगार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोने से पहले हर लड़की सोचती है ये बातें, लड़के जान लें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/girls-are-thinking-about-these-things-before-sleeping-at-night/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 15:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/girls-are-thinking-about-these-things-before-sleeping-at-night/</guid>
      <description>सुकून भरी नींद कौन नहीं चाहता। दिनभर के कामकाज के बाद रात में बिस्तर पर आते ही ऐसा महसूस होता कि मानों जन्नत मिल गई हो। हालांकि बिस्तर पर आते ही लोगों के मन में कई तरह की बातें भी घूमने लगती है फिर चाहे वो वो दिन की शुरुआत से जुड़ी हो या फिर दिन के अतं से।   तो चलिए आज हम आपको बताते हैं कि लड़कियां रात में सोने से पहले क्या क्या सोचती हैं।  पढ़ें- पार्टनर के साथ फ्यूचर के बारे में सोचना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब शंख बजाकर दूर करें गैस की समस्या, जानें और भी कई फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-health-benefits-of-blowing-shankh/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 15:20:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-health-benefits-of-blowing-shankh/</guid>
      <description>आपने भी अपने घरों में शंख रखा होगा। पूजा पाठ में इसका इस्तेमाल भी करते होंगे, पर क्या कभी आपको शंख बजाने से होने वाले फायदे के बारे में पता है? अगर नहीं तो यहां जानिए शंख बजाने के इन फायदो के बारे में&amp;hellip;  पढ़ें-  तनाव होता है दूर
जो लोग भारी तनाव से गुजर रहे हैं उन्हें शंख बजाना शुरू कर देना चाहिए। शंख बजाते समय दिमाग से सारे विचार चले जाते हैं और धीरे-धीरे तनाव कम होने लगता है।गैस की प्रॉब्‍लम होती है दूर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 4 तरीकों से चुटकियों में बढ़ेंगे आपके बाल...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-simple-tips-to-make-your-hair-grow-faster/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 14:28:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-simple-tips-to-make-your-hair-grow-faster/</guid>
      <description>हर लड़की चाहती है कि उसके बाल लंबे होने के साथ ही शाइन भी करें। अपना ज्यादातर समय बालों पर बिताने के बाद और हजारों खर्च करने के बाद भी उन्हें मन मुताबिक परिणाम नहीं मिल पाता। यही नहीं कई बार तो कैमिकल का प्रभाव बालों की नेचुरल ग्रोथ पर पड़ता है। नतीजा रूखे होकर बालों का झड़ना। अगर आप भी इन्हीं समस्याओं से जूझ रही है तो यहां बताए टिप्स को फॉलो करके देखें।   ये भी पढ़ें-  हर 8 से 10 सप्ताह में बालों को ट्रिम करवाना अच्छा रहता है। ट्रिमिंग से बालों तेजी से बढ़ते हैं। ट्रिमिंग करवाने से आपके बालों का रफ सिरा और दो मुंहे बाल निकल जाते हैं। बालों की अच्छी ग्रोथ के लिए कंडीशनर को अपना दोस्त बना लिजिए। आपने अक्सर देखा होगा कि बाल के निचला हिस्सा काफी पतला और डैमेज रहता है। वो इसीलिए क्योंकि निचले हिस्से को सही तरह से पोषण नहीं मिल पाता है। इसीलिए आप जब भी अपने हेयर वाश करें उसके बाद कंडीशनर जरूर करें। इससे भविष्य के आपके बाल खराब नहीं होंगे। ये आपके बालों को हेल्‍थी तो बनाएंगे ही साथ ही आपके बाल तेजी से भी बढ़ेंगे। गर्म तेल का मसाज बालों की अच्छी ग्रोथ के लिए सबसे अहम होता है। गर्म तेल का मसाज आपको तनाव से भी आराम दिलाता है। सप्ताह में एक बार बालों को गर्म तेज से मसाज करने से आपके बाल तेजी से तो बढ़ेंगे ही साथ ही आपके फ्लोर पर और हेयर ब्रश में भी आपको बाल नहीं दिखेंगे। हो सके तो मसाज के लिए नारियल, जैतून या लैवेंडर के तेल का इस्तेमाल करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है हनीमून पर जानें का सही समय, हर कपल रखें ध्यान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-the-perfect-time-to-go-for-honeymoon/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 11:18:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-the-perfect-time-to-go-for-honeymoon/</guid>
      <description>शादी के बाद कपल हनीमून को लेकर काफी उत्साहित होते हैं और हो भी क्यों न आखिरकार यही समय तो होता है एक दूसरे को अच्छे से जानने का। हालांकि हनीमून पर कब जाएं ये ऐसा सवाल है जो हर कपल के दिमाग में होता है क्योंकि शादी के बाद दोनों के ऊपर जिम्मेदारियां आ जाती हैं ऐसे में सही समय क्या है ये हम आपको बताते हैं।  पढ़ें- छुट्टियों की न हो समस्या</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मनपसंद खाना खाने के बाद जरूर करें ये काम नहीं बढ़ेगा वजन...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/now-have-the-favorite-food-any-time-these-things-will-not-increase-the-weight/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 09:36:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/now-have-the-favorite-food-any-time-these-things-will-not-increase-the-weight/</guid>
      <description>वजन बढ़ने की चिंता ऐसी होती है जिसमें लोग अपने मन को मारकर बहुत सारी चीजों को खाने से परहेज करते हुए दिखाई देते हैं खासतौर पर तली भुनी हुई चीजों को। हालांकि ये चीजें ऐसी होती हैं कि इन्हें देखते ही मुंह में पानी आ जाता है।   लेकिन आज हम आपको कुछ ऐसे तरीके बताएंगे जिन्हें अपनाने के बाद आपको इन चीजों से न तो मुंह फेरना पड़ेगा और न नहीं आपका वजन बढ़ेगा।  पढ़ें- हल्का गर्म पानी पिएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुबह उठते ही अधिकतर लोग करते हैं ये काम, क्या आप करते हैं ?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/most-people-wake-up-thinking-about-this-thing/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 08:06:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/most-people-wake-up-thinking-about-this-thing/</guid>
      <description>ज्यादातर लोग सुबह उठते ही अपना फोन चेक करते हैं। ये हम नहीं कह रहें हाल ही में हुई एक में ये बात सामने आई है। रिसर्च में कहा गया है कि ज्यादातर कामकाजी लोग सुबह जागने के बाद अपने फोन की तलाश करने लगते हैं।  पढ़ें- यानि इसका मतलब ये है कि काम और पैसे को लोग अपनी जिंदगी में ज्यादा अहमियत देते हैं। लोग सुबह-सुबह ये जानना चाहते हैं कि रात भर में उन्होंने किन जरूरी मैसेजेस को मिस किया। कहीं बॉस का कोई जरूरी मेल तो नहीं आया। सुबह उठते ही ये बातें उनके दिमाग में घूमने लगती हैं।रिसर्च में इस बात का भी खुलासा हुआ है कि अधिकांश लोग जो अपनी नौकरी से ज्यादा संतुष्ठ होते है वो अलार्म को इतना सीरियसली नहीं लेते। इसके अलावा ज्यादातर लोग तो सोने से पहले सुबह उठने की तैयारी में लग जाते है।सुबह जागने के बाद कुछ और करने से पहले अपने शरीर को जागाने के लिए पांच मिनट का समय लें और पूरी बॉडी को स्ट्रेच करें। परिणाम आपको खुद ही नजर आने लगेंगे।आपके सोने की स्थिति भी अगले दिन पर बहुत निर्भर करती है। रिसर्च में ये बात सामने आई है कि जो लोग अपने शरीर को मोड़कर सोते है वो सुबह खुद को थका हुआ और बेचैन महसूस करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्याज के छिलके भी हैं काम के, यकीन नहीं हो रहा तो खुद ट्राई करें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-onion-peels-as-home-remedy/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 16:08:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-onion-peels-as-home-remedy/</guid>
      <description>प्याज सेहत के लिए काफी अच्छा होता है। इसका इस्तेमाल न केवल खाना बनाने में बल्कि सलाद के रूप में भी किया जाता है। अक्सर लोग प्याज को छीलकर उसके छिलके को फेंक देते हैं लेकिन क्या आपको पता है सिर्फ प्याज ही नहीं बल्कि उसके छिलके भी गुणकारी होते हैं।   तो चलिए आपको बताते हैं कि प्याज के छिलकों का इस्तेमाल सेहत के लिए कैसे फायदेमंद होता है।   पढ़ें- एंटी ऑक्सीडेंट्स से भरपूर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाल कटवाने के बाद नाई से करवाते हैं मसाज, कहीं लेने के देने न पड़ जाए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-haircut-neck-massage-by-barber-may-cause-paralysis-says-doctor/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 12:27:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-haircut-neck-massage-by-barber-may-cause-paralysis-says-doctor/</guid>
      <description>अक्सर आपने नाई को बाल काटने के बाद गर्दन का मसाज करते हुए देखा होगा और इस मसाज से आपको आराम भी मिला होगा लेकिन क्या आपको पता है नाई का यही मसाज आपके लिए जानलेवा बन सकता है।   पढ़ें- हेयरकट करवाने के बाद नाई आपकी गर्दन को दाएं से बाएं और बाएं से दाएं तरफ मोड़ता है। ऐसा करने से गर्दन की नर्व डैमेज हो सकती है और आपको पैरालिसिस हो सकता है। पढ़ें- टाइम्स ऑफ इंडिया में छपी खबर के मुताबिक ऐसा ही एक वाक्या अजय कुमार के साथ घटा। अजय कुमार की उम्र 54 साल है और वो हमेशा की तरह हेयरकट करवाने नाई के पास गए और मसाज भी लिया। पढ़ें- कुमार का कहना है कि हेयरकट और मसाज के बाद उन्हें अच्छा महसूस हुआ लेकिन थोड़ी देर बाद ही सांस लेने में दिक्कत होने लगी। ऐसा इसलिए हुआ क्योंकि मसाज ने उनकी phrenic nerve को नुकसान पहुंचाया जो diaphragm को कंट्रोल करती है और यही diaphragm हमारी सांस को नियंत्रित करता है। इस पूरे मामले को लेकर मेदांता के श्वसन और नींद की दवा के निदेशक डॉक्टर आनंद जायसवाल का कहना है कि &amp;lsquo;अजय कुमार को सांस लेने में दिक्कत हो रही थी जिस वजह से उन्हें non-invasive ventilation पर रखा गया है।&amp;rsquo; इसके साथ ही डॉक्टर का कहना है कि &amp;lsquo;हेयरकट के बाद नाई जो मसाज करता है उससे आपके नेक ज्वाइंट्स, टिशूज और मसल्स को नुकसान पहुंच सकता है यहां तक की पैरालिसिस यानी कि लकवा भी हो सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुबह से ही सिर में रहता है दर्द तो जल्द सुधार लें ये आदतें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-five-reasons-which-cause-the-headache-in-early-morning/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 11:20:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-five-reasons-which-cause-the-headache-in-early-morning/</guid>
      <description>दिन की शुरुआत अच्छी हो तो अंत भी अच्छा होता है। अक्सर ऐसा देखा गया है कि लोग सुबह उठकर फ्रेश महसूस नहीं करते और सिर में दर्द की शिकायत करते हैं। अगर आपके साथ भी कुछ ऐसा ही हो रहा है तो उसकी कई वजह हो सकती हैं।  पढ़ें- शुगर लेवल कम होना
रात में सोते समय शरीर में खाना नहीं जाता ऐसे में शरीर में शुगर का स्तर कम होता है जिस वजह से लोगों को सुबह उठते ही सिर दर्द की समस्या होने लगती है। पढ़ें- गलत तरीके से सोना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुस्सा करना भी होता है अच्छा, तुरंत करें जाहिर वरना...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/expressing-anger-is-important-for-your-health-know-the-benefits/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 09:17:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/expressing-anger-is-important-for-your-health-know-the-benefits/</guid>
      <description>अक्सर लोगों को आपने कहते हुए सुना होगा कि गुस्सा करना गलत बात है। गुस्से में इंसान अपने आपे से बाहर चला जाता है और उसकी सोचने समझने की शक्ति बिल्कुल कम हो जाती है।   इसके अलावा कुछ लोगों को आपने मुट्ठी बांधे गुस्से को दबाते हुए जरूर देखा होगा या फिर कभी खुद भी ऐसी परिस्थिति से गुजरे होंगे। वहीं मनोवैज्ञानिकों की मानें तो गुस्से को दबाने से कई तरह की समस्याएं आ सकती हैं इसलिए गुस्से को जाहिर करना अच्छा होता है। तो चलिए आपको बताते हैं कि गुस्से को जाहिर करने से क्या फायदे होते हैं।  पढ़ें- गलतियों को समझने में मिलती है मदद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 की उम्र में आकर इतनी बदल जाती है आपकी सोच, ये है सच..</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/your-life-rules-totally-change-when-you-are-in-thirties/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 08:53:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/your-life-rules-totally-change-when-you-are-in-thirties/</guid>
      <description>30 की उम्र हर किसी की जिंदगी का सबसे बेहतरीन समय होता है। ये वो समय होता है जब आपके पास अपनी जिंदगी को लेकर एक योजना होती है। ये वो समय होता है जब आप अपनी मर्जी से जिंदगी का लुत्फ उठाते हैं। जिस समय आपकी जिंदगी में &#39;वो चार लोग&#39; नहीं होते, जो अक्सर आपकी जिंदगी में बिना बुलाए घुस आते थे। 30 की उम्र के बाद आपकी जिंदगी में कुछ ये बदलाव होते हैं।  ये भी पढ़ें-  जब आप 3 वाली लाइन में पहुंचते हैं यानि जब आप 30 की उम्र पर पहुंचते है तो अक्सर आप घर में बैठकर पुराने दिनों को याद करते हैं। स्कूल में किसी लड़के के इंस्टाग्राम डेंडल का स्क्रीन शॉट लेकर दोस्तों को भेजना और उसे डांस फ्लोर पर जज करके उसके मजे लेते हैं, लेकिन इस समय आप शायद ये भूल जाते हैं कि ऐसा करके आप भी उन चार लोगों में शामिल हो रहे है, जिनके बारे में अक्सर आपने अपनी फैमिली से बात करते हुए सुना होगा, यानी &#39;चार लोग क्या कहेंगे&#39; के तीसरे बंदे आप बन जाते हैं। इस समय आप उन लोगों को भी याद करते हैं जिनके बारे में आप सोचते थे कि वो लोग कहेंगे कि &#39;उनका जमाना अच्छा&#39; था। खैर इस उम्र में आप भी उन्हीं लोगों में शामिल हो जाते हैं, जो इस बारे में बात करते हैं कि आज की जेनरेशन आपके गुजरे समय पर कैसे बकवास कर रही हैं। जब आपकी उम्र बीस साल से कम होती है तो आपको कुछ खोने का डर सताता रहता है, लेकिन जैसे जैसे आप बड़े होते हैं ये सब सोच बदल जाती है। जब आप बीस से अधिक और तीस की उम्र से कम होते हैं तो सोते समय ये खोने के डर वाली सोच बदल जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपके शरीर में हो रहे हैं ये बदलाव, उंगलियां दे रही हैं इशारा...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-does-your-fingers-say-about-your-health/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 16:27:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-does-your-fingers-say-about-your-health/</guid>
      <description>सेहतमंद रहना तो हर किसी की तमन्ना होती है लेकिन क्या आप जानते हैं आपके स्वास्थ्य से जुड़े कई राज आपकी उंगलियां भी खोलती हैं। जी हां हाथों के जरिए अपनी सेहत को जाना जा सकता है। आइए बताते हैं कैसे&amp;hellip;  पढ़ें-  लाल हथेली का होना
अगर आपकी हथेली हमेशा लाल रहती है तो संभल जाएं ये लीवर की समस्या के लक्षण हो सकते हैं। अगर आप गर्भवती हैं तो ब्लडप्रेशर बढ़ने के कारण हथेली का लाल होना आम बात है। लेकिन अगर ऐसा नहीं है तो कुछ गड़बड़ जरूर है।उंगलियों में सूजन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर चीजों को गौर से देखने पर भी सहम जाते हैं आप, तो मामला गड़बड़ है...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-some-of-the-most-unusual-phobias-we-have-ever-heard-of/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 14:59:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-some-of-the-most-unusual-phobias-we-have-ever-heard-of/</guid>
      <description>दुनिया में हर किसी को कुछ न कुछ खो देने का डर है और कभी-कभी ये डर इतना बढ़ जाता है कि ये फोबिया का रूप ले लेता है। अगर आप अपनी जिंदगी में ऐसी चीजों से सामना कर रहे हैं जिन्हें देखकर या जिनके आसपास होने से भी आपको डर लगता है तो हो सकता है कि आप ‘फोबिया’ का शिकार हैं।  पढ़ें-  डिसेंडोफोबिया
क्या आपके साथ कभी ऐसा हुआ है कि आप अपने कमरे से निकलकर नीचे जाने के लिए सीढ़ियों की ओर बढ़े थे और पहली सीढ़ी पर पहुंचते ही अचानक रुक गए। क्यों?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं आप भी तो नहीं खा रहे ज्यादा मछली...पढ़ लें ये रिसर्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-reason-why-eating-fish-can-cause-diabetes/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 13:19:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-reason-why-eating-fish-can-cause-diabetes/</guid>
      <description>हम सभी जानते हैं कि मछली खाना स्वास्थ्य के लिए अच्छा होता है। हफ्ते में एक दिन तैलीय मछली खाना बुढ़ापे में आंखों की सुरक्षा के लिहाज से फायदेमंद हो सकता है। लेकिन फिश को लेकर हुई एक और रिसर्च आपको चौंका सकती है।  पढ़ें-  एक रिसर्च में खुलासा हुआ है कि मछली में पाया जाने वाला टॉक्सिन डायबिटीज के खतरे को बढ़ाता है। मछली में ज्यादा मात्रा में कैलोरी और कम मात्रा में वसा पायी जाती है। इसलिए ज्यादा मछली खाने वाले लोग बहुत जल्दी मोटे हो सकते हैं और मोटापा डायबिटीज का कारण बनता है।हालांकि, ज्यादा मछली खाने से डायबिटीज होने की आशंका बढती है। लेकिन मछली को संतुलित मात्रा में लिया जाए तो इसका सेवन कई बीमारियों से बचाता भी है। मछली में फैट बहुत कम होता है और प्रोटीन ज्यादा। मछली में ओमेगा-3 फैटी एसिड भी स्वास्थ्य के लिए बहुत फायदेमंद होती है। मछली में विभिन्न प्रकार के विटामिन, खनिज और कई अन्य पोषक तत्व मौजूद होते हैं इसलिए मछली का सेवन शरीर की कई जरूरतों को पूरा करता है लेकिन संतुलन बहुत जरूरी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर की इन 5 चीजों के आगे फेल हैं महंगे टूथपेस्‍ट, मिनटों में चमका देते हैं दांत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-home-remedies-whiten-your-teeth/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 08:51:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-home-remedies-whiten-your-teeth/</guid>
      <description>हर कोई व्यक्ति खुलकर हंसना चाहता है लेकिन किसी न किसी कारण से सिर्फ एक हल्‍की सी मुस्कुराहट से ही काम चला लेते हैं। खूलकर न हंस पाने के पीछे एक सबसे बड़ा कारण है दांतों का पीलापन। चाहे कितना ही अच्छा टूथपेस्ट का इस्तेमाल कर लें फिर भी दांतों में पीलापन रह ही जाता है। अगर आपकी हंसी को भी इसी ने रोक दिया है तो आपके घर पर मौजूद ये 5 चीजें आपकी मदद करेगी। कुछ दिन इनका इस्तेमाल करने से आपके दांत मोती जैसे चमकने लगेंगे।  ये भी पढ़ें-  स्ट्रॉबेरी दांतों के पीलापन को दूर करने में काफी मदद करता है। स्ट्रॉबेरी में मौजूद एंजाइम मैलिक एसिड और विटामिन सी आपके दांतों से पीलापन हटा देते हैं। इसी वजह से सप्ताह में कम से कम दो बार स्ट्रॉबेरी के मैश करके उससे ब्रश करें। अगर आप इससे ब्रश नहीं कर पा रहे हैं तो इसे चबाते हुए खाएं।  अधिकतर डेंटिस्ट्स का मानना है कि ब्रशिंग की तुलना में फ्लोसिंग (दांत साफ करने का धागा) अधिक महत्तपूर्ण है। फ्लोसिंग दांतों के बीच से पीलापन हटा देती है। इसीलिए सप्ताह में कम से कम दो बार फ्लोसिंग करनी चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> मंझले बच्चे होते हैं ज्यादा स्मार्ट रिसर्च में हुआ खुलासा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-reason-why-middle-children-of-the-house-are-the-wonderful-person/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 08:47:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-reason-why-middle-children-of-the-house-are-the-wonderful-person/</guid>
      <description>परिवार में अक्सर मंझले बच्चे खुद को अकेला महसूस करते हैं। आपने ऐसे बच्चों को शिकायत करते हुए सुना होगा कि उनके मम्मी पापा उनसे कम प्यार करते हैं। हाल ही में हुई एक रिसर्च में इस बात का खुलासा हुआ है कि मंझले बच्चे अपने अन्य भाई बहनों के मुकाबले काफी होशियार होते हैं।  पढ़ें- क्रिएटिव होते है
हाल ही में हुई रिसर्च में इस बात का खुलासा हुआ है कि मंझले बच्चे सबसे ज्यादा होशियार, सफल और लोकप्रिय होते हैं। अब चूंकि ये अपना समय अक्सर अकेले बिताते हैं इसलिए क्रिएटिविटी इनमें खूब देखने को मिलती है।अच्छे पार्टनर साबित होते है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B&#39;day Spl: सुबह योग करने से लेकर खिचड़ी खाने तक, ये है पीएम मोदी की अनोखी दिनचर्या</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-daily-routine-of-prime-minister-of-india-narendra-modi-on-his-birthday/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 14:21:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-daily-routine-of-prime-minister-of-india-narendra-modi-on-his-birthday/</guid>
      <description>न केवल अपने कामों से बल्कि बुलंद आवाज से सवा करोड़ देशवासियों के दिल में अपनी खास जगह बनाने वाले प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के बारे में कहा जाता है कि वो करीब 18 घंटे काम करते हैं।   तो चलिए आपको बताते हैं कि लगातार 18 घंटों काम करने वाले पीएम मोदी की दिनचर्या कैसी है।   पढ़ें-  मोदी जी की दिनचर्या सुबह 4 बजे से शुरू हो जाती है और रात में करीब 12 बजे के बाद ही सोते हैं। पढ़ें-सुबह उठने के बाद सबसे पहले पीएम मोदी योग, सूर्य नमस्कार और मेडीटेशन करते हैं जिसके बाद वो स्नान करके नाश्ता करते हैं। इसी बीच मोदी जी अखबार भी पढ़ते हैं और करीब 9 बजे तक ऑफिस पहुंच जाते हैं।पीएम मोदी शुद्ध शाकाहारी भोजन खाना ही पसंद करते हैं। सुबह के नाश्ते में अदरक वाली चाय के साथ गुजराती व्यंजन में कभी खाखड़ा, भाखड़ी तो कभी पोहा भी खाते हैं। यहां आपको बता दें कि मोदी जी अपने रसोइए बद्री द्वारा बनाया गया खाना ही खाते हैं। पीएम मोदी खाने के बड़े शौकी हैं। उन्हें सबसे ज्यादा गुजराती और दक्षिण भारतीय व्यंजन पसंद है। इसमें खिचड़ी, कढ़ी, उपमा शामिल है। इसके अलावा शाम के खाने में खिचड़ी खाना ही पसंद करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जरूरत से ज्यादा करेंगी जिम तो शरीर को होंगे ये बड़े नुकसान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/excessive-exercise-will-leave-bad-impact-on-girls-health/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 12:23:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/excessive-exercise-will-leave-bad-impact-on-girls-health/</guid>
      <description>थोड़ा सा भी वजन बढ़ने पर लड़कियां तुरंत जिम जाने लगती हैं लेकिन क्या आपको पता है लड़कियों का जरूरत से ज्यादा एक्सरसाइज करना उनकी सेहत पर बुरा असर डाल सकता है।  तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर लड़कियों को ज्यादा कसरत करने से क्या नुकसान होता है।   पढ़ें- पीरियड्स में होती है परेशानी
कई लड़कियां जिम में घंटों एक्सरसाइज करती हैं। अगर आप ऐसा ही कुछ कर रही हैं तो सावधान हो जाइए। ज्यादा जिम करने से पीरियड्स रेग्यूलर नहीं होने की समस्या हो सकती है। ऐसा इसलिए क्योंकि जिम करते वक्त शरीर को नियमित रुप से जितनी ऊर्जा की जरूरत होती है उतनी कैलोरीज को लिए बिना कसरत करती हैं। ऐसे में इसका असर फर्टिलिटी पर पड़ता है। पढ़ें-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस खास तेल की मालिश से पुराने से पुराना कमर दर्द हो जाएगा झटपट दूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-get-instant-relief-in-backache-try-mustard-oil-as-home-remedy/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 11:08:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-get-instant-relief-in-backache-try-mustard-oil-as-home-remedy/</guid>
      <description>ऑफिस में लगातार बैठकर काम करने और त्योहारों के मौके पर घर की साफ सफाई करने में सबसे ज्यादा शरीर के जिस हिस्से में बुरा असर पड़ता है वो है कमर। दोनों ही सूरतों में कमर का दर्द कभी कभी इतना बढ़ जाता है कि लोगों को उठने और बैठने में भी परेशानी का सामना करना पड़ता है।   आज हम आपको एक ऐसा घरेलू नुस्खा बताएंगे जिसे अपनाकर आपका कमर दर्द छूमंतर हो जाएगा।   पढ़ें- कमर दर्द में अक्सर लोग दवाई का सहारा लेते हैं लेकिन इसके कुछ देर तक तक ही राहत मिलती है ऐसे में अगर आप ये खास घरेलू नुस्खा आजमाएंगी तो धीरे-धीरे आपको कमर दर्द से छुटकारा मिल जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी के पहले लड़कियों को सताने लगता है ये डर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/girls-are-scared-before-marriage-because-of-these-reasons/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 09:47:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/girls-are-scared-before-marriage-because-of-these-reasons/</guid>
      <description>शादी एक ऐसा बंधन होता है जिसमें केवल दो लोगों की शादी नहीं होती बल्कि दो परिवारों का भी मिलन होता है। शादी के बाद लड़का और लड़की दोनों की ही जिम्मेदारियां बढ़ जाती हैं। ऐसे में शादी के पहले लड़की के मन में कुछ ख्याल भी आने लगते हैं जो उसे रह रहकर परेशान करने लगते हैं।  तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर ऐसा कौन सा डर है जो लड़की को शादी के पहले सताने लगता है।  पढ़ें-  परिवार से तालमेल होने का डर</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>