<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>लाइफ स्टाइल on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%AB-%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%B2/</link>
    <description>Recent content in लाइफ स्टाइल on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Feb 2018 13:03:34 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%AB-%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title> राशि के हिसाब से करें अपने पार्टनर को इस तरह प्रपोज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejggo4/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 13:03:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejggo4/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;एडल्ट&#39; चीजें देखने को क्यों मजबूर हैं बच्चे, वजह चौंकाने वाली</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-the-reason-that-children-are-forced-to-see-adult-things/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 19:51:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-the-reason-that-children-are-forced-to-see-adult-things/</guid>
      <description>भारत के पहले सुपरहीरो के तौर पर पहचान बनाने वाले मुकेश खन्ना ने सूचना एवं प्रसारण मंत्रालय से नाराज़गी जताते हुए भारतीय बाल फिल्म सोसाइटी (सीएफएसआई) के चेयरमेन पद से इस्तीफा दे दिया है। हालांकि खन्ना ने बताया कि उनका इस्तीफा अभी तक स्वीकार नहीं हुआ है। उनका कार्यकाल इस साल अप्रैल में खत्म होने वाला था, लेकिन करीब दो महीने पहले ही उन्होंने अपने पद से इस्तीफा दे दिया।  मुकेश ने मंत्रालय पर पर्याप्त फंड न देने का आरोप लगाया है। उनका कहना है कि मंत्रालय बच्चों के लिए फिल्म बनाने को लेकर दिलचस्पी नहीं दिखाता। शक्तिमान में &amp;lsquo;शक्तिमान&amp;rsquo; और महाभारत में &amp;lsquo;भीष्म पितामह&amp;rsquo; जैसे किरदार निभा चुके मुकेश का कहना है कि वो पहले भी कई बार इस बात की शिकायत कर चुके थे, लेकिन इस ओर ध्यान नहीं दिया गया।  मुकेश कहते हैं कि बच्चों के लिए फिल्मों की भरमार है, लेकिन ये फिल्में कभी रिलीज ही नहीं हुईं। बच्चों को कभी मालूम ही नहीं चल पाता है कि उनके लिए भी फिल्में बनती हैं। &amp;ldquo;मुझे लगता है कि मुझसे पहले जो भी लोग यहां रहे उन्होंने कभी बच्चों के लिए फिल्म बनाने के बारे में इस तरीके से सोचा ही नहीं। शायद यही वजह है कि जो फिल्में वयस्क देखते हैं, वही छोटे बच्चे भी देखते हैं।&amp;rdquo; क्यों नहीं चुना कोई दूसरा रास्ता?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुलाब के हर रंग के पीछे छुपा होता है एक मतलब, जानें इस फूल से जुड़े दिलचस्प तथ्य</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejmpgu/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 15:50:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejmpgu/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलोवेरा के फायदे तो बहुत सुने होंगे, अब जानिए इसके नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eiw218/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 13:28:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eiw218/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलोवेरा के फायदे तो बहुत सुने होंगे, अब जानिए इसके नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ej0hrk/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 13:28:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ej0hrk/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लगेंगी वाहियात लेकिन है करोड़ों की ये पेंटिग्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eixrxv/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 13:13:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eixrxv/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिल्मों से गायब हैं रेखा, फिर भी सालभर में ऐसे कमा लेती हैं करोड़ों रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-ablout-bollywood-actress-rekha-net-worth-and-source-of-income/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 09:25:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-ablout-bollywood-actress-rekha-net-worth-and-source-of-income/</guid>
      <description>बॉलीवुड एक्ट्रेस रेखा जब भी किसी इवेंट में जाती हैं, महंगी साड़ियां, भारी-भरकम गहने और चमचमाती कार में नजर आती हैं। आखिर वह इतनी हाई-फाई लाइफस्टाइल कैसे मेनटेन करती हैं? इन दिनों सोशल मीडिया पर चर्चा का विषय है कि आखिर बॉलीवुड एक्ट्रेस रेखा का घर कैसे चलता है? बिना फिल्म, टीवी या विज्ञापन किए वह पैसे कैसे कमाती हैं?   अरबों में है रेखा की इनकम और प्रॉपर्टी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लहसुन की चाय के ये 8 फायदे आप भी नहीं जानते होंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eiegpn/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 16:19:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eiegpn/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खूबसूरत मुखड़े और दिलकश अदाओं पर कभी फिदा दी दुनिया, आज पहचानना भी है मुश्किल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bet-you-can-not-recognize-these-bollywood-actresses-in-their-latest-pictures/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 11:50:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bet-you-can-not-recognize-these-bollywood-actresses-in-their-latest-pictures/</guid>
      <description>बॉलीवुड एक्ट्रेस रेखा, हेमा मालिनी, वहीदा रहमान के लुक में आज भी ज्यादा फर्क महसूस नहीं होता क्योंकि वे लगातार फिल्मों या सुर्खियों का हिस्सा बनी रहीं। लेकिन वे अभिनेत्रियां जिन्होंने पर्दे से दूरी बना ली, अचानक इन दिनों एक-एक करके जब उनकी लेटेस्ट तस्वीर लोगों के बीच आ रही है, तो उन्हें शॉक लग रहा है।  मुमताज पिछले साल बॉलीवुड की एक्ट्रेस मुमताज अचानक उस वक्त सुर्खियों में आ गईं जब लंदन में उन्हें देखा गया। हालांकि, इतने सालों में उनका रूप इस हद तक बदल चुका है कि उन्हें पहचानना भी मुश्किल है। रीना रॉय</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिगरेट से ज्यादा खतरनाक अगरबत्ती का धुआं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eigvpv/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 15:34:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eigvpv/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने बच्चे की भलाई चाहते हैं, तो उनके स्कूल से लौटते ही कर लें ये 8 काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eight-things-you-should-know-after-returning-your-child-from-school/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 13:41:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eight-things-you-should-know-after-returning-your-child-from-school/</guid>
      <description>अब पेरेंट्स के लिए और जरूरी हो गया है कि स्कूल से लौटकर आने पर बच्चों से बात करें। सब कुछ कहें और सुनें। कोई अनहोनी होने से पहले स्थिति को समझने की कोशिश करें। यह संवाद आपको न सिर्फ बच्चे के करीब ले आएगा, बल्कि आप स्कूल के बारे में भी बहुत कुछ जान सकेंगी, इसलिए स्कूल से लौटने पर बच्चों से सवाल कीजिए और जानिये कि उनका दिन कैसा बीता?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सांवली सलोनी काया के भी हैं कई फायदे, जानकर हो जाएंगे हैरान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ehwyk4/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 18:02:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ehwyk4/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिल्मों में हीरो-हीरोइन के पहने हुए स्टाइलिश कपड़े आखिर जाते कहां हैं, जानें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-happens-to-the-outfits-wear-by-bollywood-actors-in-movie/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 09:14:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-happens-to-the-outfits-wear-by-bollywood-actors-in-movie/</guid>
      <description>एक फिल्म में हीरो-हिरोइन को कई सारे कपड़े पहनने पड़ते हैं और यह कपड़े दोबारा कही नहीं दिखते। फिल्म ‘हीरोइन’ में करीना कपूर ने 130 ड्रेस पहनकर अनोखा रिकॉर्ड बनाया था, तो वहीं &amp;lsquo;एक्शन रिप्ले&amp;rsquo; में ऐक्ष्वर्या राय ने पहने थे 125 कॉस्ट्यूम पहने थे। फिल्म ‘देवदास’ में माधुरी दीक्षित ने और ‘रामलीला’ में दीपिका पादुकोढ ने 30 किलो का लहंगा पहना था। क्या आपने कभी सोचा है कि फिल्मों के बाद इन कपड़ों का क्या होता है&amp;hellip; नहीं सोचा ना&amp;hellip; आज हम आपको बताते है फिल्म खत्म होने पर क्या होता है इन कपड़ों का। दोबारा करते हैं इस्तेमाल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर के हर अंग के लिए है एक खास फल, दिखता भी उसी की तरह है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ehaumg/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 18:29:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ehaumg/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाकाहारी नहीं ये वेजिटेरियन चीजे हैं मांसाहारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ehyqjl/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 16:17:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ehyqjl/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप भी एल्युमिनियम फॉयल में पैक करते है LUNCH तो जरूर पढ़े ये खबर और हो जाएं सावधान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-of-aluminium-foil-for-packing-lunch-may-be-harmful-to-your-health/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 10:05:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-of-aluminium-foil-for-packing-lunch-may-be-harmful-to-your-health/</guid>
      <description>बच्चों के लिए स्कूल लंच पैक करना हो या ऑफिस के लिए खाना ले जाना हो। हम सबसे ज्यादा भरोसा एल्युमिनियम फॉयल पर करते हैं। लंच का यह साथी खाने के स्वाद को बिगाड़ने के साथ-साथ, सेहत को भी गंभीर नुकसान पहुंचा सकता है।   आजकल की भागदौड़ भरी जीवनशैैली में खानपान की आदतों में तो बदलाव आया ही है, खाना पकाने और पैक करने के तरीके भी बदल चुके हैं। पहले जहां हम कपड़े या कागज में खाना पैक करते थे, वहीं आज इनकी जगह एल्युमिनियम फॉयल ने ले ली है। खाना पकाने से लेकर सब्जियों या मांसाहार को ग्रिल्ड करने तक में हम इसका प्रयोग करते हैं।   विशेषज्ञों के अनुसार, लंबे समय तक फॉयल में खाना रखने से वह खराब हो जाता है व उसके पोषक तत्‍व भी मर जाते हैं। विशेषज्ञों की माने, तो फॉयल में खाना गर्म करना और भी नुकसानदेह है। मसालेदार खाने पर इसका दुष्‍प्रभाव सबसे ज्‍यादा पड़ता है। इस तरह का खाना एल्युमिनियम फॉयल को अच्‍छी तरह अवशोषित कर लेता है आैर फॉयल मे मौजूद हानिकारक रसायन भोजन में मिल जाते हैं। भोजन में इसकी बढ़ती मात्रा से किडनी की समस्या, ऑस्टियोपोरोसिस, डिमेंशिया जैसी गंभीर बीमारियों का खतरा भी बढ़ जाता है। खट्टे खाद्य पदार्थ को एल्युमिनियम फॉयल में रखने से बचें। खट्टे फल या खाद्य पदार्थ फॉइल में रखने से उनका केमिकल बैलेंस बिगड़ जाता है आैर चीजें जहरीली हो सकती हैं। बच्चों को तो इसमें बिल्कुल भी खाना पैक करके नहीं देना चाहिए। क्योंकि यदि खाना खाते हुए इसका छोटा सा भी हिस्सा अंदर चला जाए, तो कैंसर तक के होने का खतरा रहता है। ज्यादा गर्म खाने को एल्युमिनियम फॉयल में लपेटने से ये पिघलने लगता है, जिससे इसके तत्व खाने में मिल जाते हैं। कभी भी बचे हुए खाने को एल्युमिनियम फॉयल में पैक न करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंटरनेट पर वायरल हुईं एक्ट्रेस के HOT योगा की तस्वीरें, देखना नहीं चाहेंगे क्या?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/shama-sikander-yoga-picture-viral/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 08:33:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/shama-sikander-yoga-picture-viral/</guid>
      <description>टीवी अदाकारा शमा सिकंदर अपनी बोल्ड तस्वीरों को लेकर अक्सर चर्चाओं में रहती हैं। उनका इंस्टाग्राम अकाउंट बोल्ड तस्वीरों से भरा पड़ा है। शमा ने अपने इन्स्टाग्राम अकाउंट पर योग करते हुए एक तस्वीर शेयर की है। जिसे लेकर एकबार फिर से शमा का बोल्ड लुक खबरों में हैं। आगे की स्लाइड्स में आप भी देखिए इंस्टाग्राम की नई सेन्सेशन की ये तस्वीरें। इस तस्वीर में शमा रेड बिकिनी में समंदर के किनारे योगा करती दिखाई दे रही हैं। शमा ने इस तस्वीर को पोस्ट करके हुए कैप्शन में लिखा, अब दिल की सुन। शमा की यह फोटो उनके फैंस को बेहद पसंद आ रही है।बता दें, पिछले दिनों शमा की एक तस्वीर पर यूजर्स ने भद्दे कमेंट्स किए थे। जिसके बाद उनको करारा जवाब देते हुए शमा ने अपनी एक और बिकिनी तस्वीर पोस्ट की और लिखा, &amp;lsquo;हर महिला के पास स्तन होते हैं। इसीलिए वो मर्दों से अलग होती हैं। मुझे गर्व है कि मैं एक महिला हूं।&amp;rsquo;शमा ने आगे लिखा, &amp;lsquo;मेरे पास भी वो सबकुछ है। आप उसे अलग-अलग नाम दे सकते हो। ये उन सभी ट्रोलर्स के लिए है जो मेरे बॉडी पार्ट्स को इस तरह के नाम देते हैं। ये मेरे हैं और मैं इनसे प्यार करती हूं।&amp;rsquo; शमा के इस जवाब से सभी ‌की बोलती बंद हो गई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veg नहीं ये चीजें है  NONVEG, अगर आप भी खाते है तो हो जाएं सावधान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-food-are-vegan-but-are-not/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 08:33:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-food-are-vegan-but-are-not/</guid>
      <description>कुछ लोग शाकाहारी खाना खाते हैं तो कुछ लोगों को मांस मछली खाना पसंद होता है। शाकाहारी या मांसाहारी होना हर किसी का निजी चुनाव का मसला है। अगर आप शाकाहारी है तो यह खबर खास आपके लिए हैं, क्योंकि आज हम आपको कुछ ऐसी चीजों के बारे में बताने जा रहे हैं जिन्हें आप शाकाहारी समझ कर खाते हैं लेकिन ये शाकाहारी नहीं हैं। आगे की स्लाइड्स पर क्लिक करके जानिए आखिर कौन सी हैं वो चीजें&amp;hellip; सूप</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बॉलीवुड का फ्लॉप एक्टर आज जी रहा है आलीशान जिंदगी, कमाई जानकर हो जाओगे हैरान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-about-luxurious-life-of-bollywood-actor-sahil-khan/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 08:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-about-luxurious-life-of-bollywood-actor-sahil-khan/</guid>
      <description>आमतौर पर फिल्मों के बाद एक्टर्स राजनीति में अपना करियर बनाते हैं। लेकिन एक एक्टर ऐसा है जिसकी बैक टू बैक दो फिल्में हिट हुईं, लेकिन इंडस्ट्री में उसका सिक्का नहीं जम सका। फिल्मों में काम नहीं मिला, तो उसने बॉडी बिल्डिंग के क्षेत्र में अपना करियर बनाया। आज की तारीख में वह ना सिर्फ पैसों में खेल रहा है, बल्कि सोशल मीडिया पर फॉलोवर्स की तादाद भी बढ़ती जा रही है।  यह बॉलीवुड एक्टर और कोई नहीं बल्कि साहिल खान है। शरमन जोशी के साथ यह दो फिल्मों- &#39;स्टाइल&#39; और &#39;एक्सक्यूज मी&#39; में धमाल मचा चुके हैं। इसके बाद उन्होंने जैकी श्रॉफ की पत्नी आएशा श्रॉफ के साथ मिलकर प्रोडक्शन हाउस शुरू किया जिसका नाम &#39;कर्मा प्रोडक्शंस&#39; रखा। हालांकि, आएशा ने साहिल खान पर करीब छह करोड़ रुपयों की हेरा-फेरी का आरोप लगाया। साथ ही यह भी बयान दिया कि वह गे हैं। इसके जवाब में साहिल खान ने भी अपनी और आएशा श्रॉफ की अश्लील तस्वीरें सोशल मीडिया पर वायरल कर दीं। साहिल खान ने आरोप लगाया कि जैकी श्रॉफ की पत्नी आएशा श्रॉफ अपनी शादीशुदा जिंदगी से बोर होकर उनके साथ जबरन ट्रिप पर जाया करती थीं, और महंगे गिफ्ट्स भी देती थीं। इन दिनों साहिल खान बॉडी बिल्डिंग की दुनिया में बड़ा नाम बन चुके हैं। उन्होंने &#39;मसल्स एंड बीच&#39; नाम से जिम की चेन शुरू की है। इसका पहला ब्रांच गोवा के बागा बीच पर खुला जहां लोग खुले आसमान के नीचे लोगों को वर्जिश करने का मौका मिलता है।  साहिल खान की एक वेबसाइट भी है जहां वह ऑनलाइन ट्रेनिंग भी देते हैं। साथ ही उनके कई कोर्स भी चलते हैं जिसके तहत वह अपने क्लाइंट्स को खान-पान और वर्कआउट से जुड़ी सलाह भी देते हैं। इसके अलावा उनका यूट्यूब चैनल भी है जहां वह लाइव वर्कआउट करते हैं। biographynetworth.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर जंक फूड खाते हैं तो ये काम जरूर करें वरना...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1egqup0/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 17:22:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1egqup0/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घरेलू चीजों को बदलने का क्या है सही समय, आइए इस वीडियो से जानें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1egtwyb/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 16:50:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1egtwyb/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 7 चीजों को खाने का सही समय जानेंगे तो होगा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1efih2f/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 13:56:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1efih2f/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बोर हो रहे हैं तो अकेले घूम आएं दिल्ली की ये 5 &#39;गलियां&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-places-in-delhi-you-should-visit-alone-but-do-not-forget-your-dslr/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2018 16:23:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-places-in-delhi-you-should-visit-alone-but-do-not-forget-your-dslr/</guid>
      <description>रफ्तार में दौड़ रहे मेट्रो शहर में रहने वाले लोगों को कई बार ऐसा लगता है कि वह अपने लिए अपनी ही जिंदगी से दो पल चुराकर थोड़ा सुस्ता लें। मगर फुर्सत के पलों में अगर यार-दोस्त या परिवारवाले पास ना हों, तो बोरियत लगने लगती है। ऐसे में कई लोग सोलो ट्रिप पर यानी किसी पर्यटन स्थल पर अकेले ही घूमने निकल पड़ते हैं।  अगर आप दिल्ली में हैं और आपके पास एक दिन या कुछ घंटों का वक्त है तो आपको शहर के इन पांच जगहों पर जरूर जाना चाहिए। दिल्ली के इन कोनों की खास बात यह है कि अगर आपके दोस्त आपके साथ ना भी हों, तो भी आप बोर नहीं होंगे। इन जगहों पर आपको खुद के साथ दो पल सुकून से बिताने का मौका मिलेगा। 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया के अलग-अलग हिस्सों में लंच में क्या खाते हैं लोग, जानेंगे तो हैरान रह जाएंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-people-eat-for-lunch-and-how-much-time-takung-for-lunch-around-the-world/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 10:27:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-people-eat-for-lunch-and-how-much-time-takung-for-lunch-around-the-world/</guid>
      <description>दुनिया में किसी भी संस्कृति को समझना हो तो ये देखिए कि वहां के लोग लंच कैसे करते हैं, कब करते हैं, कहां करते हैं और लंच क्या करते हैं। बीबीसी ने भी दुनिया के कुछ शहरों में रहने वाले लोगों से जाना कि वो लंच कैसे करते हैं और क्या करते हैं।  चलिए आपको इस दिलचस्प तजुर्बे से रूबरू कराते हैं। सारा गिमोनो, एमबाले, युगांडा-
भारत की तरह अफ्रीकी देश युगांडा में भी लंच करने की रफ्तार बहुत तेज है। यहां भी रफ्तार भरी जिंदगी जीने वाले लोग लंच के लिए मुश्किल से वक्त निकाल पाते हैं। युगांडा के एमबाले शहर में काम करने वाली सारा गिमोनो एक एनजीओ से जुड़ी हैं। वो कहती हैं कि लोग जल्द से जल्द लंच करके काम पर लग जाना चाहते हैं ताकि ज्यादा से ज्यादा काम कर सकें। हालांकि कोई लंच स्किप नहीं करता। सारा बताती हैं कि युगांडा में लोग डिनर को ज्यादा अहमियत नहीं देते। सारा रोजाना आधे घंटे का वक्त लंच पर खर्च करती हैं। वो इसके लिए अक्सर अपने दफ्तर के पास के रेस्टोरेंट में जाती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यह महिला नहाने में खर्च करती है करोड़ों रुपये, लाइफस्टाइल उड़ा देगा होश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everyone-is-in-shock-to-know-about-pakistan-man-wife-kamaliya-zahoor-lifestyle/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 10:27:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everyone-is-in-shock-to-know-about-pakistan-man-wife-kamaliya-zahoor-lifestyle/</guid>
      <description>हर किसी को अलग- अलग चीजों का शौक होता है, लेकिन आज हम एक महिला के शौक के बारे में आपको बताने जा रहे हैं, जिसे जानकर आप हैरान रह जाएंगे। इस महिला के शौक आम नहीं है जिस वजह से यह हर और चर्चा का हिस्सा बनी हुई हैं। आगे की स्लाइड्स में जानें कौन है यह महिला और क्या हैं इसके शौक&amp;hellip; इस खूबसूरत महिला का नाम कमालिया जहूर है। कमालिया की लाइफस्टाइल औरों से बिलकुल अलग है जिस वजह से वह चर्चा में हैं। 39 वर्षीय कमालिया नहाने में करोड़ो रूपये लगा देती हैं। आप हैरान हो रहे होंगे की वह ऐसी किस चीज से नहाती है जो इतना पैसा लग जाता है। तो आपको बता दें उन्हें शैम्पेन से नहाने का शौक है। कमालिया के पति पाकिस्तानी मूल के ब्रिटिश करोड़पति हैं। जिनका नाम मोहम्मद जहूर है। कमालिया मॉडलिंग और सिंगिंग भी करती हैं। मीडिया रिपोर्टों के मुताबिक, वो रोजाना 5 हजार रुपये की शैम्पेन की कई बॉटल्स नहाने के लिए खरीदती हैं। जिसके चलते वह नहाने में करोड़ों रुपये खर्च कर देती हैं। कमालिया और मोहम्मद जहूर की जुड़वा बेटियां हैं। जिनका नाम अराबेला और मीराबेला। कमालिया के घर पर 22 नौकर हैं, जो घर की देख-भाल करते हैं। इन नौकरों की साल की पगार 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आखिर महिलाओं के नाम पर ही क्यों दी जाती हैं गालियां, पढ़ें पाठकों के ऐसे बेबाक कमेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/abuse-is-also-on-the-name-of-women/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 14:45:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/abuse-is-also-on-the-name-of-women/</guid>
      <description>वे गालियां इतनी अभद्र मानी जाती हैं कि उनका यहां क्या बखान करूं। पर जानते उन्हें आप भी हैं और मैं भी। देश के अलग-अलग इलाकों में उनका मतलब बदल सकता है पर उनकी भाषा नहीं बदलती। गालियों की भाषा में औरत, उसके शरीर या उसके रिश्ते का ही इस्तेमाल होता है। अक्सर हिंसा में लपेट कर और &amp;lsquo;सेक्शुअल&amp;rsquo; तंज के साथ।  ये गालियां इतने आम तौर पर इस्तेमाल होती हैं कि मर्द और औरत दोनों की भाषा का हिस्सा बन जाती हैं। पर गाली भी एक तरीके से औरतों को मर्दों के सामने दूसरा दर्जा देती हैं और कई औरतों को यह बहुत परेशान करता है।शायद इसलिए जब हमने औरतों की &amp;lsquo;मर्ज़ी&amp;rsquo; और आजाद ख्याल होने पर विशेष सिरीज शुरू की तो औरतों के मन में दबी कई असहजताएं सामने आईं। एक और पाठक, वीरासनी बघेल ने लिखा कि &amp;ldquo;यह जिस भी महिला की कहानी है, वो समाज का एक अलग आईना दिखाती हैं।&amp;rdquo; वीरासनी आगे लिखती हैं कि &amp;ldquo;यह साबित होता है कि कमी हमेशा महिलाओं में नहीं होती, कमी पुरुषों में भी होती है और समाज को अपने गलत नजरिए का चश्मा उतारने की जरूरत है।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपके होठों को गुलाबी कर देगा &#39;टूथपेस्ट&#39;, ऐसे करें इस्तेमाल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-get-pink-lips-at-home/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 10:40:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-get-pink-lips-at-home/</guid>
      <description>चेहरे की सुंदरता बढ़ाने में होठ सबसे अहम होते हैं। होठों का गुलाबी होना सबसे अच्छा और खूबसूरत माना जाता है। अब चाहे लड़का हो या लड़की, कौन नहीं चाहेगा कि उसके होठ गुलाब की पंखुड़ियों जैसे गुलाबी दिखाई दें। इसी चाहत में आज के युवा लड़के और लड़कियां दोनों अपने होठों को गुलाब जैसे लाल करने के लिए तरह-तरह के नुस्खे आजमाते हैं। लेकिन इनके इस्तेमाल से कई बार उनके साथ कुछ उल्टा या अनचाहा ही हो जाता है, जिसके लिए उन्हें बाद में पछताना पड़ता है। इनमें खासकर लड़कियां हैं जो अपनो होठों को गुलाब जैसे लाल बनाने के चक्कर में ब्यूटी पार्लर के चक्कर लगाती हैं और तरह तरह के प्रोड्क्ट्स इस्तेमाल करती हैं। ढेर सारा पैसा खर्च करने के बाद भी होठ काले के काले ही रहते हैं। चलिए आपकी इस समस्या का समाधान हम लेकर आए हैं जिसमें आपको अपनी जेब से ज्यादा पैसे खर्च करने की भी जरूरत नहीं पड़ेगी। ये ऐसा ब्यूटी प्रोडक्ट है जो हर घर में आपको आसानी से मिल जाएगा। यकीन मानिए ये आपके होठों पर काफी असरदार रहेगा। बस आपको अपने होठों को लाल और मुलायम बनाए रखने के लिए सबसे पहले थोड़ा सा टूथपेस्ट लेना है और उसे कम से कम दो मिनट तक अपने होठों पर उंगली से मलते रहना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मार्केट में आया कंडोम का ऐसा फ्लेवर, लोगों ने पूछा, &#39;चाय में डालकर पी सकते हैं क्या?&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/social-media-trolls-manforce-for-ginger-flavoured-condom/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 09:41:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/social-media-trolls-manforce-for-ginger-flavoured-condom/</guid>
      <description>कंपनियां अपना प्रोडक्ट बेचने के लिए अजीबो-करीब हथकंडे अपनाती हैं। हाल ही में कंडोम बनाने वाली कंपनी मैनफोर्स ने अचारी फ्लेवर का कंडम लॉन्च किया था। अब सर्दियों का ख्याल रखते हुए उन्होंने अदरक प्लेवर वाला कंडोम पेश किया है। लोग सोशल मीडिया पर जमकर इसका मजाक बना रहे हैं।  ManForce use karo, khich khich door karo!
— Pooja Agarwal (@PoojaPooja229)  
Chai mein daal kar pee sakte hai kya ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये हैं WWE की 5 सबसे अमीर रेस्लर, लाइफस्टाइल उड़ा देगा होश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/richest-female-wrestlers-of-wwe-and-their-lifestyle-will-blow-your-mind/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 11:21:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/richest-female-wrestlers-of-wwe-and-their-lifestyle-will-blow-your-mind/</guid>
      <description>वैसे तो रेसलिंग प्रोफेशन पुरुषों का माना जाता रहा है, लेकिन बदलते वक्त के साथ महिलाओं का भी इस फील्ड की और काफी झुकाव होने लगा है। इतना ही नहीं WWE में महिलाएं अपना सिक्का भी जमा रही हैं। कई बार तो महिला रेस्लरों ने पुरुष रेस्लरों को पटखनी देकर धाक जमाई है। आज हम आपको कुछ ऐसी महिला रेस्लर के बारे में बताने जा रहे हैं जिनकी संपत्ति के बारे में जानकर आप दंग रह जाएंगे। आगे की स्लाइड्स में जानें कौन हैं ये महिला रेस्लर&amp;hellip; स्टेफनी मैकमोहन (25 मिलियन डॉलर)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 हफ्तों में बना लिया 8 पैक एब्स, ये है सुशांत सिंह राजपूत की फिटनेस का राज़</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-secrets-behind-sushant-singh-rajput-fitness/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 10:46:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-secrets-behind-sushant-singh-rajput-fitness/</guid>
      <description>टीवी से अपने करियर की शुरुआत करने वाले सुशांत सिंह राजपूत आज अपना 32वां जन्मदिन मना रहे हैं। टीवी सीरियल्स से बड़े पर्दे तक का सफर तय कर सुशांत आज लाखों दिलों पर राज कर रहे हैं। उनकी एक्टिंग के साथ-साथ लोग उनकी फिटनेस के भी फैन बन गए। आज हम आपको बताएंगे फिट रहने के लिए क्या करते हैं सुशांत। सुशांत को जिम बोरिंग लगता है इसलिए वो हफ्ते में सिर्फ चार दिन ही जिम जाते हैं। इसके अलावा वह अपने आप को फिट रखने के लिए मार्शल आर्ट्स, घुड़सवारी करते हैं और टेनिस खेलते हैं। मार्शल आर्ट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लड़कियों को पर्स में भूलकर भी नहीं रखनी चाहिए ये चीजें, वर्ना हो जाएंगी कंगाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/things-you-should-not-keep-in-purse-or-handbag/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 10:00:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/things-you-should-not-keep-in-purse-or-handbag/</guid>
      <description>लड़कियां बिना पर्स के घर से बाहर कदम नहीं रखतीं। हालांकि, मौके के हिसाब से पर्स का साइज बड़ा या छोटा जरूर हो सकता है। कहा जाता है कि बिना लड़कियों के अनुमति के उनके हैंडबैग में नहीं झांकना चाहिए (इसके पीछे की वजह हम आपको अगले आर्टिकल में बताएंगे)।  फिलहाल तो आपके लिए यह बात जाननी जरूरी है कि उन्हें अपने पर्स में कौन-कौन की चीजें नहीं रखनी चाहिए। ऐसा इसलिए क्योंकि भविष्य में अगर आपको किसी महिला के पर्स को टटोलने का सौभाग्य प्राप्त हो, तो आप उन्हें भी आगाह कर सकें और &#39;ब्राउनी प्वॉइंट्स&#39; जीत सकें.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मिलिए दुनिया की इकलौती जीती-जागती &#39;बार्बी डॉल&#39; से, खुला खूबसूरती का राज़</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-things-you-should-know-about-human-barbie-lolita-richi/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 10:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-things-you-should-know-about-human-barbie-lolita-richi/</guid>
      <description>यूं तो बार्बी डॉल जैसा फिगर पाना लगभग नामुमकिन सा लगता है। लेकिन हमारे बीच ऐसी ही एक जीती-जागती लड़की है जो हूबहू बार्बी डॉल जैसी दिखती है। कुछ लोगों का दावा है कि उसने ऐसी फिगर के लिए उन्होंने प्लास्टिक सर्जरी कराई होगी। वहीं कुछ लोगो दावा करते हैं कि उन्होंने अपनी तस्वीरें फोटोशॉप करवाई होंगी।   हालांकि इस बाला की ऐसी फिगर के पीछे वजह कुछ और ही है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जहां बनते थे बम, वहीं से निकला बिकनी का आइडिया, जानिए 5 दिलचस्प बातें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-interesting-facts-about-bikini/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 14:33:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-interesting-facts-about-bikini/</guid>
      <description>&amp;lsquo;बिकनी&amp;rsquo;&amp;hellip; क्या आप जानते हैं ये शब्द कब और कहां से आया है..? आज इस शब्द को महिलाओं को &amp;lsquo;हॉट और सेक्सी&amp;rsquo; लुक देने वाले एक वस्त्र के लिए जाना जाता है, लेकिन इस शब्द की उत्पत्ति की बेहद दिलचस्प कहानी है जिससे शायद ही आप कभी वाकिफ हुए हो। तो चलिए बताते हैं आपको बिकनी की कहानी&amp;hellip;   आप नहीं जानते होंगे की बिकनी का डिजाईन किसने बनाया और इसका नाम बिकनी कैसे पड़ा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानें घर बैठे पैसे कमाने का मजेदार तरीका, घरेलू महिलाओं में बढ़ रहा क्रेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/gift-packaging-is-popular-work-from-home-job-among-indian-housewives/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 11:28:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/gift-packaging-is-popular-work-from-home-job-among-indian-housewives/</guid>
      <description>जन्मदिन, शादी, शगुन, वर्षगांठ, गृहप्रवेश या अन्य पारिवारिक आयोजन। हर मौके को खास बनाता है उपहार। और उपहार को खूबसूरत बनाता है उसकी पैकेजिंग। सामान छोटा हो या बड़ा। कीमती हो या साधारण, मगर उसकी पैकेजिंग आकर्षक होनी चाहिए। मामला यहां दिखने-दिखाने का है। अगर गिफ्ट की पैकेजिंग अच्छी है, तो उसकी तरफ ध्यान हर किसी का जाता है। पहले लोग पैकेजिंग पर ज्यादा जोर नहीं देते थे, मगर अब लोगों की सोच बदल चुकी है। कुछ लोग तो कस्टमाइज पैकेजिंग भी करवाने लगे हैं। छोटे शहरों में भी लोग शादियों या अन्य छोटे-छोटे आयोजनों के लिए सामान की पैकेजिंग करवाने लगे हैं। बढ़ रहा है गिफ्ट पैकिंग का चलन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यह है दुनिया की सबसे सुंदर लड़की, लाइफस्टाइल ऐसा, तुरंत वायरल हुईं तस्वीरें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chechen-girls-are-most-beautiful-in-world/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 10:44:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chechen-girls-are-most-beautiful-in-world/</guid>
      <description>आज हम आपको दुनिया की सबसे खूबसूरत लड़की से मिलवाने जा रहे हैं जो इस वक्त पूरी दुनिया को अपना दीवाना बना चुकी है। फेसबुक से लेकर ट्विटर तक इस खूबसूरत लड़की की तस्वीरे हर और वायरल हो रही हैं। आगे की स्लाइड्स में देखें इसकी तस्वीरें&amp;hellip; यह लड़की चेचन्या की रहने वाली है। आपको बता दें कि चेचन्या रशिया का ही एक हिस्सा था, जो रशिया के विघटन के समय ही बना था। कहा जाता है दुनिया की सबसे ज्यादा खूबसूरत लड़कियां चेचन्या में ही होती हैं। सोशल मीडिया पर वायरल हो रही तस्वीरों में जो लड़की है इसका नाम अस्मा अमिनात है। अस्मा बिना मेकअप के भी बहुत ही प्यारी हैं। अस्मा के अलावा चेचन्या की कई और लड़कियां भी इंटरनेट पर काफी ख्याति बटोर रही हैं | हम तो इनकी ब्यूटी से हुए बेहद इंप्रेस, नीचें कमेंट कर दें अपनी राय&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bigg Boss  की विनर शिल्पा शिंदे का घर देख लेंगे, फिर क्या &#39;मन्नत&#39;, क्या जन्नत?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/pictures-of-bigg-boss-11-winner-shilpa-shinde-house/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 10:44:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/pictures-of-bigg-boss-11-winner-shilpa-shinde-house/</guid>
      <description>बिग बॉस 11 की विनर शिल्पा शिंदे शो की ट्रॉफी के साथ-साथ लोगों का दिल भी जीतने में कामयाब हुई। उनके फेंस उनकी पर्सनल से लेकर प्रोफेशनल लाइफ तक सब जानने की जिज्ञासा रखते हैं। जिस वजह से आज हम उनके फेंस के लिए लेकर आए हैं शिल्पा के घर की कुछ तस्वीरें। आगे की स्लाइड्स में देखें शिल्पा के स्वीट होम की कुछ खूबसूरत तस्वीरें&amp;hellip; यह है शिल्पा के घर का लिविंग एरिया। आपको बता दें, मराठी मिडिल क्लास फैमिली से ताल्लुक रखने वाली शिल्पा के पापा हाईकोर्ट में जज थे। शिल्पा अपने परिवार के साथ मुंबई में रहती हैं। इस तस्वीर में शिल्पा अपने घर के स्टेयर्स पर पोज दे रही हैं। इन दिनों शिल्पा के घर की फोटोज सोशल मीडिया पर तेजी से वायरल हो रही हैं।शिल्पा का बेडरूम भी उन्हीं की तरह सिंपल है। शिल्पा ने इसे बेहद खूबसूरत तरीके से सजाया है। हमें तो शिल्पा का घर बहुत पसंद आया नीचे कमेंट कर जरूर बताए आपको कैसा लगा उनका स्वीट होम&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उर्वशी रौतेला की फिटनेस और खूबसूरत स्किन का राज है ये वर्कआउट, देखें वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebkk9g/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 12:01:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebkk9g/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपका बच्चा लोगों में जाने से कतराता है तो ये 4 टिप्स उसे एक्टिव कर देंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-your-child-is-scared-of-meeting-people-then-these-4-tips-will-definitely-help-you/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 17:57:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-your-child-is-scared-of-meeting-people-then-these-4-tips-will-definitely-help-you/</guid>
      <description>टेक्नोलॉजी के इस दौर में आज बच्चे भले ही ऑनलाइन दोस्ती को ज्यादा तवज्जो देते हों, लेकिन फिर भी उनका सामाजिक और शारीरिक रूप से सक्रिय होना बेहद ही आवश्यक है। आपको शायद पता न हो कि सामाजिक रूप से सक्रिय (सोशली एक्टिव) बच्चे ज्यादा आत्मविश्वासी होते हैं और उन्हें जीवन के किसी भी मोर्चे पर निराशा का मुंह नहीं देखना पड़ता।  ज्यादातर बच्चों में सामाजिक योग्यता खुद विकसित नहीं होती है, इसके लिए अभिभावकों को अतिरिक्त मेहनत करने की आवश्यकता होती है। अगर आपका बच्चा भी लोगों के बीच जाने से कतराता है अथवा लोगों के बीच होकर भी अकेला रहता है, तो आप ये तरीके अपनाकर उसे सामाजिक रूप से सक्रिय बना सकते हैं&amp;hellip; आपका बच्चा जिस एक्टिविटी को पसंद करता है, आप उसके जरिए भी उसके सामाजिक गुणों को विकसित करने की कोशिश कर सकते हैं। मसलन, आप उनकी पसंद की हॉबी क्लास में उन्हें शमिल करवाएं या फिर उस एक्टिविटी से जुड़ी हुई कोई वर्कशॉप या फिर किसी ग्रुप एक्टिविटी में अवश्य भाग लेने दें। इससे आपके बच्चे के मन में मौजूद हिचक काफी हद तक निकल जाएगी।अगर आप अपने बच्चे के अंदर किसी गुण का समावेश करना चाहते हैं, तो सबसे पहले आप स्वयं में उन आदतों को शुमार कीजिए। इसके लिए आप खुद भी सप्ताहांस पर अपने दोस्तों और रिश्तेदारों को टी-पार्टी अथवा डिनर के लिए बुलाएं। कभी-कभी उनके घर भी जाएं। आप चाहें, तो अपने बच्चे के जन्मदिन या उसकी किसी सफलता का उत्सव मनाने के लिए भी उसके दोस्तों को घर पर बुला सकते हैं।यह बात सही है कि प्रत्येक माता-पिता अपने बच्चों को लेकर प्रोटेक्टिव होता है, लेकिन बच्चे के विकास के लिए आपको अपनी हदें भी तय करनी होती हैं। अगर आप हर समय उसे अपने आंचल में छिपाकर रखेंगी, तो वह दुनिया की धूप में चलना कभी भी नहीं सीख पाएगा, इसलिए अगर आपका बच्चा शर्मीले स्वभाव का है, तो उसे शर्मीला कहने की बजाय आप स्वयं उसके लिए आधार तैयार कीजिए। मसलन, उसे समझाइए कि लोगों से बातचीत करना और उनसे घुलना-मिलना उसके स्वयं के विकास के लिए बेहद आवश्यक है। इसके लिए आप बच्चे को पार्क आदि में ले जा सकते हैं और दूसरे बच्चों के साथ खेलने के लिए प्रोत्साहित भी कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने पुराने कपड़ों को नया बनाकर ऐसे करें फिर से यूज...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eyrna8/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 16:18:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eyrna8/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आप हाउसवाइफ नहीं, हाउसमेकर हैं, इस खबर को पढ़कर जानिए अपनी ताकत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/not-a-housewife-you-are-housemaker-read-this-news-and-know-about-your-strength/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 18:52:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/not-a-housewife-you-are-housemaker-read-this-news-and-know-about-your-strength/</guid>
      <description>घरों से बनती है दुनिया। आप मकान को बनाती हैं घर। ये घर आपका मंदिर है। ये जगह आपकी कार्यशाला है। &amp;hellip; तो फिर आप अपनी सोच को कुछ विस्तार दें और खुद को नए रूप और नए नाम से पुकारें- होममेकर! हमारे यहां एक कहावत है, खासकर घरेलू महिलाओं को लेकर- ‘सगाई हुई, आधी गई, शादी हुई पूरी गई, बच्चा हुआ, मर गई।’  ऐसी महिलाएं जिनमें अपने व्यक्तित्व के प्रति ललक खत्म हो जाती है। जो खुद को लेकर सपने बुनना छोड़ देती हैं, वो मायूस, लक्ष्यरहित और चिड़चिड़ेपन का शिकार हो जाती हैं। इससे उनका आत्म-विश्वास भी कम होने लगता है। और कहीं-न-कहीं इसका असर आपके बच्चों पर भी पड़ता है।   आज बच्चे अच्छी स्कूल में पढ़ाई कर रहे हैं। वे उन बच्चों के पेरेंट्स को भी देखते रहते हैं, जो वर्किंग हैं। संभव है कि वे आपकी तुलना उन मांओं से भी करते हों, जिनकी पर्सनैलिटी आकर्षक होती हो। और वे चाहते होंगे कि आप भी वैसा ही दिखें। वैसे पढ़ी-लिखी तो आप भी हैं, यह अलग बात है कि आप परिवार की खातिर नौकरी नहीं करती। मगर इसका मतलब यह बिल्कुल नहीं कि आप अपनी जिंदगी जीना छोड़ दें। लोग क्या कहेंगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कई तरह से काम आ सकता एक टेप, जरूर देखें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ex2rrl/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 15:39:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ex2rrl/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यकीन मानिए...ये 12 संकल्प बदल देंगे आपका नया साल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1evuy4j/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 13:01:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1evuy4j/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शोध: जानिए नए साल में कैसे-कैसे संकल्प लेते हैं हम, क्या होते हैं नतीजे!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-know-how-to-take-a-resolution-in-the-new-year/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 10:37:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-know-how-to-take-a-resolution-in-the-new-year/</guid>
      <description>विशेषज्ञों के अनुसार, आधे-अधूरे मन से सिर्फ रस्म अदायगी के लिए लिए गए रेजोल्यूशंस कभी पूरे नहीं होते। वेबसाइट स्टैटिस्टिकल ब्रेन डॉट कॉम द्वारा करवाए गए एक शोध में अमेरिका में हर वर्ष 41 फीसदी लोग नए वर्ष पर संकल्प लेते हैं, जबकि 42 फीसदी लोगों ने कभी भी नए वर्ष पर कोई भी संकल्प नहीं लिया।   सिर्फ 9.2 फीसदी लोग अपने संकल्प को पूरा करने में सफल होते हैं और प्रत्येक वर्ष 42.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आप जानते हैं नए साल पर हम क्यों लेते हैं संकल्प, कब से चल रही परंपरा?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/new-year-resolution-know-why-we-take-the-resolution-on-the-new-year-when-starts-this-tradition/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 13:02:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/new-year-resolution-know-why-we-take-the-resolution-on-the-new-year-when-starts-this-tradition/</guid>
      <description>नए वर्ष पर संकल्प लेने की शुरुआत आज से लगभग चार हजार वर्ष पूर्व प्राचीन बेबीलोन में हुई थी। बेबीलोन प्राचीन मेसोपोटामिया का हिस्सा था। बेबीलोनवासियों ने ही नव वर्ष पर सबसे पहले जश्न मनाया और संकल्प लिया था। वे नव वर्ष जनवरी में नहीं मध्य मार्च में मनाते थे, जब वहां फसल की रोपाई होती थी। नव वर्ष का यह उत्सव 12 दिनों तक चलता था, जिसे ‘अकितू’ कहा जाता था।   अकितू नाम के इस धार्मिक उत्सव में या तो नए राजा का चुनाव किया जाता था या बेबीलोनवासी अपने राजा के प्रति अपनी निष्ठा जताते थे। वे ईश्वर से वादा करते थे कि यदि उन्होंने कोई कर्ज या किसी से कोई सामान लिया है, तो वे उसे अवश्य लौटा देंगे। नए वर्ष पर संकल्प लेने की शुरुआत इन्हीं वादों से मानी जा सकती है।   भावना बर्मी सीनियर क्लिनिकल साइकोलॉजिस्ट कहती हैं, लोग मुख्य रूप से दो कारणों से संकल्प लेते हैं। पहला, बाहरी दबाव या दिखावे के कारण। इसमें जब हम अपने आसपास के लोगों को संकल्प लेता देखते हैं, तो हम भी उनका देखा-देखी संकल्प ले बैठते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए साल पर कोई नया संकल्प लेने से पहले ध्यान में जरूर रखें ये बातें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/new-year-resolution-keep-these-things-in-mind-before-taking-a-new-resolution-on-the-new-year/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 12:44:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/new-year-resolution-keep-these-things-in-mind-before-taking-a-new-resolution-on-the-new-year/</guid>
      <description>अपने लक्ष्यों को स्पष्ट करें। आपके लिए इनकी सफलता के क्या मायने हैं, इस पर विचार करें। लक्ष्यों पर अपना ध्यान केंद्रित रखें। ध्यान रहे कि इन लक्ष्यों में एक स्पष्टता हो। संकल्पों की लंबी सूची न बनाएं। एक-दो संकल्प लें। उन्हें सही तरह से परिभाषित जरूर करें। अपने दिमाग में इन लक्ष्यों को प्राप्त करने का एस.एम.एम.आर.टी फॉर्मूला याद रखें। फिर इन्हें प्राप्त करने के लिए अपने प्रयासों की शुरुआत करें।  बाधाओं की सूची बनाएं- संकल्पों को पूरा करने के दौरान चाहे जितनी भी बाधाएं आएं, उनका सामाना करने के लिए तैयार रहें। बाहरी और आंतरिक (आपके व्यवहार में बदलाव) बाधाओं की पहचान करके, इन्हें वर्गीकृत करें। उनकी सूची बनाएं। इससे आपको अपने संकल्पों की ओर व्यवस्थित तरीके से आगे बढ़ने में मदद मिलेगी।  किसी की मदद लें- आप चाहते हैं कि इस वर्ष आप अपने संकल्पों को निभा पाएं, तो किसी ऐसे व्यक्ति की मदद लें, जो आपको आपके लक्ष्यों से भटकने न दे। जब भी आपके कदम लड़खड़ाएं, वह आपको प्रोत्साहित करे। इसमें वही इंसान आपकी सही तरीके से मदद कर सकता है, जो अपने संकल्पों को बहुत ही आसानी से पूरा कर पाता है। संकल्प आपने लिया है, लेकिन कई बार इनकी सफलता में अन्य लोग भी महत्वपूर्ण भूमिका निभाते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिसर्च: नए साल पर खुद से करते हैं वादे, जानिए कितना खरा उतरते हैं हम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/new-year-resolution-we-promise-ourselves-and-know-how-we-are-true/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/new-year-resolution-we-promise-ourselves-and-know-how-we-are-true/</guid>
      <description>दिन बदला, रात बदली, मौसम बदले, तारीखें बदलीं। देखते ही देखते साल भी बदल गया। एक बार फिर से हम नए साल के स्वागत में बांहें फैलाए तैयार खड़े हैं। फिर से एक नया सवेरा, नई उमंगें, नई खुशियां पाने और बांटने की तैयारी में हम जुट गए हैं।  नए साल के साथ ही शुरुआत होती है, खुद से नए वादे करने की। नए-नए संकल्प लेने की। वादा, खुद को बदलने का, बुरी आदतों को छोड़ने का, परिवार को समय देने का, प्रकृति को संजोए रखने का। एक ऐसा संकल्प या वादा, जो स्वयं से ही नहीं, बल्कि हम अपने माता-पिता, भाई-बहनों, बड़े-बुजुर्गों, दोस्तों, पड़ोसियों, प्रकृति, पशु-पक्षियों आदि से करते हैं।  हर साल नए वर्ष पर हजारों लोग संकल्प लेते हैं। कोई झूठ न बोलने का संकल्प लेता है, तो कोई धूम्रपान छोड़ने का। लोग संकल्प तो ले लेते हैं, लेकिन आंकड़ों पर नजर दौड़ाएं, तो बहुत कम ही लोग हैं, जो अपने संकल्पों को निभा पाने में कामयाब होते हैं।   यूनिवर्सिटी ऑफ ब्रिस्टल में न्यू ईयर रेजोल्यूशन से संबंधित एक अध्ययन किया गया। इसमें तीन हजार लोगों को शामिल किया गया। अध्ययन में शामिल 52 फीसदी लोगों को संकल्प लेते वक्त खुद पर विश्वास था कि वे इसे अवश्य पूरा करेंगे, बावजूद इसके इनमें से 88 फीसदी लोग अपने रेजोल्यूशंस को पूरा नहीं कर पाए।  22 फीसदी पुरुष खुद के द्वारा सेट किए गए लक्ष्यों में सफल होते हैं, जबकि सिर्फ 10 फीसदी महिलाएं ही इसमें सफल होती हैं। जैसे-जैसे साल बीतता है, वैसे-वैसे हम अपने संकल्पों को भूलते जाते हैं। भूल जाने के कई बहाने भी हम बनाते हैं। तमाम तरह के स्पष्टीकरण देते हैं। क्या कभी सोचा है कि आखिर आप संकल्पों को पूरा क्यों नहीं कर पाते?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक्टिंग से ज्यादा अपनी इन 5 अदाओं के लिए फेमस हैं सलमान, कई एक्टर करते हैं कॉपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-style-of-salman-khan-in-bollywood/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 11:28:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-style-of-salman-khan-in-bollywood/</guid>
      <description>अपने अभिनय से ज्यादा अपनी अदाओं के लिए जाने जाते हैं। आज वो अपना 52वां बर्थ डे कर रहे हैं। आइए जानते हैँ कि उनकी क्या अदाएं हैं। एक कार्यक्रम में आमिर खान ने कहा ‌था कि मुझे फिल्में चलाने के लिए अभिनय करना पड़ता है, फिल्म की कहानी और डायरेक्‍शन देखना पड़ता है। सलमान के साथ ऐसा नहीं है। सलमान की अदाएं ही फिल्म चलाने के लिए काफी हैं।   *बॉलीवुड में डांसर तो बहुत हैं लेकिन सलमान खान का डांस हमेशा कॉपी किया जाता है। फिर वह चाहे &amp;lsquo;डिंग चिका&amp;rsquo; का डांस हो या फिर &amp;lsquo;तौलिया डांस&amp;rsquo;। सभी डांस खूब लोकप्रिय हुए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बचपन में कुंए में फेंक दिये गए थे सलमान, जानें उनकी फेवरेट डिश से लेकर डेस्टिनेशन तक   सबकुछ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-about-salman-khan-likes-and-dislikes/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 11:06:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-about-salman-khan-likes-and-dislikes/</guid>
      <description>सलमान खान जूतों का प्रचार करते हुए आपको नजर आ जाएं लेकिन निजी जीवन में उन्हें नंगे पांव चलना बेहद पसंद है। उन्हें खाने में चाइनीज पसंद है और उन्हें पेंटिंग करने का भी शौक है। फिल्मों से जुड़ने से पहले सलमान को तैराकी का शौक था। अपने स्कूल की तैराकी टीम में भी सलमान शामिल थे। अगर सलमान फिल्मों में करियर नहीं बनाते थे तो शायद तैराकी में भारत का नाम रोशन कर रहे होते। लेकिन क्या आपको पता है कि जिंदगी में हर चीज का खतरा उठाने वाले सलमान खान को पानी से डर लगता था। वो बचपन में तैरने से बहुत डरते थे। एक दिन उनकी बड़ी अम्मी ने उन्हें रस्सी से बांधा और पड़ोस के एक कुएं में फेंक दिया। यह सलमान के लिए स्वीमिंग का पहला पाठ था। इसके बाद से सलमान अक्सर उस कुएं में तैरने के लिए जाया करते थे। बचपन में उन्होंने इस कुएं में ही स्वीमिंग सीखी। सलमान खान को साबुनों का बेहद शौक है। उनके बाथरूम में दुनिया भर के तमाम साबुनों का कलेक्शन हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस वजह से नीले पत्थर वाला ब्रेसलेट हमेशा पहने रहते हैं सलमान, एक अंडा खाने में लग जाते हैं घंटों</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-salman-khan-always-wears-blue-stone-bracelet/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 10:24:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-salman-khan-always-wears-blue-stone-bracelet/</guid>
      <description>अब्दुल राशिद सलीम यानी सलमान खान 52 साल के हो चुके हैं। उनके डांस स्टेप्स से लेकर उनकी लाइफस्टाइल तक पर उनके फैन्स से लेकर फैशन पुलिस तक की नजर रहती है। सलमान खान हमेशा अपनी दाईं कलाई में नीले पत्थर वाला एक ब्रेसलेट हमेशा पहने रहते हैं। फिल्म की शूटिंग के लिए भी वह उसे नहीं उतारते। क्या आपको पता है इस ब्रेसलेट के पीछे का कारण? दरअसल, ऐसा ब्रेसलेट उन्होंने 15 साल पहले पिता सलीम खान के हाथों में देखा था और फिर उसे निकाल कर अपने लिए उसका डुप्लीकेट बनवाया। सलमान इसे अपने लिए बहुत लकी मानते हैं।  सलमान ‘स्यूसाइड डिजीज’ नाम की बीमारी के शिकार हैं!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B&#39;Day Spl: 12 करोड़ के बंगले में रहता है बिग बॉस का ये कंटेस्टेंट, सेलिब्रिटी जैसी है लाइफस्टाइल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-bigg-boss-11-contestant-puneesh-sharma-lives-lavish-life/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 14:17:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-bigg-boss-11-contestant-puneesh-sharma-lives-lavish-life/</guid>
      <description>सलमान खान के रियलिटी शो &#39;बिग बॉस 11&#39; के कंटेस्टेंट पुनीश शर्मा शो के सेमिफाइनल में पहुंच गए हैं। घर में भले ही कोई उन्हें भाव ना देता हो लेकिन असल जिंदगी में वह करोड़पति हैं। 26 दिसंबर यानी मंगलवार को उनके जन्मदिन के बहाने एक नजर उनकी लैविश लाइफस्टाइल पर... दिल्ली के रहने वाले पुनीश शर्मा सेलिब्रिटी की तरह जिंदगी जीते हैं। शहर में उनके कई बार और नाइट क्लब्स हैं। उनके पास मर्सिडीज बेंज जीएलए क्लास और ऑडी ए4 है जिनकी कीमत लाखों में है।  पुनीश शर्मा जिस बंगले में रहते हैं उसकी कीमत 12 करोड़ रुपये है। कुछ मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक यह भी दावा किया जा रहा है कि उनके हिस्से की कुल संपत्ति की कीमत 60 करोड़ रुपये है। पुनीश शर्मा के पास सिविल इंजीनियरिंग की डिग्री है। उनके पापा की एक कंस्ट्रक्शन कंपनी है जिसका नाम &#39;हाईराइज बिल्डिंग कंस्ट्रक्शन&#39; है। इसके अंतरर्गत पुनीश ने कई बड़े प्रोजेक्ट्स हैंडल किये हैं। उन्होंने इंग्लैंड के साउथ योर्कशायर में मौजूद शेफिल्ड यूनिवर्सिटी से इंटरनैशनल बिजसेन में मास्टर्स की पढ़ाई की है।  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>