<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>लाइफ स्टाइल on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%AB-%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%B2/</link>
    <description>Recent content in लाइफ स्टाइल on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Nov 2017 16:22:52 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%AB-%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>डिनर टेबल के राज को समझें, बड़े-बड़े समझौते और रिश्ते बनते हैं यहां...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/importance-of-dinner-table-big-deals-have-been-on-dinner-tables-relationships-also-exist-here/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 16:22:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/importance-of-dinner-table-big-deals-have-been-on-dinner-tables-relationships-also-exist-here/</guid>
      <description>अगर समय को बदल दिया जाए, तो आप डिनर पर किसे बुलाना चाहेंगे? कुछ दिन पहले ऑक्सफोर्ड यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं ने दुनिया भर में ढेर सारे लोगों से सवाल किए थे। ज्यादतर लोगों के जवाब थे- “जीनियस वैज्ञानिक अल्बर्ट आइंसटीन।” कुछ लोगों की पसंद चार्ली चैपलिन भी थे।  थोड़ा आश्चर्य यह भी होता है कि कम लोगों की चाहत थी कि वह अपने समय की मशहूर अदाकारा मर्लिन मुनरो के साथ डिनर करें। आज की बात करें, तो दक्षिण एशियाई देशों के ज्यादातर लोगों ने सदी के शहंशाह अमिताभ बच्चन के साथ डिनर करने के मौके को अपना सौभाग्य कहा। आखिर क्या है डिनर का मनोविज्ञान?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SPECIAL: जानिए कैसा होना चाहिए डिनर और क्या कहता है आपका टेबल? </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reports-disclosed-indian-people-are-becoming-insensitive-towards-food/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 16:06:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reports-disclosed-indian-people-are-becoming-insensitive-towards-food/</guid>
      <description>यदि डिनर टाइम 8 बजे का है, तो आप 7 बजे स्टार्टर परोसिए। इससे आपके गेस्ट डिनर की तरफ कूदेंगे नहीं और डिनर का स्वाद ले पाएंगे। खाने की थीम देसी है, तो स्टार्टर में टोमैटो सूप, फिर कबाब, समोसा, पकौड़ा, आलू फ्राई चिप्स, फ्राइड इडली रख सकते हैं। इनका फ्लेवर बढ़ाएं धनिया या इमली चटनी या खजूर और अंजीर चटनी से।  मेन कोर्स में दाल मखनी, पनीर पसंदा, बैंगन भरता, फ्राई गोभी, जीरा राइस, पाइनएप्पल रायता, पापड़, तंदूरी रोटी और स्वीट डिश में गाजर का हलवा, रसगुल्ला, फ्रूट क्रीम या गुलाब जामुन रख सकते हैं। इस बाबत न्यूटि्रशनिस्ट गीतू अमरनानी का कहना है कि डिनर इंडियन हो, लेकिन उसमें हेल्थ भी हो।  जहां फ्राई की जगह बेक और स्टीम की आॅप्शन हो, उसे आजमाएं। मैदा की जगह गेहूं और ओट्स के आटे का प्रयोग करें। पूरी की जगह तंदूरी रोटी हेल्थी आॅप्शन है। जितना हो सके क्रीम की ग्रेवी से बचें। इससे कैलोरी और कोलेस्ट्राॅल बढ़ेगा। कुकिंग के हेल्दी ऑप्शन आजमाएं।  खाने को एरोमैटिक और हेल्दी बनाएं। हर्ब्स से, जैसे रतनजोत, राधुनी, कबाबी चीनी, पंचफोरन, व्हाइट चिलीज, पोस्ता पेस्ट, मराठी मोग्गू आदि।  14 अप्रैल 1912 की शाम टाइटैनिक के डूबने से ठीक पहले इस आलीशान जहाज के फर्स्ट क्लास के यात्रियों ने &#39;अला कार्ते&#39; रेस्तरां में टेन कोर्स डिनर किया था। आप सोच रहे होंगे कि थ्री कोर्स मील और फाइव कोर्स मील के अलावा टेन कोर्स मील भी होता है!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक्सरसाइज करने जिम जाएं भूलकर भी न करें ये 6 गलतियां, पछताएंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-do-six-mistakes-during-exercise-in-gym/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 09:09:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-do-six-mistakes-during-exercise-in-gym/</guid>
      <description>अगर आप एक्सरसाइज करने के लिए जिम जाते हैं तो वहां भूलकर भी ये 6 गलतियां न करें, आपके लिए नुकसानदायक हो सकती हैं। आगे की स्लाइड में देखिए। जिम में एक्सरसाइज की शुरुआत करने वाले नए लोग कई सारी गलतियां कर बैठते हैं, जिससे उनके मसल्स विकसित नहीं होते। उनकी हाइट भी प्रभावित होती है। ऐसे में लोगों को कई बातों को ध्यान में रखना चाहिए। एक नजर डालते उन छह गलतियों पर जो आमतौर पर लोग करते हैं।वार्मअप न करना : आमतौर पर लोग वार्मअप नहीं करते और सीधे वेट उठाने लगते हैं। इससे उन्हें इंजरी होती है। टिश्यू तक फट जाते है। कम से कम दस मिनट का वार्मअप करें। इसमें साइक्लिंग, जंपिंग को शामिल करें।हाइट पर बात नहीं करते : जिम ज्वाइन करने वाले नए लोग अपने ट्रेनर से हाइट पर चर्चा नहीं करते और वजन उठाने लगते हैं। इससे उनकी हाइट नहीं बढ़ती। जबकि कई एक्सरसाइज ऐसी हैं जिसको करने से हाइट बढ़ सकती है।स्ट्रेचिंग न करना : एक्सरसाइज खत्म करने के बाद लोग सीधे घर चले जाते हैं, जबकि उसके बाद शरीर को ठंडा करना होता है। इसके लिए स्ट्रेचिंग करना अहम होता। इसमें सूर्य नमस्कार या दूसरी एक्सरसाइज शामिल कर सकते हैं। इससे फायदा यह होगा कि आपकी बॉडी का बैलेंस बना रहेगा और स्ट्रेंथ को विकसित करेगा।प्रॉपर ड्रेस में नहीं आते : कई बार लोग एक्सरसाइज के दौरान चप्पल या लेदर शूज पहनकर आ जाते हैं। इससे चोट लगने का खतरा रहता है। आजकल कई जिम में आयरन वेट का प्रयोग किया जा रहा है। ऐसे में उन्हें प्रॉपर स्पोर्ट्स शूज, ट्रैक पेंट व टीशर्ट में आना चाहिए।वर्कआउट के बाद प्रॉपर डाइट न लेना : एक्सरसाइज करने के बाद लोग प्रॉपर डाइट नहीं लेते हैं। इससे उनके मसल्स नहीं बन पाते। इसके लिए प्रोटीन व काब डाइट लेना चाहिए। जैसे कि ब्राउन बेड, ब्राउन राइस, दलिया, वाइट एग, टोफो पनीर और लो फैट का दूध।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में ये ट्रिक्स बचाएंगी आपकी स्किन को रफ और ड्राई होने से...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ees8wh/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 13:51:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ees8wh/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्रैवल करने से पहले रखें इन खास बातों का ध्यान, नहीं होगी कोई परेशानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e9rghu/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 17:31:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e9rghu/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ एक मिनट में किचेन से कैसे हटाएं जलने की स्मेल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e6ajld/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 13:08:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e6ajld/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सनस्क्रीन लगाने से त्वचा को हो सकते हैं कई नुकसान, इन बातों का रखें ध्यान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e4ozsw/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 16:02:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e4ozsw/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किससे करें दवा के साइड इफेक्ट की शिकायत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e3ku8j/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 17:18:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e3ku8j/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिप्रेशन को कहें नो, आइए जानते हैं डिप्रेशन से बाहर निकलने के उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e3kxq6/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 16:56:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e3kxq6/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teachers Day: सर आपने सिर्फ पढ़ाया ही नहीं, जिंदगी का कायदा भी समझाया </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/teachers-day-spl-sir-you-have-not-taught-only-but-given-the-lessons-of-life/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 15:01:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/teachers-day-spl-sir-you-have-not-taught-only-but-given-the-lessons-of-life/</guid>
      <description>प्रिय सर ‘एक सामान्य शिक्षक आपको बताता है, अच्छा शिक्षक एक्सप्लेन करता है और महान शिक्षक आपको प्रेरित करता है।’ अमेरिकी लेखक विलियम आर्थर कि ये लाइन पढ़ी तो लगा सच के कितने करीब है उनकी ये बात। मेरी निजी डायरी जिसमें आपकी कही न जाने कितनी बातें कलमबद्ध हैं जब भी खोलती हूं लगता है जिंदगी का एक नया सूत्र मिल गया। हां, सच है प्रेरणा ही तो हैं आप मेरी।  पढ़ें-  मैं सर-सर कहते हुए जब भी अपनी शिकायतें लेकर आपके पीछे आती आप इतने ध्यान से मेरी बातें सुनते कि लगता आप मेरे दुख में बिल्कुल शरीक हो गए हैं। फिर अचानक से आपकी भारी सी आवाज आती और कहते तुम अगर इन छोटी-छोटी बातों से घबराओगी तो जिंदगी के जंगल में गुम हो जाओगी। और फिर उठाकर एक किताब मेरी तरफ उछाल देते लो इसे ले जाकर पढ़ना। जिंदगी कुछ डिग्रियों या फिर कुछ थ्योरीज में सिमटी हुई नहीं है। मैं खीझ जाती, और मन ही मन कहती, समाधाना चाहिए था ज्ञान नहीं!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>