<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>लाइफ स्टाइल on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%AB-%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%B2/</link>
    <description>Recent content in लाइफ स्टाइल on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Feb 2018 12:51:19 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%AB-%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kiss Day Tips: गर्लफ्रेंड को चूमने से पहले ये 5 चीजें कतई न भूलें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/valentines-day-2018-kiss-day-tips-in-hindi-for-boy-friend-and-girl-friend/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:51:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/valentines-day-2018-kiss-day-tips-in-hindi-for-boy-friend-and-girl-friend/</guid>
      <description>प्यार के इजहार के लिए जब शब्द नहीं होते तो प्यार भरा एक चुंबन ही काफी होता है। ऐसे में आज का दिन यानी किस डे प्रेमी अपने प्यार का इजहार होठों को खोलकर नहीं बल्कि प्यार भरे चुंबन से भावनाओं का इजहार करें तो बात ही क्या होगी।  हर प्रेमी अपनी प्रेमिका और हर प्रेमिका अपने प्रेमी को Kiss कर इस दिन को सेलिब्रेट करती है। अब अगर आप भी किस डे के मौके पर प्यार का इजहार करने की तैयारी में हैं तो अपने होंठों की देखभाल से जुड़ी ये 5 बातें कतई न भूलें जिससे आपका चुंबन यादगार रहे। धू्म्रपान करने से यदि होठों का रंग काला पड़ गया है तो डार्कनेस को कम करने के लिए मलाई, गुलाब की पंखुड़ियां और शहद मिलाकर सुबह अपने होठों पर लगाएं। कुछ देर बाद जब ये सूख जाए, तब साफ पानी से धो लें। कुछ दिनों तक ऐसा लगातार करने से होठों की रंगत बदली व खिली हुई नजर आएगी।नाजुक से रिश्तों में कोमल एहसास जगाने के लिए लिप्स को भी सॉफ्ट बनाएं। इसके लिए लिप्स पर स्क्रबिंग कर सकते हैं। किसी साफ्ट टूथ ब्रश में नारियल तेल की कुछ बूंदे और चीनी डाल दें और इस ब्रश से धीरे-धीरे अपने लिप्स को स्क्रब करें ऐसा करने से डेड स्किन रिमूव होगी और लिप्स साफ्ट हो जाएंगे।गर्म रोटी पर लगे हुए घी की कुछ बूंदें उंगली से लेकर होठों पर लगाएं। हर पल अपने लिप्स को सॉफ्ट बनाएं रखने के साथ ही साथ उन्हें प्रोटेक्ट करने के लिए एस.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kiss Day 2018: किस करने से होते हैं ये 5 बड़े फायदे, पक्का नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-kiss-day-2018-for-girlfriend-and-boyfriend-in-valentines-day-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:50:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-kiss-day-2018-for-girlfriend-and-boyfriend-in-valentines-day-2018/</guid>
      <description>प्यार भरी एक &#39;किस&#39; न सिर्फ आपकी भावनाओं के इजहार का प्यारा सा जरिया है, बल्कि आपके सेहत से संबंधित कई समस्याओं को हल करने में मददगार है। पैशन से भरी एक किस में 34 फेशियल मसल्स व शरीर की 112 पॉश्च्यरल मसल्स का इस्तेमाल होता है। इससे मांसपेशियां टाइट व टोन्ड रहती हैं। इससे चेहरे में रक्त का संचार तेज होता है और लंबे समय तक युवा दिख सकते हैं। जब हम किसी को किस करते हैं तो शरीर में एड्रेनालिन हार्मोन रिलीज होता है जो दिल के लिए बहुत फायदेमंद है। यह पूरे शरीर में रक्तसंचार में दिल की मदद करता है। इससे ब्लड प्रेशर कम करने में मदद मिलती है। तो अब न सिर्फ दिल को खुश करने बल्कि इसे सेहतमंद रखने के लिए किस करें। -मोतियों जैसे सफेद दांतों चाहिए तो किस करना आपके लिए फायदेमंद है। किस के दौरान मुंह में बनने वाली लार दांतों से कैविटी को दूर करती है और बैक्टीरिया को खत्म करती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valentine&#39;s Day Quotes: बॉलीवुड फिल्मों के ये धांसू डायलॉग्स रट लो, गर्लफ्रेंड इंप्रेस हो जाएगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/valentines-day-2018-sms-shayari-images-in-hindi-for-girlfriend-inspired-by-bollywood-dialogue/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:50:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/valentines-day-2018-sms-shayari-images-in-hindi-for-girlfriend-inspired-by-bollywood-dialogue/</guid>
      <description>बॉलीवुड फिल्में टाइमलेस रोमांस के लिए जानी जाती हैं। अगर आपकी गर्लफ्रेंड दिल से फिल्मी हैं, तो प्यार जाहिर करने में ये डायलॉग्स आपकी खूब मदद कर सकते हैं&amp;hellip;  (वीर जारा) वो बात जो लफ्जों में अदा हो जाए&amp;hellip;वो बात ही क्या हुई  हैप्पी वैलेंटाइन्स डे  सच्ची मोहब्बत जिंदगी में सिर्फ एक बार होती है और जब होती है तो कोई भगवान या खुदा उसे नाकामयाब नहीं होने देता हैप्पी वैलेंटाइन्स डे (फना)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kiss Day 2018: जानिए किन राशि के प्रेमियों के लिए लकी साबित होने वाला है इस साल का Valentine Day</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kiss-day-2018-horoscope-for-singles-and-couples/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 09:15:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kiss-day-2018-horoscope-for-singles-and-couples/</guid>
      <description>जैसे-जैसे समय गुजरता जा रहा है, प्यार करने वालों का त्योहार Valentine Day नजदीक आते जा रहा है। रोज डे से शुरू हुए इस पर्व के बाद अब 13 तारीख को Kiss Day का नंबर आता है। Valentine Day के ठीक एक दिन पहले पड़ने वाला यह दिन बाकि दिनों से कई मायनों में खास होता है। हर प्रेमी अपनी प्रेमिका और हर प्रेमिका अपने प्रेमी को Kiss कर इस दिन को सेलिब्रेट करती है। ज्योतिष शास्त्र के अनुसार हमने भी कुछ गणना की है। जो बताती है कि किस राशि के जातकों के लिए इस साल का Valentine Day लकी साबित होने वाला है। Kiss Day आपके लिए कितनी खुशियां लेकर आएगा। आपको किन सावधानियों को बरतने की जरूरत है। किन-किन राशियों के जातकों को इस साल उनका प्यार मिलने वाला है। अगर आपके दिमाग में भी कुछ ऐसाी ही बातें घूम रहीं हैं तो अगली स्लाइड में क्लिक करें.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kiss Day Status in Hindi: गर्लफ्रेंड को आज ऐसे SMS भेजना तो बनता है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-kiss-day-2018-status-quotes-sms-wallpapers-images-shayari-in-hindi-for-valentines-day-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 09:10:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-kiss-day-2018-status-quotes-sms-wallpapers-images-shayari-in-hindi-for-valentines-day-2018/</guid>
      <description>उसके होंठो को चूमा तो ऐहसास हुआ, सिर्फ पानी ही जरूरी नहीं प्यास बुझाने के लिए  मेरे प्यार का अफसाना भी है इसमें प्यार का खजाना भी है, इसलिए चाहते हैं आपसे एक किस मांगना, और आज तो मांगने का बहाना भी है हैप्पी किस डे  दिल अब बस तुझे ही चाहता है, तेरी यादों में ये खो जाता है, लग गयी है इस में इश्क की आग ऐसी के तेरे होंठो को चूमने को दिल चाहता है हैप्पी किस डे आपके प्यार में मैं कुछ ऐसा कर जाउंगा,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिंदगी में जोश ला देगा ये वीडियो, 70 की उम्र में जोरदार डांस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1el9meu/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 13:53:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1el9meu/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Happy Hug Day: महबूबा को बांहों में भरने से पहले ये 5 काम करना बेहद जरूरी है, वर्ना...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dos-and-donts-of-hugging-or-cuddling-girlfriend-or-boyfriend-in-valentines-week-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 11:28:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dos-and-donts-of-hugging-or-cuddling-girlfriend-or-boyfriend-in-valentines-week-2018/</guid>
      <description>सपनों की रानी को बाहों में भरते वक्त आपकी प्यार की खुशबू शरीर के पसीने की बदबू की वजह से बेअसर ना हो जाए, इसका ख्याल रखना बेहद जरूरी है। तो प्यार के पलों में नजदीकियां बढ़ाने और उन्हें गले से लगाने से पहले कुछ तैयारियां करनी जरूरी हैं&amp;hellip;. 1. फ्रेश दिखें
किसी को गले लगाते वक्त आपका तरोताजा दिखना बेहद जरूी है। आज उनके करीब जाने से पहले खुशबूदार तेल जरूर लगाएं। यह परफ्यूम और डियो से ज्यादा असरदार होते हैं। हो सके तो आइस कूल मिंट, लैवेंडर, मस्क आदि फ्रेगनेंस वाले परफ्यूम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hug Day 2018: गर्लफ्रेंड को गले लगाने में लग रहा है डर, तो काम आएंगे ये टिप्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-hug-girlfriend-or-boyfriend-on-happy-hug-day-2018-in-valentine-week-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 10:52:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-hug-girlfriend-or-boyfriend-on-happy-hug-day-2018-in-valentine-week-2018/</guid>
      <description>आज &#39;हग डे&#39; है। लव कपल्स एक दूसरे को गले लगाकर प्यार का इजहार करते हैं। वैसे तो गले लगने का सबका अपना अलग अंदाज होता है। इसलिए आप चाहें तो अपने अंदाज में बिना किसी संकोच के अपने पार्टनर को गले लगाएं, ताकि आपकी फीलिंग्‍स को आपका पार्टनर खुद-ब-खुद समझ जाए। लेकिन अगर आपको किसी को गले लगाने से डर लग रहा है तो शुरुआत गुडबाय हग से करें। आप इस बहाने उन्हें गले लगाएंगे तो हो सकता है कि उन्हें बुरा ना लगे। लेकिन पहली बार किसी को भी गले लगाने से पहले कुछ बातों का ख्याल रखना बेहद जरूरी है।  -पार्टनर को हग करने से पहले ध्‍यान रखें कि अगर आप उन्‍हें पहली बार गले लगाने जा रहे हैं तो अपनी फीलिंग्‍स को काबू में रखें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hug Day 2018 Tips: इन 5 तरीकों से गर्लफ्रेंड को लगाइए गले, तभी तो असली प्यार पता चले</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-hug-day-2018-tips-on-how-to-hug-girlfriend-or-boyfriend-in-valentines-week-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 09:18:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-hug-day-2018-tips-on-how-to-hug-girlfriend-or-boyfriend-in-valentines-week-2018/</guid>
      <description>वैलेंटाइन्स वीक के छठे दिन यानी 12 फरवरी को &#39;हग डे&#39; मनाते हैं। यह एक दूसरे को गले से लगाकर प्यार जताने का दिन है। इस दिन की सबसे बड़ी खासियत यह है कि एक जादू की झप्पी के बहाने हमें यह जानने का मौका मिल जाता है कि सामने वाला हमें कितना चाहता है, उसके दिल में हमारे लिए क्या है।  आमतौर पर जब किसी को गले लगाना होता है तो हम उसे अपनी बाहों में भर लेते हैं। इसे बीयर हग कहते हैं। लेकिन क्या आपको पता है कि किसी के गले पड़ने, हमारा मतलब है, किसी को गले से लगाने के भी कई तरीके होते हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hug Day Status: गर्लफ्रेंड को भेजिए ऐसे SMS, ताकि उसे प्यार पता चले और लग जाए गले</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/hug-day-2018-status-quotes-sms-wallpaper-shayari-photos-hd-images-in-hindi-for-valentines-day-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 09:18:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/hug-day-2018-status-quotes-sms-wallpaper-shayari-photos-hd-images-in-hindi-for-valentines-day-2018/</guid>
      <description>सिर्फ एक बार गले लग कर मेरे दिल की धड़कन सुन फिर लौटने का इरादा हम तुम पर छोड़ देंगे  हैप्पी हग डे!!!  एक बार तो मुझे सीने से लगा ले  अपने दिल के भी अरमान सजा ले कबसे हैं तड़पे तुझे अपना बनाने की आज तो मौका है मुझे अपने पास बुला ले हैप्पी हग डे!!!  मन ही मन करती हूं बातें दिल की हर एक बात कह जाती हूं एक बार तो ले लो बांहों में सजना यही हर बार कहते-कहते रुक जाती हूं। हैप्पी हग डे!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Happy Hug Day 2018: गले लगाने को क्यों कहते हैं &#39;जादू की झप्पी&#39;, जानें 5 बड़ी वजहें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-hug-day-2018-benefits-of-cuddling-and-hugging-girlfriend-and-boyfriend/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 09:18:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-hug-day-2018-benefits-of-cuddling-and-hugging-girlfriend-and-boyfriend/</guid>
      <description>जब किसी का दुख कम करना हो या प्यार जताना हो, हम उसे गले से लगा लेते हैं। साल के सबसे रोमांटिक हफ्ते के दौरान &#39;हग डे&#39; मनाने का भी रिवाज है। लोग एक दूसरे को गले से लगाते हैं और प्यार जाहिर करते हैं। गले लगाने के तरीके से दिल के राज भी पता चल जाते हैं।   अगर प्यार हमें मजबूत बनाता है, तो उसका एक जरिया किसी को गले लगाना भी है। नहीं समझे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Promise Day Special: हर लड़की को अपने ब्वॉयफ्रेंड/पति से ये वादे जरूर करने चाहिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/promise-day-2018-vows-every-girl-should-take-with-her-boyfriend-or-husband-in-valentines-week-2018/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 09:27:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/promise-day-2018-vows-every-girl-should-take-with-her-boyfriend-or-husband-in-valentines-week-2018/</guid>
      <description>वैसे तो आप अपने पार्टनर से कोई भी वादा कभी भी कर सकते हैं या ले सकते हैं। लेकिन कहा जाता है कि वैलेंटाइन वीक के पांचवें दिन यानी 11 फरवरी को मनाए जाने वाले &#39;प्रॉमिस डे&#39; के दिन किए हुए वादे की बात ही कुछ और है। लेकिन क्यों?   दरअसल, हर पुरुष की ख्वाहिश होती है कि उसकी गर्लफ्रेंड या पत्नी उसकी कंपैनियन बनकर रहे। वह चाहते हैं कि हर मुश्किल घड़ी में वह उन्हें कोसने की जगह उनका साथ निभाएं। माना कि आप उनको बिना जताए ये सारे काम कर रही हैं। मगर प्रॉमिस डे के मौके पर जब आप उनसे इसका वादा भी कर देंगी, तो यकीन मानिए आपका रिश्ता इतना मजबूत बन सकता है कि आप दोनों के बीच किसी तीसरे की कभी गुंजाइश रहेगी ही नहीं।   प्रॉमिस डे के मौके पर हर लड़की को अपने ब्वॉयफ्रेंड या पति से ये वादे जरूर करने चाहिए.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Promise Day 2018 Quotes In Hindi: गर्लफ्रेंड को ये SMS भेजना तो बनता है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/promise-day-2018-quotes-sms-wallpapers-images-shayari-in-hindi-for-girlfriend/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 09:25:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/promise-day-2018-quotes-sms-wallpapers-images-shayari-in-hindi-for-girlfriend/</guid>
      <description>वादा करते हैं दोस्ती निभाएंगे, कोशिश यही रहेगी तुझे ना सताएंगे रूरत पड़े तो दिल से पुकारना, मर भी रहे होंगे तो मोहलत लेकर आएंगे! हैप्पी प्रॉमिस डे!!!  चाहते हैं वो हमसे वैसी चाहत का वादा… जैसे… . . . . . 5 रुपये वाला विम बार घुले, कम चले ज्यादा… हैप्पी प्रॉमिस डे!!! हर पल तुम्हें प्यार करेंगे ये इरादा है,
कयामत तक रहेगा हमारा साथ, ये वादा है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपको गायब कर देगा ये कपड़ा, सेलिब्रिटी भी कर रहे इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ektqwv/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 17:06:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ektqwv/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teddy Day Quotes: गर्लफ्रेंड को ये मजेदार SMS और शायरी भेजकर विश करना ना भूलें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/teddy-day-status-quotes-sms-wallpapers-images-and-shayari-in-hindi-for-girlfriend-and-boyfriend/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 11:35:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/teddy-day-status-quotes-sms-wallpapers-images-and-shayari-in-hindi-for-girlfriend-and-boyfriend/</guid>
      <description>तेरी मेरी दोस्ती का अफसाना भी है, इसमें प्यार का खजाना भी है, इसलिए चाहते हैं आपसे टेडी बियर मांगना, और आज तो मांगने का बहाना भी है। हैप्पी टेडी बियर डे…!!  भेज रहा हूं एक टेडी मैं तुम्हें बहुत प्यार से रखना इसे तुम हमेशा संभाल के हो अगर मोहब्बत मुझसे तो, भेज देना मुझे भी एक टेडी प्यार से हैप्पी टेडी बियर डे   आज मिले तो लब पे शिकवे आ गये फिर खामोशी हमारे बीच आ गयी हम खड़े रहे बहुत देर तक और वो चले गये हम खफा खफा से यूं उलझे रहे और वो प्यारा सा टेडी ले कर आ गये हैप्पी टेडी बियर डे आजकल हम हर टेडी को देख मुस्कुराते हैं,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Happy Teddy Day 2018: इस खिलौने से जुड़ी ये दिलचस्प बातें पक्का नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/valentines-week-teddy-day-2018-on-february-10-history-of-stuffed-toy-teddy-beer/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 11:35:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/valentines-week-teddy-day-2018-on-february-10-history-of-stuffed-toy-teddy-beer/</guid>
      <description>टेडी डे कब मनाया जाता है? टेडी डे कब आता?  यह सवाल आज की तारीख में शायद ही कोई पूछे। बाजार से लेकर सोशल मीडिया तक वैलेंटाइन वीक के सेलिब्रेशन से गुलजार है। साल के सबसे रोमांटिक हफ्ते के चौथे दिन यानी 10 फरवरी को लोग टेडी डे मनाते हैं। लव कपल्स के बीच यह दिन इसलिए भी खास है क्योंकि वह इस स्टफ्ड खिलौने के जरिए अपने दिल का इजहार करते है।   लेकिन क्या आपको वह किस्सा पता है जिसके बाद टेडी बियर का आइडिया आया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valentines Day Gifts 2018: जब लड़का आपको दे ऐसा टेडी बियर तो समझो कुछ तो बात है...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/teddy-day-2018-tips-and-gifts-for-girlfriends-to-celebrate-valentines-week-20182018/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 11:35:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/teddy-day-2018-tips-and-gifts-for-girlfriends-to-celebrate-valentines-week-20182018/</guid>
      <description>दिल और टेडी दोनों नाजुक होते हैं। इसी कोमल एहसास को एक-दूसरे तक पहुंचाने के लिए लव कपल्स एक दूसरे को टेडी बियर देते हैं। हालांकि, लड़कियों को यह स्टफ्ड खिलौना ज्यादा पसंद होता है। टेडी को गले से लगाकर सोना, उससे बातें करना लड़कियों को खूब भाता है। इसलिए टेडी बियर डे पर ज्यादातर लड़के ही लड़कियों को यह गिफ्ट में देते हैं।  जिस तरह गुलाब का अलग-अलग रंग, अलग-अलग संदेश देता है, वैसे ही टेडी बियर के रंग भी अलग-अलग फीलिंग्स को दर्शाते हैं। इसलिए टेडी बियर खरीदते समय इस बात का ख्याल रखना बेहद जरूरी है कि आप जिस रंग और डिजाइन का टेडी खरीदने जा रहे हैं वह क्या दर्शाता है और उसे गिफ्ट करने का क्या मतलब होता है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teddy Day Gifts 2018: दिल की बात कहने में लगता है डर, तो गिफ्ट करें अलार्म टेडी बियर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/teddy-day-gifts-for-girlfriends-and-boyfriends-to-celebrate-teddy-day-2018-on-10th-february/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 11:35:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/teddy-day-gifts-for-girlfriends-and-boyfriends-to-celebrate-teddy-day-2018-on-10th-february/</guid>
      <description>अलार्म टेडी बियर आप अगर अपने दिल की बात बोलने में झिझक रहे हैं तो इस बार अपने पार्टनर को अलार्म टेडी बियर गिफ्ट करें। यह ऐसा टेडी बियर है जिसे हाथ में पकड़ते ही &#39;आई लव यू&#39; बोलने लगता है और यह तब तक बोलता रहता है जब तक आप उसे छोड़ नहीं देते या फिर उसका स्विच ऑफ नहीं कर देते। आप भी जब अपने पार्टनर के हाथ में टेडी बियर पकड़ाए तो उसे ऑन कर दें, आपके दिल की बात आपका टेडी बोलेगा। कपल टेडी बियर्स</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस में इस तरह करें अपने पैसों की बचत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek7lpe/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 18:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek7lpe/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ड्रायर से हाथ सुखाना पड़ सकता है सेहत पर भारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek4klh/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 14:46:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek4klh/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chocolate Day: कभी सुअरों को पीने के चीज बताया था आज सबकी है फेवरेट  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek3ecb/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 13:34:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek3ecb/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब ऐसे दिखते हैं सीजेन खान, पाकिस्तान में करते हैं यह काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kasautii-zindagi-kay-fame-actor-cezanne-khan-doing-tv-soaps-in-pakistan-and-middle-east/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 09:20:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kasautii-zindagi-kay-fame-actor-cezanne-khan-doing-tv-soaps-in-pakistan-and-middle-east/</guid>
      <description>पहले खबर आई कि टीवी के मशहूर एक्टर सीजेन खान एंड टीवी के शो &#39;गंगा&#39; से कम बैक करने जा रहे हैं। वह खबर गलत साबित हुई। फिर पता चला कि वह सलमान खान के रियलिटी शो &#39;बिग बॉस 11&#39; में दिखेंगे। यह भी हो ना सका। तब से फैन्स को यह सवाल बेचैन कर रहा है कि आखिर &#39;अनुराग बासु&#39; हैं कहां और क्या कर रहे हैं? दरअसल, भारतीय टीवी इंडस्ट्री से दूर सीजेन खान अब पाकिस्तान और मिडिल ईस्ट में प्रसारित होने वाले सीरियलों में काम कर रहे हैं। अपने एक इंटरव्यू में उन्होंने बताया, &#39;वह ज्यादातर वक्त दुबई में बिताते हैं जहां छह हफ्तों तक शूटिंग चलती रहती है।&#39; इसके अलावा वह न्यूयॉर्क सिटी में अपने बिजनेस पर भी फोकस कर रहे हैं। गौरतलब है कि पहले जहां दुबले-पतले सीजेन खान सादे शर्ट-पैंट और आम भारतीय जैसे नजर आते थे, वहीं अब उनका लुक पूरी तरह बदल चुका है। उनकी तस्वीरें अक्सर इंस्टाग्राम पर चर्चा का विषय बनी रहती हैं और उनके फैन्स बार-बार भारतीय सीरियल में वापसी की अपील करते रहते हैं। गौरतलब है कि &#39;कसौटी जिंदगी की&#39; के बाद सीजेन खान ने पाकिस्तानी सीरियल &#39;पिया के घर जाना है&#39; में काम किया। इसमें उनके अलावा करणवीर बोहरा, दिपानीता शर्मा, इमरान अब्बास नकवी भी नजर आए। इस शो को ARY Digital के बैनर तले बनाया गया। इसके अलावा वह एक और पाकिस्तानी सीरियल &#39;सिलसिले चाहत के&#39; में भी नजर आए।  सीजेन खान को एकता कपूर के सीरियल &#39;कसौटी जिंदगी की&#39; ने रातों रात स्टार बना दिया था। इससे पहले वह &#39;कलीरे&#39;, &#39;हसरतें&#39;, &#39;पलछिन&#39; में काम कर चुके थे। गौरतलब है कि सीजेन खान का परिवार मूल रूप से अफगानिस्तान से ताल्लुक रखता है। उनकी मां के रिश्तेदार पाकिस्तान के शहर कराची में रहते हैं। उनकी परवरिश और पढ़ाई मुंबई में हुई है। कॉलेज के दिनों में ही उन्होंने मॉडलिंग करनी शुरू कर दी थी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valentine Day पर गर्लफ्रेंड को दें ये 7 खास गैजेट, बन जाएगी बात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejjwcz/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 16:05:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejjwcz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> राशि के हिसाब से करें अपने पार्टनर को इस तरह प्रपोज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejggo4/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 13:03:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejggo4/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;एडल्ट&#39; चीजें देखने को क्यों मजबूर हैं बच्चे, वजह चौंकाने वाली</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-the-reason-that-children-are-forced-to-see-adult-things/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 19:51:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-the-reason-that-children-are-forced-to-see-adult-things/</guid>
      <description>भारत के पहले सुपरहीरो के तौर पर पहचान बनाने वाले मुकेश खन्ना ने सूचना एवं प्रसारण मंत्रालय से नाराज़गी जताते हुए भारतीय बाल फिल्म सोसाइटी (सीएफएसआई) के चेयरमेन पद से इस्तीफा दे दिया है। हालांकि खन्ना ने बताया कि उनका इस्तीफा अभी तक स्वीकार नहीं हुआ है। उनका कार्यकाल इस साल अप्रैल में खत्म होने वाला था, लेकिन करीब दो महीने पहले ही उन्होंने अपने पद से इस्तीफा दे दिया।  मुकेश ने मंत्रालय पर पर्याप्त फंड न देने का आरोप लगाया है। उनका कहना है कि मंत्रालय बच्चों के लिए फिल्म बनाने को लेकर दिलचस्पी नहीं दिखाता। शक्तिमान में &amp;lsquo;शक्तिमान&amp;rsquo; और महाभारत में &amp;lsquo;भीष्म पितामह&amp;rsquo; जैसे किरदार निभा चुके मुकेश का कहना है कि वो पहले भी कई बार इस बात की शिकायत कर चुके थे, लेकिन इस ओर ध्यान नहीं दिया गया।  मुकेश कहते हैं कि बच्चों के लिए फिल्मों की भरमार है, लेकिन ये फिल्में कभी रिलीज ही नहीं हुईं। बच्चों को कभी मालूम ही नहीं चल पाता है कि उनके लिए भी फिल्में बनती हैं। &amp;ldquo;मुझे लगता है कि मुझसे पहले जो भी लोग यहां रहे उन्होंने कभी बच्चों के लिए फिल्म बनाने के बारे में इस तरीके से सोचा ही नहीं। शायद यही वजह है कि जो फिल्में वयस्क देखते हैं, वही छोटे बच्चे भी देखते हैं।&amp;rdquo; क्यों नहीं चुना कोई दूसरा रास्ता?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुलाब के हर रंग के पीछे छुपा होता है एक मतलब, जानें इस फूल से जुड़े दिलचस्प तथ्य</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejmpgu/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 15:50:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejmpgu/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलोवेरा के फायदे तो बहुत सुने होंगे, अब जानिए इसके नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eiw218/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 13:28:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eiw218/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलोवेरा के फायदे तो बहुत सुने होंगे, अब जानिए इसके नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ej0hrk/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 13:28:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ej0hrk/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लगेंगी वाहियात लेकिन है करोड़ों की ये पेंटिग्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eixrxv/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 13:13:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eixrxv/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिल्मों से गायब हैं रेखा, फिर भी सालभर में ऐसे कमा लेती हैं करोड़ों रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-ablout-bollywood-actress-rekha-net-worth-and-source-of-income/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 09:25:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-ablout-bollywood-actress-rekha-net-worth-and-source-of-income/</guid>
      <description>बॉलीवुड एक्ट्रेस रेखा जब भी किसी इवेंट में जाती हैं, महंगी साड़ियां, भारी-भरकम गहने और चमचमाती कार में नजर आती हैं। आखिर वह इतनी हाई-फाई लाइफस्टाइल कैसे मेनटेन करती हैं? इन दिनों सोशल मीडिया पर चर्चा का विषय है कि आखिर बॉलीवुड एक्ट्रेस रेखा का घर कैसे चलता है? बिना फिल्म, टीवी या विज्ञापन किए वह पैसे कैसे कमाती हैं?   अरबों में है रेखा की इनकम और प्रॉपर्टी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लहसुन की चाय के ये 8 फायदे आप भी नहीं जानते होंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eiegpn/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 16:19:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eiegpn/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खूबसूरत मुखड़े और दिलकश अदाओं पर कभी फिदा दी दुनिया, आज पहचानना भी है मुश्किल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bet-you-can-not-recognize-these-bollywood-actresses-in-their-latest-pictures/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 11:50:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bet-you-can-not-recognize-these-bollywood-actresses-in-their-latest-pictures/</guid>
      <description>बॉलीवुड एक्ट्रेस रेखा, हेमा मालिनी, वहीदा रहमान के लुक में आज भी ज्यादा फर्क महसूस नहीं होता क्योंकि वे लगातार फिल्मों या सुर्खियों का हिस्सा बनी रहीं। लेकिन वे अभिनेत्रियां जिन्होंने पर्दे से दूरी बना ली, अचानक इन दिनों एक-एक करके जब उनकी लेटेस्ट तस्वीर लोगों के बीच आ रही है, तो उन्हें शॉक लग रहा है।  मुमताज पिछले साल बॉलीवुड की एक्ट्रेस मुमताज अचानक उस वक्त सुर्खियों में आ गईं जब लंदन में उन्हें देखा गया। हालांकि, इतने सालों में उनका रूप इस हद तक बदल चुका है कि उन्हें पहचानना भी मुश्किल है। रीना रॉय</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिगरेट से ज्यादा खतरनाक अगरबत्ती का धुआं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eigvpv/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 15:34:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eigvpv/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने बच्चे की भलाई चाहते हैं, तो उनके स्कूल से लौटते ही कर लें ये 8 काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eight-things-you-should-know-after-returning-your-child-from-school/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 13:41:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eight-things-you-should-know-after-returning-your-child-from-school/</guid>
      <description>अब पेरेंट्स के लिए और जरूरी हो गया है कि स्कूल से लौटकर आने पर बच्चों से बात करें। सब कुछ कहें और सुनें। कोई अनहोनी होने से पहले स्थिति को समझने की कोशिश करें। यह संवाद आपको न सिर्फ बच्चे के करीब ले आएगा, बल्कि आप स्कूल के बारे में भी बहुत कुछ जान सकेंगी, इसलिए स्कूल से लौटने पर बच्चों से सवाल कीजिए और जानिये कि उनका दिन कैसा बीता?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सांवली सलोनी काया के भी हैं कई फायदे, जानकर हो जाएंगे हैरान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ehwyk4/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 18:02:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ehwyk4/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिल्मों में हीरो-हीरोइन के पहने हुए स्टाइलिश कपड़े आखिर जाते कहां हैं, जानें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-happens-to-the-outfits-wear-by-bollywood-actors-in-movie/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 09:14:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-happens-to-the-outfits-wear-by-bollywood-actors-in-movie/</guid>
      <description>एक फिल्म में हीरो-हिरोइन को कई सारे कपड़े पहनने पड़ते हैं और यह कपड़े दोबारा कही नहीं दिखते। फिल्म ‘हीरोइन’ में करीना कपूर ने 130 ड्रेस पहनकर अनोखा रिकॉर्ड बनाया था, तो वहीं &amp;lsquo;एक्शन रिप्ले&amp;rsquo; में ऐक्ष्वर्या राय ने पहने थे 125 कॉस्ट्यूम पहने थे। फिल्म ‘देवदास’ में माधुरी दीक्षित ने और ‘रामलीला’ में दीपिका पादुकोढ ने 30 किलो का लहंगा पहना था। क्या आपने कभी सोचा है कि फिल्मों के बाद इन कपड़ों का क्या होता है&amp;hellip; नहीं सोचा ना&amp;hellip; आज हम आपको बताते है फिल्म खत्म होने पर क्या होता है इन कपड़ों का। दोबारा करते हैं इस्तेमाल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर के हर अंग के लिए है एक खास फल, दिखता भी उसी की तरह है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ehaumg/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 18:29:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ehaumg/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाकाहारी नहीं ये वेजिटेरियन चीजे हैं मांसाहारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ehyqjl/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 16:17:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ehyqjl/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप भी एल्युमिनियम फॉयल में पैक करते है LUNCH तो जरूर पढ़े ये खबर और हो जाएं सावधान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-of-aluminium-foil-for-packing-lunch-may-be-harmful-to-your-health/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 10:05:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-of-aluminium-foil-for-packing-lunch-may-be-harmful-to-your-health/</guid>
      <description>बच्चों के लिए स्कूल लंच पैक करना हो या ऑफिस के लिए खाना ले जाना हो। हम सबसे ज्यादा भरोसा एल्युमिनियम फॉयल पर करते हैं। लंच का यह साथी खाने के स्वाद को बिगाड़ने के साथ-साथ, सेहत को भी गंभीर नुकसान पहुंचा सकता है।   आजकल की भागदौड़ भरी जीवनशैैली में खानपान की आदतों में तो बदलाव आया ही है, खाना पकाने और पैक करने के तरीके भी बदल चुके हैं। पहले जहां हम कपड़े या कागज में खाना पैक करते थे, वहीं आज इनकी जगह एल्युमिनियम फॉयल ने ले ली है। खाना पकाने से लेकर सब्जियों या मांसाहार को ग्रिल्ड करने तक में हम इसका प्रयोग करते हैं।   विशेषज्ञों के अनुसार, लंबे समय तक फॉयल में खाना रखने से वह खराब हो जाता है व उसके पोषक तत्‍व भी मर जाते हैं। विशेषज्ञों की माने, तो फॉयल में खाना गर्म करना और भी नुकसानदेह है। मसालेदार खाने पर इसका दुष्‍प्रभाव सबसे ज्‍यादा पड़ता है। इस तरह का खाना एल्युमिनियम फॉयल को अच्‍छी तरह अवशोषित कर लेता है आैर फॉयल मे मौजूद हानिकारक रसायन भोजन में मिल जाते हैं। भोजन में इसकी बढ़ती मात्रा से किडनी की समस्या, ऑस्टियोपोरोसिस, डिमेंशिया जैसी गंभीर बीमारियों का खतरा भी बढ़ जाता है। खट्टे खाद्य पदार्थ को एल्युमिनियम फॉयल में रखने से बचें। खट्टे फल या खाद्य पदार्थ फॉइल में रखने से उनका केमिकल बैलेंस बिगड़ जाता है आैर चीजें जहरीली हो सकती हैं। बच्चों को तो इसमें बिल्कुल भी खाना पैक करके नहीं देना चाहिए। क्योंकि यदि खाना खाते हुए इसका छोटा सा भी हिस्सा अंदर चला जाए, तो कैंसर तक के होने का खतरा रहता है। ज्यादा गर्म खाने को एल्युमिनियम फॉयल में लपेटने से ये पिघलने लगता है, जिससे इसके तत्व खाने में मिल जाते हैं। कभी भी बचे हुए खाने को एल्युमिनियम फॉयल में पैक न करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंटरनेट पर वायरल हुईं एक्ट्रेस के HOT योगा की तस्वीरें, देखना नहीं चाहेंगे क्या?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/shama-sikander-yoga-picture-viral/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 08:33:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/shama-sikander-yoga-picture-viral/</guid>
      <description>टीवी अदाकारा शमा सिकंदर अपनी बोल्ड तस्वीरों को लेकर अक्सर चर्चाओं में रहती हैं। उनका इंस्टाग्राम अकाउंट बोल्ड तस्वीरों से भरा पड़ा है। शमा ने अपने इन्स्टाग्राम अकाउंट पर योग करते हुए एक तस्वीर शेयर की है। जिसे लेकर एकबार फिर से शमा का बोल्ड लुक खबरों में हैं। आगे की स्लाइड्स में आप भी देखिए इंस्टाग्राम की नई सेन्सेशन की ये तस्वीरें। इस तस्वीर में शमा रेड बिकिनी में समंदर के किनारे योगा करती दिखाई दे रही हैं। शमा ने इस तस्वीर को पोस्ट करके हुए कैप्शन में लिखा, अब दिल की सुन। शमा की यह फोटो उनके फैंस को बेहद पसंद आ रही है।बता दें, पिछले दिनों शमा की एक तस्वीर पर यूजर्स ने भद्दे कमेंट्स किए थे। जिसके बाद उनको करारा जवाब देते हुए शमा ने अपनी एक और बिकिनी तस्वीर पोस्ट की और लिखा, &amp;lsquo;हर महिला के पास स्तन होते हैं। इसीलिए वो मर्दों से अलग होती हैं। मुझे गर्व है कि मैं एक महिला हूं।&amp;rsquo;शमा ने आगे लिखा, &amp;lsquo;मेरे पास भी वो सबकुछ है। आप उसे अलग-अलग नाम दे सकते हो। ये उन सभी ट्रोलर्स के लिए है जो मेरे बॉडी पार्ट्स को इस तरह के नाम देते हैं। ये मेरे हैं और मैं इनसे प्यार करती हूं।&amp;rsquo; शमा के इस जवाब से सभी ‌की बोलती बंद हो गई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veg नहीं ये चीजें है  NONVEG, अगर आप भी खाते है तो हो जाएं सावधान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-food-are-vegan-but-are-not/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 08:33:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-food-are-vegan-but-are-not/</guid>
      <description>कुछ लोग शाकाहारी खाना खाते हैं तो कुछ लोगों को मांस मछली खाना पसंद होता है। शाकाहारी या मांसाहारी होना हर किसी का निजी चुनाव का मसला है। अगर आप शाकाहारी है तो यह खबर खास आपके लिए हैं, क्योंकि आज हम आपको कुछ ऐसी चीजों के बारे में बताने जा रहे हैं जिन्हें आप शाकाहारी समझ कर खाते हैं लेकिन ये शाकाहारी नहीं हैं। आगे की स्लाइड्स पर क्लिक करके जानिए आखिर कौन सी हैं वो चीजें&amp;hellip; सूप</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बॉलीवुड का फ्लॉप एक्टर आज जी रहा है आलीशान जिंदगी, कमाई जानकर हो जाओगे हैरान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-about-luxurious-life-of-bollywood-actor-sahil-khan/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 08:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-about-luxurious-life-of-bollywood-actor-sahil-khan/</guid>
      <description>आमतौर पर फिल्मों के बाद एक्टर्स राजनीति में अपना करियर बनाते हैं। लेकिन एक एक्टर ऐसा है जिसकी बैक टू बैक दो फिल्में हिट हुईं, लेकिन इंडस्ट्री में उसका सिक्का नहीं जम सका। फिल्मों में काम नहीं मिला, तो उसने बॉडी बिल्डिंग के क्षेत्र में अपना करियर बनाया। आज की तारीख में वह ना सिर्फ पैसों में खेल रहा है, बल्कि सोशल मीडिया पर फॉलोवर्स की तादाद भी बढ़ती जा रही है।  यह बॉलीवुड एक्टर और कोई नहीं बल्कि साहिल खान है। शरमन जोशी के साथ यह दो फिल्मों- &#39;स्टाइल&#39; और &#39;एक्सक्यूज मी&#39; में धमाल मचा चुके हैं। इसके बाद उन्होंने जैकी श्रॉफ की पत्नी आएशा श्रॉफ के साथ मिलकर प्रोडक्शन हाउस शुरू किया जिसका नाम &#39;कर्मा प्रोडक्शंस&#39; रखा। हालांकि, आएशा ने साहिल खान पर करीब छह करोड़ रुपयों की हेरा-फेरी का आरोप लगाया। साथ ही यह भी बयान दिया कि वह गे हैं। इसके जवाब में साहिल खान ने भी अपनी और आएशा श्रॉफ की अश्लील तस्वीरें सोशल मीडिया पर वायरल कर दीं। साहिल खान ने आरोप लगाया कि जैकी श्रॉफ की पत्नी आएशा श्रॉफ अपनी शादीशुदा जिंदगी से बोर होकर उनके साथ जबरन ट्रिप पर जाया करती थीं, और महंगे गिफ्ट्स भी देती थीं। इन दिनों साहिल खान बॉडी बिल्डिंग की दुनिया में बड़ा नाम बन चुके हैं। उन्होंने &#39;मसल्स एंड बीच&#39; नाम से जिम की चेन शुरू की है। इसका पहला ब्रांच गोवा के बागा बीच पर खुला जहां लोग खुले आसमान के नीचे लोगों को वर्जिश करने का मौका मिलता है।  साहिल खान की एक वेबसाइट भी है जहां वह ऑनलाइन ट्रेनिंग भी देते हैं। साथ ही उनके कई कोर्स भी चलते हैं जिसके तहत वह अपने क्लाइंट्स को खान-पान और वर्कआउट से जुड़ी सलाह भी देते हैं। इसके अलावा उनका यूट्यूब चैनल भी है जहां वह लाइव वर्कआउट करते हैं। biographynetworth.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर जंक फूड खाते हैं तो ये काम जरूर करें वरना...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1egqup0/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 17:22:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1egqup0/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घरेलू चीजों को बदलने का क्या है सही समय, आइए इस वीडियो से जानें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1egtwyb/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 16:50:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1egtwyb/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 7 चीजों को खाने का सही समय जानेंगे तो होगा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1efih2f/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 13:56:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1efih2f/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बोर हो रहे हैं तो अकेले घूम आएं दिल्ली की ये 5 &#39;गलियां&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-places-in-delhi-you-should-visit-alone-but-do-not-forget-your-dslr/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2018 16:23:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-places-in-delhi-you-should-visit-alone-but-do-not-forget-your-dslr/</guid>
      <description>रफ्तार में दौड़ रहे मेट्रो शहर में रहने वाले लोगों को कई बार ऐसा लगता है कि वह अपने लिए अपनी ही जिंदगी से दो पल चुराकर थोड़ा सुस्ता लें। मगर फुर्सत के पलों में अगर यार-दोस्त या परिवारवाले पास ना हों, तो बोरियत लगने लगती है। ऐसे में कई लोग सोलो ट्रिप पर यानी किसी पर्यटन स्थल पर अकेले ही घूमने निकल पड़ते हैं।  अगर आप दिल्ली में हैं और आपके पास एक दिन या कुछ घंटों का वक्त है तो आपको शहर के इन पांच जगहों पर जरूर जाना चाहिए। दिल्ली के इन कोनों की खास बात यह है कि अगर आपके दोस्त आपके साथ ना भी हों, तो भी आप बोर नहीं होंगे। इन जगहों पर आपको खुद के साथ दो पल सुकून से बिताने का मौका मिलेगा। 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया के अलग-अलग हिस्सों में लंच में क्या खाते हैं लोग, जानेंगे तो हैरान रह जाएंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-people-eat-for-lunch-and-how-much-time-takung-for-lunch-around-the-world/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 10:27:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-people-eat-for-lunch-and-how-much-time-takung-for-lunch-around-the-world/</guid>
      <description>दुनिया में किसी भी संस्कृति को समझना हो तो ये देखिए कि वहां के लोग लंच कैसे करते हैं, कब करते हैं, कहां करते हैं और लंच क्या करते हैं। बीबीसी ने भी दुनिया के कुछ शहरों में रहने वाले लोगों से जाना कि वो लंच कैसे करते हैं और क्या करते हैं।  चलिए आपको इस दिलचस्प तजुर्बे से रूबरू कराते हैं। सारा गिमोनो, एमबाले, युगांडा-
भारत की तरह अफ्रीकी देश युगांडा में भी लंच करने की रफ्तार बहुत तेज है। यहां भी रफ्तार भरी जिंदगी जीने वाले लोग लंच के लिए मुश्किल से वक्त निकाल पाते हैं। युगांडा के एमबाले शहर में काम करने वाली सारा गिमोनो एक एनजीओ से जुड़ी हैं। वो कहती हैं कि लोग जल्द से जल्द लंच करके काम पर लग जाना चाहते हैं ताकि ज्यादा से ज्यादा काम कर सकें। हालांकि कोई लंच स्किप नहीं करता। सारा बताती हैं कि युगांडा में लोग डिनर को ज्यादा अहमियत नहीं देते। सारा रोजाना आधे घंटे का वक्त लंच पर खर्च करती हैं। वो इसके लिए अक्सर अपने दफ्तर के पास के रेस्टोरेंट में जाती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यह महिला नहाने में खर्च करती है करोड़ों रुपये, लाइफस्टाइल उड़ा देगा होश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everyone-is-in-shock-to-know-about-pakistan-man-wife-kamaliya-zahoor-lifestyle/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 10:27:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everyone-is-in-shock-to-know-about-pakistan-man-wife-kamaliya-zahoor-lifestyle/</guid>
      <description>हर किसी को अलग- अलग चीजों का शौक होता है, लेकिन आज हम एक महिला के शौक के बारे में आपको बताने जा रहे हैं, जिसे जानकर आप हैरान रह जाएंगे। इस महिला के शौक आम नहीं है जिस वजह से यह हर और चर्चा का हिस्सा बनी हुई हैं। आगे की स्लाइड्स में जानें कौन है यह महिला और क्या हैं इसके शौक&amp;hellip; इस खूबसूरत महिला का नाम कमालिया जहूर है। कमालिया की लाइफस्टाइल औरों से बिलकुल अलग है जिस वजह से वह चर्चा में हैं। 39 वर्षीय कमालिया नहाने में करोड़ो रूपये लगा देती हैं। आप हैरान हो रहे होंगे की वह ऐसी किस चीज से नहाती है जो इतना पैसा लग जाता है। तो आपको बता दें उन्हें शैम्पेन से नहाने का शौक है। कमालिया के पति पाकिस्तानी मूल के ब्रिटिश करोड़पति हैं। जिनका नाम मोहम्मद जहूर है। कमालिया मॉडलिंग और सिंगिंग भी करती हैं। मीडिया रिपोर्टों के मुताबिक, वो रोजाना 5 हजार रुपये की शैम्पेन की कई बॉटल्स नहाने के लिए खरीदती हैं। जिसके चलते वह नहाने में करोड़ों रुपये खर्च कर देती हैं। कमालिया और मोहम्मद जहूर की जुड़वा बेटियां हैं। जिनका नाम अराबेला और मीराबेला। कमालिया के घर पर 22 नौकर हैं, जो घर की देख-भाल करते हैं। इन नौकरों की साल की पगार 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आखिर महिलाओं के नाम पर ही क्यों दी जाती हैं गालियां, पढ़ें पाठकों के ऐसे बेबाक कमेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/abuse-is-also-on-the-name-of-women/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 14:45:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/abuse-is-also-on-the-name-of-women/</guid>
      <description>वे गालियां इतनी अभद्र मानी जाती हैं कि उनका यहां क्या बखान करूं। पर जानते उन्हें आप भी हैं और मैं भी। देश के अलग-अलग इलाकों में उनका मतलब बदल सकता है पर उनकी भाषा नहीं बदलती। गालियों की भाषा में औरत, उसके शरीर या उसके रिश्ते का ही इस्तेमाल होता है। अक्सर हिंसा में लपेट कर और &amp;lsquo;सेक्शुअल&amp;rsquo; तंज के साथ।  ये गालियां इतने आम तौर पर इस्तेमाल होती हैं कि मर्द और औरत दोनों की भाषा का हिस्सा बन जाती हैं। पर गाली भी एक तरीके से औरतों को मर्दों के सामने दूसरा दर्जा देती हैं और कई औरतों को यह बहुत परेशान करता है।शायद इसलिए जब हमने औरतों की &amp;lsquo;मर्ज़ी&amp;rsquo; और आजाद ख्याल होने पर विशेष सिरीज शुरू की तो औरतों के मन में दबी कई असहजताएं सामने आईं। एक और पाठक, वीरासनी बघेल ने लिखा कि &amp;ldquo;यह जिस भी महिला की कहानी है, वो समाज का एक अलग आईना दिखाती हैं।&amp;rdquo; वीरासनी आगे लिखती हैं कि &amp;ldquo;यह साबित होता है कि कमी हमेशा महिलाओं में नहीं होती, कमी पुरुषों में भी होती है और समाज को अपने गलत नजरिए का चश्मा उतारने की जरूरत है।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपके होठों को गुलाबी कर देगा &#39;टूथपेस्ट&#39;, ऐसे करें इस्तेमाल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-get-pink-lips-at-home/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 10:40:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-get-pink-lips-at-home/</guid>
      <description>चेहरे की सुंदरता बढ़ाने में होठ सबसे अहम होते हैं। होठों का गुलाबी होना सबसे अच्छा और खूबसूरत माना जाता है। अब चाहे लड़का हो या लड़की, कौन नहीं चाहेगा कि उसके होठ गुलाब की पंखुड़ियों जैसे गुलाबी दिखाई दें। इसी चाहत में आज के युवा लड़के और लड़कियां दोनों अपने होठों को गुलाब जैसे लाल करने के लिए तरह-तरह के नुस्खे आजमाते हैं। लेकिन इनके इस्तेमाल से कई बार उनके साथ कुछ उल्टा या अनचाहा ही हो जाता है, जिसके लिए उन्हें बाद में पछताना पड़ता है। इनमें खासकर लड़कियां हैं जो अपनो होठों को गुलाब जैसे लाल बनाने के चक्कर में ब्यूटी पार्लर के चक्कर लगाती हैं और तरह तरह के प्रोड्क्ट्स इस्तेमाल करती हैं। ढेर सारा पैसा खर्च करने के बाद भी होठ काले के काले ही रहते हैं। चलिए आपकी इस समस्या का समाधान हम लेकर आए हैं जिसमें आपको अपनी जेब से ज्यादा पैसे खर्च करने की भी जरूरत नहीं पड़ेगी। ये ऐसा ब्यूटी प्रोडक्ट है जो हर घर में आपको आसानी से मिल जाएगा। यकीन मानिए ये आपके होठों पर काफी असरदार रहेगा। बस आपको अपने होठों को लाल और मुलायम बनाए रखने के लिए सबसे पहले थोड़ा सा टूथपेस्ट लेना है और उसे कम से कम दो मिनट तक अपने होठों पर उंगली से मलते रहना है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>