<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>लाइफ स्टाइल on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%AB-%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%B2/</link>
    <description>Recent content in लाइफ स्टाइल on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Dec 2017 13:02:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%AB-%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>क्या आप जानते हैं नए साल पर हम क्यों लेते हैं संकल्प, कब से चल रही परंपरा?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/new-year-resolution-know-why-we-take-the-resolution-on-the-new-year-when-starts-this-tradition/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 13:02:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/new-year-resolution-know-why-we-take-the-resolution-on-the-new-year-when-starts-this-tradition/</guid>
      <description>नए वर्ष पर संकल्प लेने की शुरुआत आज से लगभग चार हजार वर्ष पूर्व प्राचीन बेबीलोन में हुई थी। बेबीलोन प्राचीन मेसोपोटामिया का हिस्सा था। बेबीलोनवासियों ने ही नव वर्ष पर सबसे पहले जश्न मनाया और संकल्प लिया था। वे नव वर्ष जनवरी में नहीं मध्य मार्च में मनाते थे, जब वहां फसल की रोपाई होती थी। नव वर्ष का यह उत्सव 12 दिनों तक चलता था, जिसे ‘अकितू’ कहा जाता था।   अकितू नाम के इस धार्मिक उत्सव में या तो नए राजा का चुनाव किया जाता था या बेबीलोनवासी अपने राजा के प्रति अपनी निष्ठा जताते थे। वे ईश्वर से वादा करते थे कि यदि उन्होंने कोई कर्ज या किसी से कोई सामान लिया है, तो वे उसे अवश्य लौटा देंगे। नए वर्ष पर संकल्प लेने की शुरुआत इन्हीं वादों से मानी जा सकती है।   भावना बर्मी सीनियर क्लिनिकल साइकोलॉजिस्ट कहती हैं, लोग मुख्य रूप से दो कारणों से संकल्प लेते हैं। पहला, बाहरी दबाव या दिखावे के कारण। इसमें जब हम अपने आसपास के लोगों को संकल्प लेता देखते हैं, तो हम भी उनका देखा-देखी संकल्प ले बैठते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए साल पर कोई नया संकल्प लेने से पहले ध्यान में जरूर रखें ये बातें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/new-year-resolution-keep-these-things-in-mind-before-taking-a-new-resolution-on-the-new-year/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 12:44:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/new-year-resolution-keep-these-things-in-mind-before-taking-a-new-resolution-on-the-new-year/</guid>
      <description>अपने लक्ष्यों को स्पष्ट करें। आपके लिए इनकी सफलता के क्या मायने हैं, इस पर विचार करें। लक्ष्यों पर अपना ध्यान केंद्रित रखें। ध्यान रहे कि इन लक्ष्यों में एक स्पष्टता हो। संकल्पों की लंबी सूची न बनाएं। एक-दो संकल्प लें। उन्हें सही तरह से परिभाषित जरूर करें। अपने दिमाग में इन लक्ष्यों को प्राप्त करने का एस.एम.एम.आर.टी फॉर्मूला याद रखें। फिर इन्हें प्राप्त करने के लिए अपने प्रयासों की शुरुआत करें।  बाधाओं की सूची बनाएं- संकल्पों को पूरा करने के दौरान चाहे जितनी भी बाधाएं आएं, उनका सामाना करने के लिए तैयार रहें। बाहरी और आंतरिक (आपके व्यवहार में बदलाव) बाधाओं की पहचान करके, इन्हें वर्गीकृत करें। उनकी सूची बनाएं। इससे आपको अपने संकल्पों की ओर व्यवस्थित तरीके से आगे बढ़ने में मदद मिलेगी।  किसी की मदद लें- आप चाहते हैं कि इस वर्ष आप अपने संकल्पों को निभा पाएं, तो किसी ऐसे व्यक्ति की मदद लें, जो आपको आपके लक्ष्यों से भटकने न दे। जब भी आपके कदम लड़खड़ाएं, वह आपको प्रोत्साहित करे। इसमें वही इंसान आपकी सही तरीके से मदद कर सकता है, जो अपने संकल्पों को बहुत ही आसानी से पूरा कर पाता है। संकल्प आपने लिया है, लेकिन कई बार इनकी सफलता में अन्य लोग भी महत्वपूर्ण भूमिका निभाते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिसर्च: नए साल पर खुद से करते हैं वादे, जानिए कितना खरा उतरते हैं हम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/new-year-resolution-we-promise-ourselves-and-know-how-we-are-true/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/new-year-resolution-we-promise-ourselves-and-know-how-we-are-true/</guid>
      <description>दिन बदला, रात बदली, मौसम बदले, तारीखें बदलीं। देखते ही देखते साल भी बदल गया। एक बार फिर से हम नए साल के स्वागत में बांहें फैलाए तैयार खड़े हैं। फिर से एक नया सवेरा, नई उमंगें, नई खुशियां पाने और बांटने की तैयारी में हम जुट गए हैं।  नए साल के साथ ही शुरुआत होती है, खुद से नए वादे करने की। नए-नए संकल्प लेने की। वादा, खुद को बदलने का, बुरी आदतों को छोड़ने का, परिवार को समय देने का, प्रकृति को संजोए रखने का। एक ऐसा संकल्प या वादा, जो स्वयं से ही नहीं, बल्कि हम अपने माता-पिता, भाई-बहनों, बड़े-बुजुर्गों, दोस्तों, पड़ोसियों, प्रकृति, पशु-पक्षियों आदि से करते हैं।  हर साल नए वर्ष पर हजारों लोग संकल्प लेते हैं। कोई झूठ न बोलने का संकल्प लेता है, तो कोई धूम्रपान छोड़ने का। लोग संकल्प तो ले लेते हैं, लेकिन आंकड़ों पर नजर दौड़ाएं, तो बहुत कम ही लोग हैं, जो अपने संकल्पों को निभा पाने में कामयाब होते हैं।   यूनिवर्सिटी ऑफ ब्रिस्टल में न्यू ईयर रेजोल्यूशन से संबंधित एक अध्ययन किया गया। इसमें तीन हजार लोगों को शामिल किया गया। अध्ययन में शामिल 52 फीसदी लोगों को संकल्प लेते वक्त खुद पर विश्वास था कि वे इसे अवश्य पूरा करेंगे, बावजूद इसके इनमें से 88 फीसदी लोग अपने रेजोल्यूशंस को पूरा नहीं कर पाए।  22 फीसदी पुरुष खुद के द्वारा सेट किए गए लक्ष्यों में सफल होते हैं, जबकि सिर्फ 10 फीसदी महिलाएं ही इसमें सफल होती हैं। जैसे-जैसे साल बीतता है, वैसे-वैसे हम अपने संकल्पों को भूलते जाते हैं। भूल जाने के कई बहाने भी हम बनाते हैं। तमाम तरह के स्पष्टीकरण देते हैं। क्या कभी सोचा है कि आखिर आप संकल्पों को पूरा क्यों नहीं कर पाते?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक्टिंग से ज्यादा अपनी इन 5 अदाओं के लिए फेमस हैं सलमान, कई एक्टर करते हैं कॉपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-style-of-salman-khan-in-bollywood/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 11:28:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-style-of-salman-khan-in-bollywood/</guid>
      <description>अपने अभिनय से ज्यादा अपनी अदाओं के लिए जाने जाते हैं। आज वो अपना 52वां बर्थ डे कर रहे हैं। आइए जानते हैँ कि उनकी क्या अदाएं हैं। एक कार्यक्रम में आमिर खान ने कहा ‌था कि मुझे फिल्में चलाने के लिए अभिनय करना पड़ता है, फिल्म की कहानी और डायरेक्‍शन देखना पड़ता है। सलमान के साथ ऐसा नहीं है। सलमान की अदाएं ही फिल्म चलाने के लिए काफी हैं।   *बॉलीवुड में डांसर तो बहुत हैं लेकिन सलमान खान का डांस हमेशा कॉपी किया जाता है। फिर वह चाहे &amp;lsquo;डिंग चिका&amp;rsquo; का डांस हो या फिर &amp;lsquo;तौलिया डांस&amp;rsquo;। सभी डांस खूब लोकप्रिय हुए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बचपन में कुंए में फेंक दिये गए थे सलमान, जानें उनकी फेवरेट डिश से लेकर डेस्टिनेशन तक   सबकुछ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-about-salman-khan-likes-and-dislikes/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 11:06:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-about-salman-khan-likes-and-dislikes/</guid>
      <description>सलमान खान जूतों का प्रचार करते हुए आपको नजर आ जाएं लेकिन निजी जीवन में उन्हें नंगे पांव चलना बेहद पसंद है। उन्हें खाने में चाइनीज पसंद है और उन्हें पेंटिंग करने का भी शौक है। फिल्मों से जुड़ने से पहले सलमान को तैराकी का शौक था। अपने स्कूल की तैराकी टीम में भी सलमान शामिल थे। अगर सलमान फिल्मों में करियर नहीं बनाते थे तो शायद तैराकी में भारत का नाम रोशन कर रहे होते। लेकिन क्या आपको पता है कि जिंदगी में हर चीज का खतरा उठाने वाले सलमान खान को पानी से डर लगता था। वो बचपन में तैरने से बहुत डरते थे। एक दिन उनकी बड़ी अम्मी ने उन्हें रस्सी से बांधा और पड़ोस के एक कुएं में फेंक दिया। यह सलमान के लिए स्वीमिंग का पहला पाठ था। इसके बाद से सलमान अक्सर उस कुएं में तैरने के लिए जाया करते थे। बचपन में उन्होंने इस कुएं में ही स्वीमिंग सीखी। सलमान खान को साबुनों का बेहद शौक है। उनके बाथरूम में दुनिया भर के तमाम साबुनों का कलेक्शन हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस वजह से नीले पत्थर वाला ब्रेसलेट हमेशा पहने रहते हैं सलमान, एक अंडा खाने में लग जाते हैं घंटों</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-salman-khan-always-wears-blue-stone-bracelet/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 10:24:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-salman-khan-always-wears-blue-stone-bracelet/</guid>
      <description>अब्दुल राशिद सलीम यानी सलमान खान 52 साल के हो चुके हैं। उनके डांस स्टेप्स से लेकर उनकी लाइफस्टाइल तक पर उनके फैन्स से लेकर फैशन पुलिस तक की नजर रहती है। सलमान खान हमेशा अपनी दाईं कलाई में नीले पत्थर वाला एक ब्रेसलेट हमेशा पहने रहते हैं। फिल्म की शूटिंग के लिए भी वह उसे नहीं उतारते। क्या आपको पता है इस ब्रेसलेट के पीछे का कारण? दरअसल, ऐसा ब्रेसलेट उन्होंने 15 साल पहले पिता सलीम खान के हाथों में देखा था और फिर उसे निकाल कर अपने लिए उसका डुप्लीकेट बनवाया। सलमान इसे अपने लिए बहुत लकी मानते हैं।  सलमान ‘स्यूसाइड डिजीज’ नाम की बीमारी के शिकार हैं!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B&#39;Day Spl: 12 करोड़ के बंगले में रहता है बिग बॉस का ये कंटेस्टेंट, सेलिब्रिटी जैसी है लाइफस्टाइल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-bigg-boss-11-contestant-puneesh-sharma-lives-lavish-life/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 14:17:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-bigg-boss-11-contestant-puneesh-sharma-lives-lavish-life/</guid>
      <description>सलमान खान के रियलिटी शो &#39;बिग बॉस 11&#39; के कंटेस्टेंट पुनीश शर्मा शो के सेमिफाइनल में पहुंच गए हैं। घर में भले ही कोई उन्हें भाव ना देता हो लेकिन असल जिंदगी में वह करोड़पति हैं। 26 दिसंबर यानी मंगलवार को उनके जन्मदिन के बहाने एक नजर उनकी लैविश लाइफस्टाइल पर... दिल्ली के रहने वाले पुनीश शर्मा सेलिब्रिटी की तरह जिंदगी जीते हैं। शहर में उनके कई बार और नाइट क्लब्स हैं। उनके पास मर्सिडीज बेंज जीएलए क्लास और ऑडी ए4 है जिनकी कीमत लाखों में है।  पुनीश शर्मा जिस बंगले में रहते हैं उसकी कीमत 12 करोड़ रुपये है। कुछ मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक यह भी दावा किया जा रहा है कि उनके हिस्से की कुल संपत्ति की कीमत 60 करोड़ रुपये है। पुनीश शर्मा के पास सिविल इंजीनियरिंग की डिग्री है। उनके पापा की एक कंस्ट्रक्शन कंपनी है जिसका नाम &#39;हाईराइज बिल्डिंग कंस्ट्रक्शन&#39; है। इसके अंतरर्गत पुनीश ने कई बड़े प्रोजेक्ट्स हैंडल किये हैं। उन्होंने इंग्लैंड के साउथ योर्कशायर में मौजूद शेफिल्ड यूनिवर्सिटी से इंटरनैशनल बिजसेन में मास्टर्स की पढ़ाई की है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> सावधान...बालों को कलर करने से हो सकती है ये खतरनाक बीमारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1erh1gj/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 18:02:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1erh1gj/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में भी है स्विटजरलैंड और वेनिस, ज़रा देखें तो...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eo07p4/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 17:21:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eo07p4/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर का एक ऐसा अहम तंत्र, 90 फीसदी लोग नहीं जानते होंगे इसके 10 काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/lymphatic-system-helps-your-body-to-clean-90-percent-people-do-not-know-about-it/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 18:52:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/lymphatic-system-helps-your-body-to-clean-90-percent-people-do-not-know-about-it/</guid>
      <description>क्या आप जानते हैं कि आपके शरीर के अंदर एक ऐसा तंत्र काम है, जिसके बारे में 90 फीसदी से ज्यादा लोग नहीं जानते होंगे। ये है शरीर का आंतरिक सुरक्षा तंत्र-लिम्फेटिक ये शरीर में सफाई और स्वच्छता का काम करता है। इसके माध्यम से रक्त का तरल भाग, पोषक तत्वों के साथ सूक्ष्मतम रक्त वाहिनियों से बाहर निकलता है और कोशिकाओं को पोषक तत्व तक पहुंचाकर वापस रक्त वाहिनियों में लौट जाता है।  -इसमें 600 के लगभग क्षेत्रीय लिम्फनोड्स के समूह होते हैं। जैसे बगल में, जांघ में, पेट में, सीने में, गर्दन में व अन्यत्र, जो उस क्षेत्र से लाए गए सॉलिड व लिक्विड वेस्ट का निस्तारण करते हैं। इसमें लिम्फ छनता है और कचरे को छांटकर उनका उपयुक्त निस्तारण किया जाता है।  पढ़ें:   -शरीर के प्रवेश द्वार, नाक और मुंह के पीछे पांच टॉन्सिल्स (लिम्फनोड्स) का एक पूरा चक्र होता है, जो आने वाले विषैले पदार्थ व कीटाणुओं को रोककर, उनका विश्लेषण कर शरीर को उनके बारे में सूचित करता है। आगाह करता है। उनसे बचाता है।  -आंत की आंतरिक सतह पर भी ऐसे ही लिम्फेटिक सफाई चेक पोस्ट होते हैं। प्रवेश द्वार पर ही नहीं, छोटी आंत के निकास द्वार पर स्थित अपेंडिक्स भी यही कार्य करता है। अपेंडिक्स बेकार अंग नहीं है। यह भी अहम सूचनाएं इकट्ठी करता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस सर्दी घर का इंटीरियर बदलकर यूं रखें उसे गर्म</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/with-these-tips-keep-your-home-warm-by-changing-your-interior/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 17:58:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/with-these-tips-keep-your-home-warm-by-changing-your-interior/</guid>
      <description>सर्दी का मौसम शुरू हो चुका है, धीरे-धीरे तापमान गिरता चला जा रहा है। ठंड बढ़ने पर कपड़ों से लेकर खान-पान आदि सबकुछ बदल जाता है। इस मौसम में काम के बाद हमारा अधिकतर समय घर में गुजरता है। ऐसे में घर को गर्म रखना एक मुश्किल सा काम लगता है, लेकिन इंटीरियर में छोटे-मोटे बदलाव कर आसानी से आप कम मेहनत और कम खर्च में अपने घर को गर्म रख सकते हैं। गहरे रंगों का प्रयोग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात को मोजे पहन कर सोने से होते हैं अनेक फायदे, देखें वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek08jb/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 16:34:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ek08jb/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिनर टेबल के राज को समझें, बड़े-बड़े समझौते और रिश्ते बनते हैं यहां...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/importance-of-dinner-table-big-deals-have-been-on-dinner-tables-relationships-also-exist-here/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 16:22:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/importance-of-dinner-table-big-deals-have-been-on-dinner-tables-relationships-also-exist-here/</guid>
      <description>अगर समय को बदल दिया जाए, तो आप डिनर पर किसे बुलाना चाहेंगे? कुछ दिन पहले ऑक्सफोर्ड यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं ने दुनिया भर में ढेर सारे लोगों से सवाल किए थे। ज्यादतर लोगों के जवाब थे- “जीनियस वैज्ञानिक अल्बर्ट आइंसटीन।” कुछ लोगों की पसंद चार्ली चैपलिन भी थे।  थोड़ा आश्चर्य यह भी होता है कि कम लोगों की चाहत थी कि वह अपने समय की मशहूर अदाकारा मर्लिन मुनरो के साथ डिनर करें। आज की बात करें, तो दक्षिण एशियाई देशों के ज्यादातर लोगों ने सदी के शहंशाह अमिताभ बच्चन के साथ डिनर करने के मौके को अपना सौभाग्य कहा। आखिर क्या है डिनर का मनोविज्ञान?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SPECIAL: जानिए कैसा होना चाहिए डिनर और क्या कहता है आपका टेबल? </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reports-disclosed-indian-people-are-becoming-insensitive-towards-food/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 16:06:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reports-disclosed-indian-people-are-becoming-insensitive-towards-food/</guid>
      <description>यदि डिनर टाइम 8 बजे का है, तो आप 7 बजे स्टार्टर परोसिए। इससे आपके गेस्ट डिनर की तरफ कूदेंगे नहीं और डिनर का स्वाद ले पाएंगे। खाने की थीम देसी है, तो स्टार्टर में टोमैटो सूप, फिर कबाब, समोसा, पकौड़ा, आलू फ्राई चिप्स, फ्राइड इडली रख सकते हैं। इनका फ्लेवर बढ़ाएं धनिया या इमली चटनी या खजूर और अंजीर चटनी से।  मेन कोर्स में दाल मखनी, पनीर पसंदा, बैंगन भरता, फ्राई गोभी, जीरा राइस, पाइनएप्पल रायता, पापड़, तंदूरी रोटी और स्वीट डिश में गाजर का हलवा, रसगुल्ला, फ्रूट क्रीम या गुलाब जामुन रख सकते हैं। इस बाबत न्यूटि्रशनिस्ट गीतू अमरनानी का कहना है कि डिनर इंडियन हो, लेकिन उसमें हेल्थ भी हो।  जहां फ्राई की जगह बेक और स्टीम की आॅप्शन हो, उसे आजमाएं। मैदा की जगह गेहूं और ओट्स के आटे का प्रयोग करें। पूरी की जगह तंदूरी रोटी हेल्थी आॅप्शन है। जितना हो सके क्रीम की ग्रेवी से बचें। इससे कैलोरी और कोलेस्ट्राॅल बढ़ेगा। कुकिंग के हेल्दी ऑप्शन आजमाएं।  खाने को एरोमैटिक और हेल्दी बनाएं। हर्ब्स से, जैसे रतनजोत, राधुनी, कबाबी चीनी, पंचफोरन, व्हाइट चिलीज, पोस्ता पेस्ट, मराठी मोग्गू आदि।  14 अप्रैल 1912 की शाम टाइटैनिक के डूबने से ठीक पहले इस आलीशान जहाज के फर्स्ट क्लास के यात्रियों ने &#39;अला कार्ते&#39; रेस्तरां में टेन कोर्स डिनर किया था। आप सोच रहे होंगे कि थ्री कोर्स मील और फाइव कोर्स मील के अलावा टेन कोर्स मील भी होता है!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक्सरसाइज करने जिम जाएं भूलकर भी न करें ये 6 गलतियां, पछताएंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-do-six-mistakes-during-exercise-in-gym/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 09:09:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-do-six-mistakes-during-exercise-in-gym/</guid>
      <description>अगर आप एक्सरसाइज करने के लिए जिम जाते हैं तो वहां भूलकर भी ये 6 गलतियां न करें, आपके लिए नुकसानदायक हो सकती हैं। आगे की स्लाइड में देखिए। जिम में एक्सरसाइज की शुरुआत करने वाले नए लोग कई सारी गलतियां कर बैठते हैं, जिससे उनके मसल्स विकसित नहीं होते। उनकी हाइट भी प्रभावित होती है। ऐसे में लोगों को कई बातों को ध्यान में रखना चाहिए। एक नजर डालते उन छह गलतियों पर जो आमतौर पर लोग करते हैं।वार्मअप न करना : आमतौर पर लोग वार्मअप नहीं करते और सीधे वेट उठाने लगते हैं। इससे उन्हें इंजरी होती है। टिश्यू तक फट जाते है। कम से कम दस मिनट का वार्मअप करें। इसमें साइक्लिंग, जंपिंग को शामिल करें।हाइट पर बात नहीं करते : जिम ज्वाइन करने वाले नए लोग अपने ट्रेनर से हाइट पर चर्चा नहीं करते और वजन उठाने लगते हैं। इससे उनकी हाइट नहीं बढ़ती। जबकि कई एक्सरसाइज ऐसी हैं जिसको करने से हाइट बढ़ सकती है।स्ट्रेचिंग न करना : एक्सरसाइज खत्म करने के बाद लोग सीधे घर चले जाते हैं, जबकि उसके बाद शरीर को ठंडा करना होता है। इसके लिए स्ट्रेचिंग करना अहम होता। इसमें सूर्य नमस्कार या दूसरी एक्सरसाइज शामिल कर सकते हैं। इससे फायदा यह होगा कि आपकी बॉडी का बैलेंस बना रहेगा और स्ट्रेंथ को विकसित करेगा।प्रॉपर ड्रेस में नहीं आते : कई बार लोग एक्सरसाइज के दौरान चप्पल या लेदर शूज पहनकर आ जाते हैं। इससे चोट लगने का खतरा रहता है। आजकल कई जिम में आयरन वेट का प्रयोग किया जा रहा है। ऐसे में उन्हें प्रॉपर स्पोर्ट्स शूज, ट्रैक पेंट व टीशर्ट में आना चाहिए।वर्कआउट के बाद प्रॉपर डाइट न लेना : एक्सरसाइज करने के बाद लोग प्रॉपर डाइट नहीं लेते हैं। इससे उनके मसल्स नहीं बन पाते। इसके लिए प्रोटीन व काब डाइट लेना चाहिए। जैसे कि ब्राउन बेड, ब्राउन राइस, दलिया, वाइट एग, टोफो पनीर और लो फैट का दूध।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में ये ट्रिक्स बचाएंगी आपकी स्किन को रफ और ड्राई होने से...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ees8wh/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 13:51:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ees8wh/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्रैवल करने से पहले रखें इन खास बातों का ध्यान, नहीं होगी कोई परेशानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e9rghu/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 17:31:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e9rghu/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ एक मिनट में किचेन से कैसे हटाएं जलने की स्मेल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e6ajld/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 13:08:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e6ajld/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सनस्क्रीन लगाने से त्वचा को हो सकते हैं कई नुकसान, इन बातों का रखें ध्यान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e4ozsw/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 16:02:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e4ozsw/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किससे करें दवा के साइड इफेक्ट की शिकायत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e3ku8j/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 17:18:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e3ku8j/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिप्रेशन को कहें नो, आइए जानते हैं डिप्रेशन से बाहर निकलने के उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e3kxq6/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 16:56:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e3kxq6/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teachers Day: सर आपने सिर्फ पढ़ाया ही नहीं, जिंदगी का कायदा भी समझाया </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/teachers-day-spl-sir-you-have-not-taught-only-but-given-the-lessons-of-life/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 15:01:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/teachers-day-spl-sir-you-have-not-taught-only-but-given-the-lessons-of-life/</guid>
      <description>प्रिय सर ‘एक सामान्य शिक्षक आपको बताता है, अच्छा शिक्षक एक्सप्लेन करता है और महान शिक्षक आपको प्रेरित करता है।’ अमेरिकी लेखक विलियम आर्थर कि ये लाइन पढ़ी तो लगा सच के कितने करीब है उनकी ये बात। मेरी निजी डायरी जिसमें आपकी कही न जाने कितनी बातें कलमबद्ध हैं जब भी खोलती हूं लगता है जिंदगी का एक नया सूत्र मिल गया। हां, सच है प्रेरणा ही तो हैं आप मेरी।  पढ़ें-  मैं सर-सर कहते हुए जब भी अपनी शिकायतें लेकर आपके पीछे आती आप इतने ध्यान से मेरी बातें सुनते कि लगता आप मेरे दुख में बिल्कुल शरीक हो गए हैं। फिर अचानक से आपकी भारी सी आवाज आती और कहते तुम अगर इन छोटी-छोटी बातों से घबराओगी तो जिंदगी के जंगल में गुम हो जाओगी। और फिर उठाकर एक किताब मेरी तरफ उछाल देते लो इसे ले जाकर पढ़ना। जिंदगी कुछ डिग्रियों या फिर कुछ थ्योरीज में सिमटी हुई नहीं है। मैं खीझ जाती, और मन ही मन कहती, समाधाना चाहिए था ज्ञान नहीं!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>