<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>हेल्दी फूड on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B9%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A6%E0%A5%80-%E0%A4%AB%E0%A5%82%E0%A4%A1/</link>
    <description>Recent content in हेल्दी फूड on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2017 16:09:54 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B9%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A6%E0%A5%80-%E0%A4%AB%E0%A5%82%E0%A4%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>बदलते मौसम में डाइट में शामिल करेंगे ये खास चीज तो फौलाद बन जाएंगी हड्डियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/for-better-immunity-and-strong-bones-add-dates-in-your-winter-diet/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 16:09:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/for-better-immunity-and-strong-bones-add-dates-in-your-winter-diet/</guid>
      <description>मौसम बदलते ही हम अक्सर सर्दी-जुकाम या फिर जोड़ों के दर्द की शिकायत करने लगते हैं। ऐसे में अगर हम अपनी डाइट में ये खास चीज शामिल कर लें तो इन सब समस्याओं से बचा जा सकता है।   पढ़ें- खजूर को सर्दियों का मेवा कहा जाता है। इसमें आयरन, मिनरल, कैल्शियम, अमिनो एसिड, फास्फोरस भरपूर मात्रा में पाया जाता है। जिसकी वजह से शरीर को कई फायदे होते हैं। मजबूत हड्डियां</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 12 सब्जियों में चिपकते हैं सबसे ज्यादा कीटनाशक, खाएं मगर ध्यान से </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/before-cooking-any-vegetable-make-sure-that-its-wash-properly/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 11:27:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/before-cooking-any-vegetable-make-sure-that-its-wash-properly/</guid>
      <description>सब्जियों और फलों के बिना पौष्टिक आहार अधूरा माना जाता है लेकिन उनकी सतह पर चिपके रह गए कीटनाशकों के अंश के बारे में ज्यादा लोग नहीं जानते। खेती के दौरान फसलों को कीड़ों से बचाने के लिए अलग-अलग किस्म के कीटनाशक इस्तेमाल किए जाते हैं उसके बाद सब्जियां हमारे खाने की मेज तक पहुंचती हैं।  पढ़ें-  एक गैर-लाभकारी संगठन इन्वायर्नमेंटल वर्किंग ग्रुप (ईडब्ल्यूजी) ने अमरीका में 12 सबसे &amp;lsquo;गंदी&amp;rsquo; सब्जियों और फलों की सालाना सूची जारी की है। इनमें, स्ट्रॉबेरी, पालक, आड़ू, सेब, शफ़तालू, नाशपाती, चेरी, अंगूर, अजवाइन की पत्तियां, टमाटर, लाल मिर्च और आलू शामिल हैं। पढ़ें- जहां तक स्ट्रॉबेरी का सवाल है, अमरीका के कृषि विभाग के हवाले से बीबीसी को मिले आंकड़ों के मुताबिक, 2015 में स्ट्रॉबेरी के 706 नमूनों की जांच की गई थी, जिसमें से करीब 40 फीसदी में 70 अलग-अलग किस्म के कीटनाशक मिले थे। यूरोप में यूरोपियन फूड सेफ्टी अथॉरिटी (एफ्सा) ने इसी साल अपनी एक रिपोर्ट में कहा है कि 84 हजार से ज्यादा खाने के नमूनों में से 43.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदलते मौसम में हर बीमारी से छुटकारा दिलाएगा ये खास जूस, आज ही करें ट्राई </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-made-juice-to-get-rid-of-diseases-in-changing-weather/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 14:34:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-home-made-juice-to-get-rid-of-diseases-in-changing-weather/</guid>
      <description>दिवाली के बाद से धीरे धीरे मौसम में बदलाव आने लगता है जिस वजह से लोग कई तरह की बीमारियों की चपेट में आ जाते हैं। तो चलिए आज हम आपको कुछ ऐसे जूस के बारे में बताएंगे जिन्हें पीने के बाद बदलते मौसम का असर आपकी सेहत पर बिल्कुल भी नहीं पड़ेगा।   पढ़ें- कद्दू का जूस
कद्दू की सब्जी जितनी खाने में लजीज होती है उतना ही उसका जूस सेहत के लिए फायदेमंद होता है। ये रोगप्रतिरोधक क्षमता को बढ़ाता है साथ ही कई बीमारियों से छुटकारा दिलाने में कारगर साबित होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली पर 10 मिनट में बनाये स्वादिष्ट परवल की मिठाई, मेहमान भी कह उठेंगे &#39;YUMMY&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-your-diwali-special-with-this-instant-cooking-delicious-parwal-mithai-recipe/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 16:35:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-your-diwali-special-with-this-instant-cooking-delicious-parwal-mithai-recipe/</guid>
      <description>आपने दिवाली पर कई तरह की मिठाई खाई होगी लेकिन इस बार अपने मेहमानों को ये खास डेजर्ट खिलाकर अपने त्योहार की रौनक को दोगुना कीजिए। इसका मीठा और क्रंची स्‍वाद सभी को भाता है। आइए जानते हैं इस रेसिपी को बनाने के सही तरीके के बारे में।   पढ़ें- सामग्री-
परवल छीलकर बीच से चीरा लगाए हुए - 250 ग्राम
मावा (खोया)- 2 कप
इलायची पाउडर- एक छोटा चम्मच</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दीवाली पर बनती है घरों में ये स्पेशल मिठाई, इस बार आप भी जरुर करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-special-lip-smacking-dessert-is-often-made-in-every-house-on-diwali/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 12:11:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-special-lip-smacking-dessert-is-often-made-in-every-house-on-diwali/</guid>
      <description>हलवा नाम ही सुनकर ही मुंह में पानी आ जाता है। ‌फेस्टिवल सीजन है और दीपावली भी आने वाली है। इस दीपावली आप घर में मूंगफली का हलवा बनाकर इस त्योहार की मिठास बढ़ा सकते हैं।  पढ़ें-  सामग्री-
भुने छिले मूंगफली के दाने - 100 ग्राम(आधा कप)
घी- 1&amp;frasl;4 कप
मावा - 100 ग्राम ( आधा कप )
चीनी - 150 ग्राम ( 3&amp;frasl;4 कप )
काजू और बादाम - ( 4-4, काट लें) किशमिश - 15-20 (डंठल तोड़ लें) पिस्ते - 7-8 (पतले पतले काट लीजिए) छोटी इलाइची - 4-5 (छील कर कूट लें) विधि-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कब्ज से हैं परेशान तो सोने से पहले दूध में मिलाकर पिएं ये चीज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/mixture-of-cinnamon-powder-and-milk-will-give-you-relief-in-constipation-problem/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 08:19:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/mixture-of-cinnamon-powder-and-milk-will-give-you-relief-in-constipation-problem/</guid>
      <description>सोने से पहले अक्सर लोगों की दूध पीने की आदत होती है। दूध सेहत के लिए हमेशा फायदेमंद होता है। हालांकि कई लोग दूध की महक से बचने के लिए इसमें तरह तरह के पाउडर का इस्तेमाल करते हैं। अगर आप ऐसा ही कुछ कर रहे हैं तो आज से ही दूध में दालचीनी डालना शुरू कर दें। ऐसा करने से न केवल स्वाद बल्कि कई बीमारियों से छुटकारा मिल सकता है।   पढ़ें- सर्दी जुकाम में फायदेमंद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुबलेपन से महसूस होती है शर्मिंदगी तो आज ही डाइट में शामिल करें ये फल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-thinness-is-disturbing-you-then-have-this-magical-fruit-in-your-diet/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 08:19:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-thinness-is-disturbing-you-then-have-this-magical-fruit-in-your-diet/</guid>
      <description>&amp;lsquo;तुम कुछ खाते क्यों नहीं&amp;hellip;&amp;lsquo;ये एक ऐसी लाइन है जो लोग अक्सर उन लोगों को कहते हुए दिखाई देते हैं जो हद से ज्यादा दुबले होते हैं। अगर आप मोटे होने के लिए सारी कोशिशें करके हार चुके हैं तो ये खास फल आपकी मदद कर सकता है।   पढ़ें- वजन बढा़ने में सीताफल यानी कद्दू को कारगर कहा जाता है। ये एनर्जी का अच्छा स्त्रोत है। इसके साथ ही इसे खाने से शरीर की थकावट और मांसपेशियों की कमजोरी दूर हो जाती है। पढे़ं- दांतों के लिए लाभदायक</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपनी दिवाली को बनाएं खास, इस टेस्टी मैंगो मलाई लड्डू रेसिपी के साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/your-diwali-is-incomplete-without-this-lip-smacking-mango-malai-laddoo-recipe-try-at-home/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 15:15:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/your-diwali-is-incomplete-without-this-lip-smacking-mango-malai-laddoo-recipe-try-at-home/</guid>
      <description>Diwali 2017: इस दिवाली घर आए मेहमानों को अपने हाथों के जादू का हुनर दिखाएं। इस खास रेसिपी को घर पर ही बनाकर अपने त्योहार का मजा दोगुना करें।   पढ़ें-  आपने अब तक कई तरह के लड्डू खाएं होंगे लेकिन आम के रस से बना ये लड्डू अब तक खाएं सभी लड्डूओं की मिठास को फीका कर देगा। आगे पढ़ें लड्डू बनाने की पूरी रेसिपी। सामग्री
2 कप पनीर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाने की आदत से जानिए कैसी है अपनी पर्सनैलिटी,आप क्या पसंद करते हैं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-how-your-food-habits-reveal-all-about-your-personality/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 12:04:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-how-your-food-habits-reveal-all-about-your-personality/</guid>
      <description>क्या आपने कभी सुना है कि आपका पसंदीदा भोजन आपकी लाइफ से जुड़े कई राज लोगों के सामने खोल सकता है।जी हां ये बिल्कुल वैसा है जैसे कोई व्यक्ति आपकी बॉडी लैंग्वेज को देखकर आपकी पर्सनैलिटी के बारे में सब कुछ बता दें। ठीक उसी तरह हमारे खाने की पसंद से भी आप किस तरह के व्यक्ति हैं पता चल जाता है। आगे की स्लाइड पर क्लिक करके जानें आप किस तरह के व्यक्ति हैं।   पढ़ें- नाक-भौं सिकोड़ने वाले लोग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चॉकलेट खाने से आपके सिर में भी होता है दर्द, इस बीमारी के शिकार हैं आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-should-know-about-migraine-symptoms-and-treatments/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 07:02:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-should-know-about-migraine-symptoms-and-treatments/</guid>
      <description>अक्सर लोग सिरदर्द को हल्‍‌के में लेते हैं। दर्द शुरू होने पर अधिकतर लोग दवाई लेना ही उचित समझते हैं। कभी कभार नट्स, चॉकलेट सहित कुछ ऐसी चीजें भी होती है, जिसे खाने से सिर में दर्द होने लगता है। ऐसे में घबराहट और कभी कभार तो उल्टियां भी होती है। अगर आपके साथ भी ऐसा हो रहा है तो आपको किसी अच्छे डॉक्टर के पास जाने की जरूरत है, क्योंकि ये कोई मामूली सिरदर्द नहीं, बल्कि माइग्रेन के लक्षण है।   ये भी पढ़ें- कई दिनों तक भी रहता है माइग्रेन का दर्द</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोने से पहले न करें इन चीजों का सेवन, नहीं तो खर्राटे कर देंगे परेशान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-solutions-to-stop-your-snoring-in-sleeping/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 09:31:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-solutions-to-stop-your-snoring-in-sleeping/</guid>
      <description>अगर आपको भी आपने खर्राटों से शर्मिंदगी उठानी पड़ती है। आपके घरवाले भी आपके खर्राटों से परेशान हैं और तमाम कोशिशों ‌के बावजूद भी ये समस्या जस की तस बनी हुई है तो चलिए हम आपकी इस परेशानी को काफी हद तक कम कर देते हैं। आपको हम कुछ ऐसे उपाय बताने जा रहे हैं, जो आपको सोने से पहले करना होगा।   ये भी पढ़ें-  सोने से पहले न लें अल्कोहल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आने वाली है सर्दियां, खाने में इस फूड को करें शामिल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-4-benefits-of-eating-eggs-daily/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 14:15:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-4-benefits-of-eating-eggs-daily/</guid>
      <description>सर्दियां आने वाली है। ऐसे में खाने का विशेष ध्यान रखने की जरूरत होती है। सर्दियों में अगर आप अपने नाश्ते में अंडे को शामिल करते हैं तो फिर बात ही क्या है।  पढ़ें- कई लोग ऐसे होते है कि अपनी सुबह की डाइट में अंडे को शामिल नही करते है। उन्हें लगता है कि इसका सेवन करनें से हम मोटे हो जाएगे। लेकिन ऐसा नहीं है अंडे खाने से नुकसान नहीं फायदे ही फायदे है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरद पूर्णिमा पर इस डिश को खाने से होगा बड़ा फायदा, बनाने की विध‌ि देख‌िए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-delicious-recipe-of-sharad-purnima-kheer-will-cure-you-to-fall-sick/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 13:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-delicious-recipe-of-sharad-purnima-kheer-will-cure-you-to-fall-sick/</guid>
      <description>लोगों के जीवन में शरद पूर्णिमा का विशेष महत्व है। इस दिन लोग अपनी छतों पर खीर बनाकर रखते हैं। माना जाता है कि इस दिन छत पर रखी इस खीर को खाने से कई रोगों से निजात मिल जाती है।  पढ़ें-  विज्ञान के अनुसार शरद पूर्णिमा की रात चंद्रमा हमारी धरती के बेहत करीब होता है। रात 9 से 12 बजे के बीच चंद्रमा की किरणें छत पर रखी खीर के संपर्क में आती हैं। इस रोशनी में मौजूद विशेष पोषक तत्व खीर में मिल जाते हैं जो हमें बीमार होने से बचाते हैं। इस खीर को खाने से ‍शरीर को विशेष ऊर्जा मिलती है। सामग्री</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> सौ मर्ज की एक दवा है ये हरी सब्जी, खाते ही दूर भागेंगे कई रोग </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/green-gram-is-the-only-solution-for-anemia-to-diabetes-patients/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 17:33:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/green-gram-is-the-only-solution-for-anemia-to-diabetes-patients/</guid>
      <description>छोलिया के नाम से पहचाने जाने वाला हरा चना स्वाद के साथ-साथ सेहत का भी खजाना है। हरे चने को सौ रोगों के लिए एक दवा कहा जाता है। इसका नियमित सेवन न सिर्फ खाने का स्वाद बढ़ाता है बल्कि आपके स्वास्थ को भी तंदुरूस्त रखता है। तो चलिए आपको इससे होने वाले और कई फायदों के बारे में बताते हैं।   पढ़ें-  हरे चने में काफी मात्रा में कार्बोहाइड्रेट, प्रोटीन, फाइबर, आयरन के साथ कई तरह के विटामिन भी मौजूद होते हैं जो हमारी सेहत के लिए काफी फायदेमंद होता है। डायबिटीज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस गर्मागर्म मीठी डिश से माइग्रेन को भगाएं दूर, जानें कई फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/hot-pudding-like-halwa-will-help-you-to-stay-away-from-these-five-diseases/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 17:25:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/hot-pudding-like-halwa-will-help-you-to-stay-away-from-these-five-diseases/</guid>
      <description>अब जब कभी घर पर कोई बड़ा बुर्जुग आपके मीठा खाने पर रोक टोक लगाए तो आप उनसे गरमागरम हलवे की फरमाइश कर सकते हैं। जी हां मीठा खाने के शौकीन लोगों को मीठा खाने का एक नया और हेल्दी बहाना मिल गया गया है। आप शायद ही जानते होंगे कि गरमागरम हलवा खाने से बहुत-सी ऐसी बीमारियां हैं जो आपके पास तक नहीं आएंगी। आइए जानते हैं कौन सी ऐसी बिमारियां हैं जो गरमा गरम हलवे के नाम से ही दूर भाग जाती हैं।   पढ़ें-  माइग्रेन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाई ब्लड प्रेशर से रहते हैं परेशान तो खूब खाएं ये चीज, परेशानी हो जाएगी छूमंतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-suffer-from-high-blood-pressure-then-add-curd-in-your-diet-and-notice-the-miracle/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 17:20:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-suffer-from-high-blood-pressure-then-add-curd-in-your-diet-and-notice-the-miracle/</guid>
      <description>अगर आप भी उन लोगों में से एक है जो हाई ब्लड प्रेशर की वजह से अक्सर डॉक्टर की दुकानों के चक्कर लगाते रहते हैं या किसी न किसी दवाई की मदद से खुद को इस परेशानी से दूर रखना चाहते हैं तो अब घबराने की जरूरत नहीं है। बस किचन में मौजूद इस जादुई ठंडी चीज को डाइट में शामिल कर लीजिए।   पढ़ें-  एक शोध के बाद शोधकर्ताओं ने दावा किया कि भोजन में अधिक मात्रा में दही का सेवन करने से हाई ब्लड प्रेशर के खतरे को कम किया जा सकता है। इतना ही नहीं इस शोध में यह भी कहा गया कि जो व्यक्ति महीने में पांच बार दही खाता हैं, उनकी तुलना में सप्ताह में पांच बार दही का सेवन करने वाले व्यक्तियों में उच्च रक्तचाप का खतरा 20 फीसदी तक कम हो जाता है। अमेरिकन हार्ट ऐसोसिएशन हाई ब्लड प्रेशर रिसर्च की बैठक में खास जानकारी दी गई है। अपने 15 साल के अध्ययन के दौरान शोधकर्ताओं ने ऐसे दो हजार लोगों का अध्ययन किया जिन्हें अध्ययन की शुरुआत में उच्च रक्तचाप नहीं था। इस दौरान तीन बार इन लोगों से दही के सेवन संबंधी प्रश्नावलियां भरवाई गईं और पाया गया कि जिन लोगों ने प्रतिदिन अपनी कैलोरी की मात्रा में से कम से कम दो प्रतिशत दही का सेवन किया उनमें हाई ब्लड प्रेशर की समस्या की आशंका 31 प्रतिशत कम रही।इस शोध के लिए वैज्ञानिकों ने 25-55 आयु वर्ग की महिलाओं के साथ ही 40-75 वर्ष की आयु के पुरुषों का भी अध्ययन किया। अमेरिका की बोस्टन यूनिवर्सिटी में हुए इस शोध की मुख्य लेखक जस्टिन ब्यूएनडिया ने बताया कि उनके अध्ययन से पता चलता है कि डेयरी उत्पादों, विशेष रूप से दही की दैनिक खपत उच्च रक्तचाप के खतरे को कम करती है जो हृदय रोग और स्ट्रोक के विकास के लिए एक महत्वपूर्ण जोखिम कारक है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गोभी के पत्ते के होते हैं गजब के फायदे, जानने के बाद कभी नहीं फेंकेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-cauliflower-leaves/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 08:02:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-cauliflower-leaves/</guid>
      <description>गोभी की सब्जी को आपने तो कई बार स्वाद चखा होगा। ये स्वाद और सूरत दोनों में ही लजीज होती है। इसे बनाते समय इसके पत्तों को अक्सर लोग बेकार समझकर कूड़ेदान में फेंक देते हैं लेकिन इसके फायदे जानने के बाद कोई भी इसे फेंकना पसंद नहीं करेगा।  तो चलिए आपको बताते हैं कि गोभी के पत्ते सेहत के लिए कैसे फायदेमंद होते हैं।  पढ़ें-  प्रचुर मात्रा में कैल्शियम मौजूद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पार्टनर को रोमांटिक बनाना है तो ये खास जूस पिलाइए, चुट‌कियों में असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-make-your-partner-mood-romantic-with-the-help-of-drumstick-soup/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 13:10:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-make-your-partner-mood-romantic-with-the-help-of-drumstick-soup/</guid>
      <description>बरसात के मौसम में अगर आपका साथी आपके साथ हो तो रोमांस का मूड बन ही जाता है लेकिन अक्सर ऐसा देखा गया है कि लोग शारीरिक थकान या फिर कमजोरी के वजह से अपना मूड नहीं बना पाते।   अगर आपका पार्टनर का मूड भी इसी वजह से नहीं बन पा रहा हैं तो ये खास जूस आपकी मदद कर सकता है।  पढ़ें- वैसे तो सहजन या फिर ड्रमस्टिक का इस्तेमाल सांभर या सब्जी बनाने में किया जाता है। इसके साथ ही ये सर्दी-खांसी और कफ के जमने में भी इसका उपयोग लाभकारी साबित होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस बार नवरात्रि पर कन्याओं को पूरी-सब्जी नहीं, ये खास खाना परोसें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/navratri-2017-special-diet-for-kanya-pujan/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 09:47:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/navratri-2017-special-diet-for-kanya-pujan/</guid>
      <description>में ज्यादातर लोग अपने घर में करते हैं। घर में कन्याओं के लिए कई तरह के पकवान बनाए जाते हैं। उनकी पूजा करके उन्हें पकवान परोसा जाता है। के लिए लगभग सभी घरों में हलवा, पूरी, खीर और चने की सब्जी ही बनाई जाती है, जिस वजह से कन्याएं शुरुआत के घर में तो जी भर के खा लेती हैं, लेकिन तीन या चार घर के बाद या तो उनका पेट भर जाता है या एक जैसे खाने से बोर हो जाती हैं। इस वजह से वें आपके घर के पकवान नहीं खा पाती। इसीलिए इस बार आप में भोग के अलावा कुछ अलग हटके बनाएं, जिसे कन्याएं भी खुशी- खुशी ग्रहण कर सकें।   ये भी पढ़ें- आमतौर पर लोग पूजन में चने की सब्जी के अलावा तरिरदार आलू की सब्जी भी बनाते हैं, लेकिन इस बार आप तरिरदार आलू की सब्जी न बनाकर फ्राई आलू बना सकते हैं। हर जगह पूरी खाकर कन्याओं का मन भर जाता है। इसीलिए इस बार अगर आप कन्याओं को पूरी की जगह दही या हरी चटनी के साथ साबूदाना वड़ा परोसेंगे तो वे खुशी-खुशी खाएंगी। पूरी-सब्जी के साथ लोग चावल की खीर बनाते हैं, जिसे कन्याएं एक चम्मच के ज्यादा नहीं खा पाती। इसीलिए इस बार आप मीठे में साबूदाने की खीर बना सकते हैं। खाने में ज्यादा हैवी भी नहीं होगी। इनके साथ आप चटपटा फ्रूट चाट भी परोस सकते हैं। जिसे कन्याएं शौक से खाएंगी। ये भी पढ़ें-  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब घर में 5 मिनट में बनाएं केले के चटपटे चिप्स, ये है तरीका </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-banana-chips-at-home-within-five-minutes-for-navratri-fast/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 08:04:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-banana-chips-at-home-within-five-minutes-for-navratri-fast/</guid>
      <description>नवरात्रि के व्रत में लोग ज्यादातर फलों का सेवन करते हैं। इसके साथ ही बाजार में मौजूद आलू के चिप्स और केले के चिप्स खाते हैं। हालांकि बहुत सारे लोग बाजार से लेकर इन चीजों को खाने से परहेज करते हैं। अगर आप इसी वजह से इन चीजों को खाने से बचते हैं तो अब आप इन्हें आसानी से घर पर बना सकते हैं।  चलिए आपको बताते हैं कि कैसे घर में केले के चिप्स को बनाकर आप बाजार के खाना लुत्फ उठा सकती हैं।   पढ़ें- केले के चिप्स बनाने के लिए सामग्री- कच्चे केले</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गाजर या सूजी का नहीं व्रत में ऐसे बनाएं आलू का टेस्टी हलवा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-aloo-halwa-during-the-navratri-fast/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 07:59:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-aloo-halwa-during-the-navratri-fast/</guid>
      <description>नवरात्रि के व्रत के दौरान लोग आलू का सबसे ज्यादा इस्तेमाल करते हैं। तो चलिए आज हम आपको आलू का हलवा बनाने की विधि बताते हैं जिसे खाकर आप अपनी उंगलियां चाटते रह जाएंगे।  पढ़ें- आलू का हलवा बनाने के लिए सामग्री-
आलू - 4 उबले हुए
चीनी - 2 बड़े चम्मच देसी घी - 2 बड़े चम्मच बादाम - 4 से 5 कटे हुए
किशमिश- 4 से 5  काजू- 4 से 5   पढ़ें- आलू का हलवा बनाने की विधि-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केवल 10 मिनट में बनाएं साबूदाने की ये खास डिश, आज ही करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-sabudana-vada-recipe-during-the-navratri-fast/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 08:25:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-sabudana-vada-recipe-during-the-navratri-fast/</guid>
      <description>नवरात्रि में उपवास के दौरान फलाहार में साबूदाना खूब खाया जाता है और इससे तरह तरह के पकवान बनाए जाते हैं। तो चलिए आज आपको साबूदाने के कुरकुरे वड़ा बनाने की विधि बताते हैं।  पढ़ें-  साबूदाना वड़ा बनाने की विधि-
एक कप साबूदाना
उबले हुए आलू – 4
मूंगफली के दाने – आधा कप
हरी मिर्च – 2 बारी कटी हुई
एक छोटा चम्मच अदरक पेस्ट धनिया - बारीक कटा हुआ व्रत वाला नमक - स्वादानुसार  पढ़ें-  बनाने की विधि-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्रत में खाएं ये लजीज खीर, स्वाद और सेहत का है बेजोड़ कॉम्बिनेशन </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-apple-kheer-during-navratri-fast/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 08:01:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-apple-kheer-during-navratri-fast/</guid>
      <description>नवरात्रि में उपवास के दौरान आलू और साबूदाने से बनी चीजों से बोर हो गए हैं तो आप व्रत वाली खीर का लुत्फ उठा सकते हैं लेकिन ये खीर मेवे की नहीं बल्कि एक खास फल की है।  तो चलिए हम आपको सेब की स्पेशल व्रत वाली खीर बनाने की विधि बताते हैं।   पढ़ें- सेब की खीर बनाने के लिए सामग्री- सेब - करीब 500 ग्राम
दूध- फुल क्रीम एक लीटर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्रत में खाएंगे ये खास लड्डू तो दिनभर रहेगी फुर्ती...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-sabudana-laddu-recipe-during-navratri-fast-it-will-give-you-instant-energy/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 08:42:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-sabudana-laddu-recipe-during-navratri-fast-it-will-give-you-instant-energy/</guid>
      <description>नवरात्रि में साबूदाने का अधिक सेवन किया जाता है। साबूदाना में अधिक मात्रा में प्रोटीन मौजूद होता है जो सेहत के लिए काफी जरूरी होता है। व्रत के दौरान लोग ज्यादातर ऐसी चीजों को ही खाना पसंद करते हैं जिन्हें खाने से भूख पूरी तरह से शांत हो जाए साथ ही पोषक तत्व भी शरीर को मिल जाए और इन्हीं सब गुणों से भरपूर साबूदाना है।   तो चलिए आज हम आपको व्रत में खाए जाने वाले साबूदाना के लड्डू की विधि बताते हैं।  पढ़ें- साबूदाना के लड्डू के लिए सामग्री-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्रत में सेहत और स्वाद दोनों का ख्याल रखेगा आलू केला पकौड़ा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-special-aalu-dish-during-navratri-fast/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 08:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-special-aalu-dish-during-navratri-fast/</guid>
      <description>नवरात्रि के दिनों में उपवास करने वाले लोग जिस चीज का सबसे अधिक सेवन करते हैं वो है आलू। आलू को कई तरह से बनाकर फलाहार के रूप में खाया जा सकता है तो चलिए आज हम आपको आलू केला पकौड़ा कैसे बनाते हैं इसके बारे में बताएंगे।   पढ़ें-  आलू केला पकौड़ा के लिए आपको चाहिए-
-उबले हुए कच्चे केले -उबले हुए आलू
-कूट्टू का आटा
-हरी मिर्च</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुट्टू के आटे के ये फायदे जानकर आप भी हो जाएंगे खाने पर मजबूर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-kuttu-ka-atta/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 07:37:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-kuttu-ka-atta/</guid>
      <description>नवरात्रि में ज्यादातर लोग मां दुर्गा की उपासना कर व्रत रखते हैं। व्रत रखने से न केवल मन शांत होता है बल्कि सेहत के लिए भी फायदेमंद होता है। ज्यादातर लोग व्रत में कुट्टू के आटे का सेवन करते हैं लेकिन इस आटे का सेवन करने से आपको कई बीमारियों से लड़ने की शक्ति मिलती है।  तो चलिए आपको बताते हैं कि कुट्टू का आटा खाने से क्या लाभ होता है।   पढ़ें- वजन कम करने में मददगार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं आप भी तो नहीं खा रहे ज्यादा मछली...पढ़ लें ये रिसर्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-reason-why-eating-fish-can-cause-diabetes/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 13:19:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-reason-why-eating-fish-can-cause-diabetes/</guid>
      <description>हम सभी जानते हैं कि मछली खाना स्वास्थ्य के लिए अच्छा होता है। हफ्ते में एक दिन तैलीय मछली खाना बुढ़ापे में आंखों की सुरक्षा के लिहाज से फायदेमंद हो सकता है। लेकिन फिश को लेकर हुई एक और रिसर्च आपको चौंका सकती है।  पढ़ें-  एक रिसर्च में खुलासा हुआ है कि मछली में पाया जाने वाला टॉक्सिन डायबिटीज के खतरे को बढ़ाता है। मछली में ज्यादा मात्रा में कैलोरी और कम मात्रा में वसा पायी जाती है। इसलिए ज्यादा मछली खाने वाले लोग बहुत जल्दी मोटे हो सकते हैं और मोटापा डायबिटीज का कारण बनता है।हालांकि, ज्यादा मछली खाने से डायबिटीज होने की आशंका बढती है। लेकिन मछली को संतुलित मात्रा में लिया जाए तो इसका सेवन कई बीमारियों से बचाता भी है। मछली में फैट बहुत कम होता है और प्रोटीन ज्यादा। मछली में ओमेगा-3 फैटी एसिड भी स्वास्थ्य के लिए बहुत फायदेमंद होती है। मछली में विभिन्न प्रकार के विटामिन, खनिज और कई अन्य पोषक तत्व मौजूद होते हैं इसलिए मछली का सेवन शरीर की कई जरूरतों को पूरा करता है लेकिन संतुलन बहुत जरूरी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोज पिएंगे तुलसी वाला दूध तो छूमंतर हो सकती हैं ये बीमारियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-basil-milk-on-a-daily-basis-will-give-you-these-amazing-health-benefits/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 16:47:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-basil-milk-on-a-daily-basis-will-give-you-these-amazing-health-benefits/</guid>
      <description>रोजाना दूध पीना सेहत के लिए अच्छा होता है लेकिन आज हम आपको तुलसी वाले दूध के ऐसे फायदे बताएंगे जिसे पीने से कई बीमारियों से छुटकारा मिल सकता हैं।   पढ़ें- फ्लू से राहत
तुलसी की पत्तियों का इस्तेमाल सर्दी जुकाम में लोग काढ़ा बनाने में करते हैं लेकिन अगर आप तुलसी की पत्तियों को दूध में उबालकर पिएंगे तो फ्लू से बचाव हो सकता है। तुलसी में एंटी इन्फ्लेमेट्री तत्व मौजूद होते हैं जो फ्लू से बचाव करने में मदद करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब इस बात को जानकर कभी नहीं खाएंगे पपीता, कहीं होने न लगे पछतावा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-papaya-on-daily-basis-is-not-good-for-blood-pressure-patient/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 14:28:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-papaya-on-daily-basis-is-not-good-for-blood-pressure-patient/</guid>
      <description>फलों को खाने से सेहत हमेशा दुरुस्त रहती है लेकिन क्या आपको पता है इन्हीं फलों में से एक फल ऐसा है जिसे ज्यादा खाना आपकी सेहत पर भारी पड़ सकता है और वो है पपीता।   तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर पपीता को कब खाना चाहिए और कब नहीं।  पढ़ें- गर्भपात होने का खतरा
अक्सर आपने लोगों से ये कहते सुना होगा कि पपीते को गर्भवती महिलाओं को नहीं खाना चाहिए। यहां तक की गर्भ धारण के समय पपीते का एक पीस भी उनका गर्भपात करा सकता है। ऐसा इसलिए क्योंकि पपीता गर्भाशय को संकुचित कर देता है। पढ़ें- गले को कर सकता है प्रभावित</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपकी हर बड़ी बीमारी की दवा है ये खास &#39;फल&#39;, नाम में ही छिपा है सारा रहस्य</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-passion-fruit-on-daily-basis-will-solve-your-all-health-issues/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 09:15:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-passion-fruit-on-daily-basis-will-solve-your-all-health-issues/</guid>
      <description>फल खाने से शरीर को कई सारे विटामिन्स और मिनरल्स मिलते हैं लेकिन आज हम आपको एक ऐसे फल के बारे में बताने जा रहे हैं जिसका रोजाना सेवन करने से आपके शरीर को पांच तरह के फायदे हो सकते हैं।   पढ़ें- हाई ब्लड प्रेशर से बचाता है
पैशन फ्रूट में अधिक मात्रा में पोटेशियम होता है लेकिन सोडियम नहीं होता जिसकी वजह से ये फल हाई बल्ड प्रेशर होने से बचाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जरूरत से ज्यादा इन चीजों को खाना बन सकता है जानलेवा, खाने से पहले जान लें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-high-calorie-food-items-can-cause-many-health-related-problems/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 09:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-high-calorie-food-items-can-cause-many-health-related-problems/</guid>
      <description>अगर आप खाने पीने के शौकीन हैं और अच्छी चीज को बेहिसाब खा लेते हैं तो ये खबर जरूर पढ़ लीजिए क्योंकि कुछ चीजों को बेहिसाब खाना आपकी सेहत के लिए खतरनाक बन सकता है।   दरअसल, एक पुरुष को एक दिन में 2500 कैलोरी और महिला को 2000 कैलोरी की जरूरत होती है। इसलिए कुछ चीजों को बेहिसाब खाने से सेहत पर खराब असर पड़ सकता है। तो चलिए हम आपको बताते हैं कि कौन सी 5 चींजे हैं जिन्हें ज्यादा खाने से परहेज करना चाहिए।  पढ़ें- 100 ग्राम चीज में 403 कैलोरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना 3 बार से ज्यादा चाय पीना खड़ी कर सकता है ये 5 बड़ी मुसीबतें  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/more-than-three-cup-of-tea-will-gives-you-these-five-side-effects/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 16:14:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/more-than-three-cup-of-tea-will-gives-you-these-five-side-effects/</guid>
      <description>ऑफिस में बैठकर लगातार काम करना हो या फिर बारिश के मौसम में चाय के साथ गरमा गरम पकौड़े खाने हों। इन सब में चाय एक ऐसी चीज होती है जिसे लोग दिन में कई बार पीते हैं लेकिन क्या आपको पता है दिन में तीन बार से ज्यादा चाय पीने से आपको कई तरह की परेशानियां झेलनी पड़ सकती हैं।  तो चलिए आपको बताते हैं कि चाय पीने से 5 कौन कौन से बड़े नुकसान होते हैं।  पढ़ें- कैफीन को रोजाना पीना बन जाती है लत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस में जब भूख सताए, खाएं ये हेल्दी SNACKS</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-healthy-food-items-are-perfect-for-office/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 13:37:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-healthy-food-items-are-perfect-for-office/</guid>
      <description>में जब जोरों की भूख लगती है तो जल्दी-जल्दी में कुछ भी खा लेते हैं जो बाद में आपकी सेहत के लिए ठीक नहीं होता और इसके परिणाम फूड पॉइजनिंग, वजन बढ़ने के रूप में झेलना पड़ता है। तो क्यों न कुछ ऐसा आजमाएं जो हेल्दी भी हो और टेस्टी भी।  पढ़ें-  सैंडविच
सैंडविच को बनाना बहुत आसान है। ब्रेड में हेल्दी कार्बोहाइड्रेट और फाइबर मौजूद होते हैं जो देर तक आपको भूख महसूस नहीं होने देते। ब्रेड बटर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये फायदे जानकर आप भी आज से ही खाना शुरू कर देंगे मटर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-green-pea-on-regular-basis-will-give-you-these-health-benefits/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 15:13:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-green-pea-on-regular-basis-will-give-you-these-health-benefits/</guid>
      <description>पुलाव के स्वाद के साथ-साथ पोहे को टेस्टी बनाने वाली मटर को लेकर लोगों के मन में कई भ्रम हैं।कुछ लोगों का मानना है कि मटर सिर्फ खाने को लजीज बनाती है इसमें पोषक तत्व नहीं होते। अगर आप कुछ ऐसा ही सोच रहे हैं तो ऐसा बिल्कुल नहीं हैं। मटर में विटामिन्स और मिनरल्स भरपूर मात्रा में होते हैं।इसके साथ ही ये सेहत के अलावा त्वचा को भी निखारने का काम करती है।  पढ़ें- पोषक तत्वों से भरपूर है मटर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना खाएंगे कच्चा केला तो दूर भाग जाएंगी ये 5 बीमारियां </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-raw-banana/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 10:08:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-raw-banana/</guid>
      <description>पके हुए केले को तो लोग खूब चाव से खाते हैं यहां तक कि बनाना शेक भी पीते हैं लेकिन कच्चे केले का इस्तेमाल सिर्फ सब्जी बनाने में ही किया जाता है। लेकिन आज हम आपको कच्चे केले के ऐसे 5 फायदे बताएंगे जिसे जानने के बाद आप पके केले के साथ-साथ कच्चा केला भी खाने लगेंगे।   पढ़ें-   कब्ज में मिलती है राहत
कच्चे केले में फाइबर और हेल्दी स्टार्च मौजूद होता है। जो आंतों में किसी भी तरह के हानिकारक तत्वों को जमने नहीं देता। इसलिए रोजाना कच्चा केला खाने से कब्ज में आराम मिलता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब घर बैठे किचन की ये 8 चीजें चुटकियों में करेंगी आपका वजन कम, तुरंत करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-eight-natural-food-reduce-your-weight-quickly/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 13:31:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-eight-natural-food-reduce-your-weight-quickly/</guid>
      <description>क्या आप भी वजन बढ़ने से परेशान हैं..क्या आप भी रोज जिम जाते हैं..क्या आप भी डाइटिंग कर कर के थक चुके हैं..तो आज से ही ये सब बंद कर दें क्योंकि आज हम आपकी रसोई से कुछ ऐसी चीजें लेकर आए हैं जिसे डाइट में रोजाना शामिल करने से आपके शरीर में मौजूद फैट अपने आप ही कम होने लगेगा।  तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर कौन सी ऐसी 8 चीजें हैं जिन्हें अपनाकर आप अपने वजन को घर बैठे ही कंट्रोल कर सकती हैं।  पढ़ें-   दालचीनी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है चॉकलेट का चौथा फ्लेवर, दो गुनी हो जाएगी अब आपकी मिठास </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/barry-callebaut-unveils-fourth-flavor-of-pink-chocolate/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 15:07:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/barry-callebaut-unveils-fourth-flavor-of-pink-chocolate/</guid>
      <description>&amp;lsquo;आज खुश है जमाना पहली तारीख है&amp;rsquo;..ये गाना तो आप लोगों ने कई बार सुना होगा और सैलरी मिलने के बाद शायद गुनगुनाया भी होगा। चॉकलेट पर बने इस गाने को सुनते ही लोगों का मन चॉकलेट खाने का हो जाता है लेकिन अब बाजार में आपको चॉकलेट के तीन नहीं बल्कि चार फ्लेवर मिलेंगे।  पढ़ें- मिठास में स्वाद का एक और डोज बढ़ाने लिए चॉकलेट प्रेमियों के लिए एक और फ्लेवर आ गया है जिसका कलर पिंक है। पढ़ें- स्विस चॉकलेट कंपनी Barry Callebaut ने एक खास चॉकलेट बनाई है जिसे &amp;lsquo;रूबी&amp;rsquo; का नाम दिया है। ये अपने आप में ऐसी पहली चॉकलेट है जिसका कलर पिंक है इससे पहले साल 1930 में व्हाइट चॉकलेट बाजार में उतारी थी। इस पिंक चॉकलेट की खास बात ये है कि इसमें किसी भी तरह के कलर का इस्तेमाल नहीं किया गया है। इस चॉकलेट को रूबी कोका बीन से बनाया गया है जिसे Barry Callebaut कंपनी ने अपने अध्ययन के दौरान खोज निकाला।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप अचार के हैं शौकीन तो अब हो जाएं सावधान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eating-pickles-in-exces-will-leave-bad-effect-on-your-health/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 09:27:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eating-pickles-in-exces-will-leave-bad-effect-on-your-health/</guid>
      <description>गर्मियां आते ही घरों में महिलाएं अचार बनाना शुरू कर देती है और चाहे लड़के हो या फिर लड़कियां दोनों ही चटकारे लगाकर उसे खाते हैं लेकिन क्या आपको पता है अचार खाना आपकी सेहत भी बिगाड़ सकता है। तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर हद से ज्यादा अचार खाना सेहत के लिए क्यों खतरनाक बन जाता है।  पढ़ें-  नमक ज्यादा होना
अचार में और चीजों की अपेक्षा नमक का इस्तेमाल ज्यादा किया जाता है। ज्यादा नमक खाने से हाइपरटेंशन और दिल से संबंधित परेशानी हो सकती हैं। अचार में नमक इसलिए अधिक डाला जाता है ताकि वो ठीक रहे। ऐसे में अधिक अचार खाने से शरीर में नमक की मात्रा बढ़ जाती है और वो सेहत के लिए नुकसानदायक बन जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कभी न खाएं इन चीजों को कच्चा नहीं तो हो जाएगी गंभीर बीमारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-eat-these-food-in-raw-form-otherwise-you-will-become-ill/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 15:42:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-eat-these-food-in-raw-form-otherwise-you-will-become-ill/</guid>
      <description>पहले जमाने में लोग कई चीजों को बिना पकाए खा लिया करते थे लेकिन समय के साथ धीरे-धीरे सब कुछ बदला और लोग अब ज्यादातर चीजों को पकाकर खाना ही पसंद करते हैं। हालांकि कुछ लोग कई चीजों को अभी भी कच्चा ही खा लेते है अगर आप भी कुछ ऐसा ही कर रहे हैं तो सावधान हो जाइए क्योंकि ऐसा करना आपकी सेहत के लिए हानिकारक साबित हो सकता है।  तो चलिए आपको बताते है कि किन चीजों को कच्चा खाना नुकसान पहुचा सकता हैं। कच्चा अंडा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> गैस की समस्या से चाहिए छुटकारा तो एक साथ कभी न खाएं ये चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-these-food-combination-is-responsible-for-constipation/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 09:47:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-these-food-combination-is-responsible-for-constipation/</guid>
      <description>क्या आप हमेशा की समस्या से परेशान रहते है? आप कुछ हेल्दी भी खाते हैं तो आपको प्रॉब्लम हो जाती है? इसके पीछे कि वजह है खाने की चीजों का गलत कॉम्बिनेशन। कुछ ऐसी विरोधी चीजें होती हैं जिन्हें खाने से खाना पेट में जम जाता है और पचने में मुश्किल होती है। यहां हम आपको कुछ चीजें बता रहें हैं जिन्हें एक साथ नहीं खाना चाहिए।  पढ़ें-  खट्टे फलों और डेयरी उत्पादों का कॉम्बिनेशन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुराने से पुराना दर्द हो जाएगा ठीक अगर रोज खाएंगे ये चीज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-get-rid-of-body-pain-have-green-chiles-on-a-regular-basis/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 13:06:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-get-rid-of-body-pain-have-green-chiles-on-a-regular-basis/</guid>
      <description>हरी मिर्च भले ही तीखी होती है लेकिन इससे न केवल खाने का स्वाद बढ़ता है बल्कि सेहत के लिए भी फायदेमंद साबित होती है। तो चलिए आपको बताते हैं कि हरी मिर्च खाने से आपको कौन से 5 फायदे होते हैं।  पढ़ें- दर्द से दिलाता है छुटकारा
हरी मिर्च में विटामिन सी पाया जाता है। इससे न केवल पुराने दर्द से छुटकारा मिलता है बल्कि मांसपेशियों में होने वाली दर्द से भी निजात मिलती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये हैं आपकी रसोई में मिलने वाले 10 Pain Killers, चुटकियों में देंगे दर्द से छुटकारा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-ten-common-food-that-are-natural-painkillers/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 13:01:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-ten-common-food-that-are-natural-painkillers/</guid>
      <description>शरीर के किसी भी हिस्से में दर्द होता है तो लोग जल्दी से दवा खा लेते हैं। लेकिन क्या आपको पता है बहुत सारी खाने पीने की चीजें ऐसी होती हैं जो न केवल पेन किलर का काम करती हैं बल्कि आपको ज्यादा दवाओं का सेवन करने से भी बचा सकती हैं।  तो चलिए आपको बताते हैं कि कौन सी वो 10 चीजे हैं&amp;hellip;  पढ़ें- अदरक
अदरक गठिया, पेट दर्द, मांसपेशियों के दर्द, सीने के दर्द के साथ-साथ पीरियड्स में भी आराम देती है। पढ़ें- कॉफी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 5 चीजों को खाने से दूर होगी शरीर की हर तरह की कमजोरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-get-rid-of-stress-and-weakness-try-these-five-amazing-fruits/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 15:45:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-get-rid-of-stress-and-weakness-try-these-five-amazing-fruits/</guid>
      <description>अगर आपको जल्दी थकान महसूस हो रही है या फिर बाहर से घर आने पर ऐसा महसूस हो रहा है कि शरीर की सारी एनर्जी चली गई है तो ये पांच चीजें आपकी एनर्जी को बढ़ा सकती हैं। रोजाना खाए केला
केला खाने से शरीर को ऊर्जा मिलती है। इसके साथ ही महिलाओं को पीरियड्स के दौरान परेशानी कम होती है।
पढ़ें- अनार
अनार न केवल आपके शरीर में खून की कमी को दूर करता है बल्कि शरीर में शक्ति का प्रवाह भी होता है।खाए मुरब्बा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं आप भी तो नहीं पी रहे गलत तरीके से ग्रीन टी!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-green-tea-like-this-will-leave-bad-effect-on-your-health/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 09:45:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-green-tea-like-this-will-leave-bad-effect-on-your-health/</guid>
      <description>वजन घटाने के लिए लोग सबसे ज्यादा ग्रीन टी का को पीते हैं इसके साथ ही इसे सेहत के लिए फायदेमंद भी बताया गया है। लेकिन कुछ चीजों को खाने के बाद ग्रीन टी की एक चुस्की आपकी सेहत के लिए हानिकारक साबित हो सकती हैं।  तो चलिए आपको बताते हैं कि ग्रीन टी को कब और कैसे पीना चाहिए। खानें के तुरंत बाद न पिएं 
कुछ लोग वजन कम करने के चक्कर में खाने के तुरंत बाद ही ग्रीन टी को पी लेते हैं। अगर आप भी कुछ ऐसा ही कर रहे हैं तो अब न करें। खाने के तुरंत बाद मिली कैलोरी को ग्रीन टी खत्म कर देती है। पढ़ें- ज्यादा गर्म न पिएं ग्रीन टी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अखरोट खाएंगे लड़के तो होगा कमाल, यकीन ना आए तो करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-nuts-will-boost-the-men-power/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 13:32:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-nuts-will-boost-the-men-power/</guid>
      <description>पुरुषों और महिलाओं के शरीर में काफी अंतर होता है और इसी अंतर की वजह से दोनों के शरीर की आवश्यकताएं भी अलग होती हैं। वैसे तो ड्राई फ्रूट्स हर किसी को पसंद होते हैं लेकिन आज हम आपको कुछ ऐसे फ्रूट्स के नाम बताने जा रहे हैं जिन्हें खाकर आपकी पर्सनैलिटी निखर जाएगी। अखरोट से शरीर होगा मजबूत 
अखरोट न केवल नींद में लाभदायक होता है बल्कि इसमें मौजूद ओमेगा 3 फैटी एसिड्स, जिंक और सेलेनियम स्पर्म काउंट बढ़ाता है। इसके अलावा आपके शरीर को मजबूती मिलती हैं। पढ़ें- काजू से बढ़ती है फर्टिलिटी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जरा संभलकर...अगर खाएंगे ये चीजें तो हो जाएंगे गंजे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/avoid-eating-these-food-items-otherwise-you-will-become-bald/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 13:34:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/avoid-eating-these-food-items-otherwise-you-will-become-bald/</guid>
      <description>बरसात के मौसम में सबसे ज्यादा बाल झड़ते हैं जिसके बाद बालों का झड़ना इतना अधिक हो जाता है कि लोग गंजेपन के शिकार हो जाते हैं। तो अगर आप भी गंजेपन के शिकार हो रहे हैं तो आज ही इन चीजों को खाना बंद कर दें। सोडा ड्रिक्स
हेयर फॉल आज के समय में एक कॉमन परेशानी है। चाहे लड़का हो या फिर लड़की दोनों ही इस परेशानी से जूझ रहे हैं। इसका एक कारण सोड़ा ड्रिक्स भी हो सकता है। सोडा ड्रिक्स में अधिक मात्रा में शुगर और एसिडिक क्वालिटी पाई जाती है जो बाल झड़ने की वजह बनती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल को सेहतमंद बनाए रखने के लिए रोजाना पिएं एक गिलास ये &#39;खास&#39; जूस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cabbage-and-ginger-juice-will-keep-your-heart-healthy/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 15:06:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cabbage-and-ginger-juice-will-keep-your-heart-healthy/</guid>
      <description>सांसों की डोर जिससे जुड़ी होती है वो आपका दिल ही होता है। इसके धड़कने का मतलब है कि आप जीवित है। आजकल की भागती दौड़ती जिंदगी में ज्यादातर लोगों को दिल से संबंधित बीमारी होती है। तो अगर आप अपने दिल को स्वस्थ रखना चाहते हैं तो उसका ध्यान इस खास जूस की मदद से रख सकते हैं। दिल को स्वस्थ रखने के लिए जितना सुबह टहलना अच्छा रहता है उतना ही अच्छा गोभी और अदरक का जूस पीना भी होता है। ये जूस आपको दिल की बीमारियों से काफी हद तक बचाए रखता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज से ही रोजाना खाना शुरू कर दें Beans, कमाल के हैं फायदे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-beans-on-regular-basis-will-give-you-these-health-benefits/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 14:20:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-beans-on-regular-basis-will-give-you-these-health-benefits/</guid>
      <description>सेहत के लिए हमेशा ही फायदेमंद रहती हैं लेकिन क्या आपको पता है beans खाने से न केवल हड्डियों को मजबूती मिलती है बल्कि कई और बड़े फायदे भी होते हैं। तो चलिए आपको बताते हैं कि रोजाना बींस खाने से आपकी सेहत को क्या फायदा होता है। हड्डियों को मिलती है मजबूती
शरीर में विटामिन के की मात्रा सही होनी चाहिए ताकि वो प्रोटीन का उत्सर्जन कर सके जिससे हड्डियों को कैल्शियम मिले। इसके लिए एक कप उबले हुए बींस खाएं इससे आपको 20 माइक्रोग्राम विटामिन के मिलता है। पढ़ें- कम होती है कैलोरी की मात्रा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब ऑफिस में बैठ कर कम होगा वजन, खाएं ये खास फूड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-lose-weight-by-eating-healthy-food-during-office-hourc/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 11:19:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-lose-weight-by-eating-healthy-food-during-office-hourc/</guid>
      <description>हर कोई खुद को पतला दिखाने के लिए अलग-अलग तरह की कोशिश करने में लगा है लेकिन ऑफिस के बाद आपको करने का टाइम नहीं मिल पाता तो परेशान होने के जरूरत नहीं है। आज हम आपको कुछ ऐसे स्नैक्स के बारें में बताएंगे जिसे खाकर आप हेल्दी भी रहेंगे और आपका वजन भी कम होगा। पढ़ें-  कब खाएं ये बहुत जरूरी
कभी भी कुछ भी खा लेने का मतलब है आप अपनी बॉडी में फैट गेन कर रह हैं। इसलिए थोड़ी-थोड़ी देर में कुछ हेल्दी खाएं। आप चाहें तो ताजे फल, ओट्स या रागी बिस्किट या फिर स्प्राउट्स नाश्ते के तौर पर ले सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस गणेश चतुर्थी बाजार से नहीं, घर पर ही चुटकियों में बनाएं मोदक </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-home-made-recipe-of-modak-on-the-ocassion-of-ganesh-chaturthi/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 11:18:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-home-made-recipe-of-modak-on-the-ocassion-of-ganesh-chaturthi/</guid>
      <description>का त्योहार चारों तरफ रौनक भर देता है। ढोल नगाड़ों के साथ लोग भगवान गणेश को अपने घर लेकर आते हैं और उनकी पूजा अर्चना कर सुख शांति की कामना करते हैं। साथ ही कई तरह के पकवान भी बनाते हैं।   इन सब पकवानों के साथ -साथ लोग अपने घरों में स्पेशल मोदक भी बनाते हैं जो भगवान गणेश को काफी प्रिय है। तो चलिए आपको बताते हैं इसे बनाना का तरीका। बनाने के लिए सामग्री</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>