<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>हेल्दी फूड on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B9%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A6%E0%A5%80-%E0%A4%AB%E0%A5%82%E0%A4%A1/</link>
    <description>Recent content in हेल्दी फूड on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Feb 2018 17:04:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B9%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A6%E0%A5%80-%E0%A4%AB%E0%A5%82%E0%A4%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>माइग्रेन के दर्द से परेशान हैं तो अपनी डाइट में शामिल करें ये 5 फूड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-food-helps-with-migraine-pain/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 17:04:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-food-helps-with-migraine-pain/</guid>
      <description>&amp;lsquo;माइग्रेन&amp;rsquo; के दर्द की एक पहचान है। बार-बार होने वाले सिरदर्द को हल्के में लेना आपको भारी पड़ सकता है। यदि यह दर्द ‌सिर के एक तरफ हो, तो यह &amp;lsquo;माइग्रेन&amp;rsquo; का दर्द भी हो सकता है।   माइग्रेन आज युवाओं में बढ़ती एक आम समस्या है। एक रिपोर्ट के अनुसार, भारत में माइग्रेन ने लगभग तीन चौथाई लोगों को जकड़ रखा है। इसमें सबसे ज्यादा युवा वर्ग प्रभावित है। सामान्य सिरदर्द के मुकाबले माइग्रेन से होने वाला सिरदर्द असहनीय होता है। हालांकि, असहनीय सिरदर्द सिर्फ माइग्रेन में ही नहीं, बल्कि ट्यूमर, मेनिनजाइटिस आदि बीमारियों में भी हो सकती है। इससे पहले देर हो, डॉक्टर से जरूर संपर्क करें। माइग्रेन का दर्द काफी बेचैनी पैदा कर सकता है। इस गंभीर सिरदर्द को चिकित्सकीय उपचार के साथ खाद्य पदार्थों के सेवन से भी कम कर सकते हैं। मछली खाएं, राहत पाएं: माइग्रेन से बचने के लिए मछली का सेवन फायदेमंद होता है। फैटी फिश ओमेगा-3 फैटी एसिड का एक बहुत अच्छा स्रोत है। यह सिर में सूजन और दर्द में काफी हद तक राहत प्रदान करती है। सूजन को कम करने के अलावा, मछली का तेल ब्लड क्लॉटिंग, रक्त दबाव और माइग्रेन अटैक के अन्य लक्षणों को कम करने में सहायक होता है। सैल्मन, ट्राउट और हेरिंग मछली इसके बेहतरीन स्रोत हैं।दर्द में नट्स: माइग्रेन का दर्द सताए, तो नट्स खाएं। इनमें मैग्नीशियम अधिक मात्रा में पाया जाता है, जो हमारे शरीर में रक्त परिसंचरण को बढ़ाने में सहायता करते हैं। मैग्नीशियम से समृद्ध पदार्थ, जैसे- सेम, नट्स, साबुत अनाज और इनसे बने ब्रेड दर्द कम करने वाले हार्मोन को छोड़ता है, जिससे माइग्रेन के दर्द से बहुत राहत मिलती है।अलसी के बीज: अगर आप शाकाहारी हैं, तो अलसी के बीज का सेवन कर सकते हैं। इसमें भी ओमेगा 3 फैटी एसिड और फाइबर पाया जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेहद कमाल का फल है केला, इसके ये 5 फायदे यकीनन नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-surprising-health-benefits-of-banana/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:54:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-surprising-health-benefits-of-banana/</guid>
      <description>केला जितना सस्ता फल है, उतना ही सेहत के लिए यह फायदेमंद है। इसमें मौजूद कई तरह के पोषक तत्वों से होने वाले लाभ के बारे में बता रही हैं डाइटिशियन सोनिया नारंग । आगे की स्लाइड्स पर क्लिक कर जानें इसके फायदे&amp;hellip; केला प्रोविटामिन ए कैरोटिनॉइड से भरपूर होता है, जो आंखों के लिए महत्वपूर्ण विटामिन ए की कमी को पूरा करता है। इससे आंखें स्वस्थ रहती हैं।केले में ट्रिप्टोफेन एमिनो एसिड होता है, जो सेरेटोनिन हार्मोन पैदा करता है। इससे मूड बेहतर और तनाव दूर होता है। पोटैशियम दिमाग को सचेत रखता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सावधान! ऐसी चाय पीने से जा सकती है जान, वजह नहीं जानते होंगे आप </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-drink-tea-or-hot-beverage-in-plastic-cup/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 09:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-drink-tea-or-hot-beverage-in-plastic-cup/</guid>
      <description>चाय सेहत के लिए फायदेमंद है। गर्मागर्म चाय पीते ही थकान मिट जाती है और मूड फ्रेश हो जाता है। लेकिन अगर यही चाय गलत कप में डालकर पिएं तो जानलेवा साबित हो सकती है। आमतौर पर ठेले या ढाबे पर मिलने वाली चाय प्लास्टिक के कप में ही दी जाती है। हालांकि, इस तरह चाय पीना गर्म जहर पीने के बराबर है।  (अगली स्लाइड में जानें वजह) दरअसल, कप बनाने के लिए जिस प्लास्टिक का इस्तेमाल किया जाता है उसमें बिस्फिनॉल-ए और डाईडथाइल हेक्सिल फैलेट नामक केमिकल मौजूद होता है। जैसे ही यह गर्म चीज के संपर्क में आता है, यह टूटकर उसमें घुलने लगता है। जब ऐसी कप में गर्म चाय डालते हैं तो ये केमिकल्स चाय में घुलकर हमारे शरीर के अंदर जाते हैं और हमारे स्वास्थ्य पर बुरा असर पड़ता है। सिर्फ चाय नहीं, बल्कि प्लास्टिक के बने प्लेट्स में खाना खाना भी हानिकारक है। वहीं, अगर हम किसी रेस्त्रां से खाना पैक कराते हैं तो वह भी प्लास्टिक के बर्तन या पैकेट में मिलता है। इस तरह वह खाना भी नुकसानदायक बन जाता है। प्लास्टिक की जगह पेपर या थर्माकोल से बने डिस्पोसेबल कप में ही चाय-कॉफी पिएं। अगर कुल्हड़ वाली चाय मिल जाए, तो फिर कहना ही क्या!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चाउमीन और मोमोज दिल खोलकर खाएं, पर डाइट में इन चीजों को शामिल करना ना भूलें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-food-you-must-eat-for-healthy-liver/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 12:47:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-food-you-must-eat-for-healthy-liver/</guid>
      <description>जंक फूड खाने में जितने लजीज होते हैं, सेहत के लिए उतने ही नुकसानदायक साबित होते हैं। इनका सबसे बुरा असर लीवर पर पड़ता है। अगर हम ज्यादा जंक फूड खाएंगे तो इससे लीवर कमजोर हो सकता है और इसका सीधा असर पाचन शक्ति पर पड़ता है। यानी लीवर ठीक से काम ना करे, तो कब्ज की समस्या हो सकती है। इसके अलावा डायबिटीज, ब्लड प्रेशर और अर्थराइटिस की भी बीमारी का खतरा बढ़ जाता है।  इसलिए, अगर आप ताउम्र चाउमीन और मोमोज जैसे फास्ट फूड का लुत्फ उठाना चाहते हैं तो लीवर को स्वस्थ रखना बेहद जरूरी है। इसके लिए इन पांच चीजों को डाइट में शामिल जरूर करें- 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गाय और भैंस का नहीं, सेहत के लिए ज्यादा फायदेमंद है यह दूध, आज से कर दें शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-says-soy-milk-is-the-healthiest-dairy-alternative/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 10:14:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-says-soy-milk-is-the-healthiest-dairy-alternative/</guid>
      <description>दूध मतलब गाय का दूध या भैंस का दूध। क्या दूध का कोई अन्य विकल्प नहीं है? दूध का अन्य विकल्‍प है, मगर इस आेर हम कम ही ध्यान देते हैं। एक अध्ययन में यह बात सामने आई है कि ‘सोया मिल्क’ प्लांट आधारित सबसे अच्छा दूध का विकल्प है। जिस प्रकार से शहरीकरण हो रहा है, उस स्थिति में गाय, भैंस या बकरी आदि का शुद्ध दूध मिलना बीती बात सी हो गई है। इसलिए अब वैज्ञानिक प्लांट आधारित दूध के बारे में सोचने लगे हैं।   कनाडा में मैकगिल यूनिवर्सिटी द्वारा किए गए एक अध्ययन में प्लांट पर आधारित चार प्रमुख मिल्क ड्रिंक्स का तुलनात्मक अध्ययन किया गया, जिसमें आमंड मिल्क, सोया मिल्क, राइस मिल्क और कोकोनट मिल्क को शामिल किया गया था। इस दौरान पाया गया कि गाय के दूध के बाद सोया मिल्क सबसे ज्यादा लाभदायक है। यह अध्ययन जर्नल ऑफ फूड साइंस एंड टेक्नोलॉजी में प्रकाशित हुआ है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पनीर पटुरी रेसिपी: शाम को घर आएं मेहमान, तो फटाफट बनाएं यह डिश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/delicious-and-healthylicious-paneer-paturi-reciepe-by-nandita-iyer/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 17:46:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/delicious-and-healthylicious-paneer-paturi-reciepe-by-nandita-iyer/</guid>
      <description>हममें से ज्यादातर लोग यही सोचते हैं कि वेजिटेरियन डिशेज के साथ ज्यादा प्रयोग नहीं कर सकते, लेकिन ऐसा नहीं है। वेजिटेरियन डिश को आप अपनी रचनात्मकता से और भी ज्यादा पौष्टिक और स्वादिष्ट बना सकती हैं। हाल ही में आई नंदिता अय्यर की किताब ‘द एवरीडे हेल्दी वेजिटेरियन’ आपके स्वाद की दुनिया के कई सवालों का जवाब देती है। इसे पढ़कर स्वास्‍थ्य और स्वाद की दुनिया को आप बेहतर बना सकती हैं। प्रकाशकः हैचेट इंडिया मूल्यः 599  अगले पेज में पढ़ें इस किताब में छपी मजेदार पनीर पटुरी की रेसिपी सामग्री</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किचन में पड़ी यह मामूली चीज, बढ़ाती है आपकी याददाश्त</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/turmeric-could-boost-your-memory/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 17:39:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/turmeric-could-boost-your-memory/</guid>
      <description>हल्दी के एंटी-सेप्टिक गुण से हम सब परिचित हैं। चोट का दर्द हो या खांसी, हल्दी वाली दूध का नुस्‍खा आज भी उतना ही कारगर है, जितना की वर्षों पहले था। लेकिन क्या आपको पता है कि हल्दी आपकी याद्दाश्त को भी बढ़ाती है। हल्दी में पाया जाने वाला &amp;lsquo;करक्यूमिन&amp;rsquo; में एंटी-इंफ्लेमेटरी और एंटी-ऑक्सीडेंट गुण होते हैं। अमेरिकन जर्नल ऑफ जेरियाट्रिक साइकिएट्री में प्रकाशित एक अध्ययन में 50 और 90 साल की उम्र के ऐसे 40 लोगों को शामिल किया गया था, जिन्हें याद्दाश्त से जुड़ी छोटी-मोटी शिकायतें थी। उन्हें 18 महीने तक रोजाना 90 मिलीग्राम करक्यूमिन (हल्दी में पाया जाता है) खाने में दिया गया। उसका उन पर सकारात्मक लाभ देखा गया। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ पसीना नहीं, इस वजह से भी आती है शरीर से बदबू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/smelling-bad-is-not-always-a-sweating-problem-it-occur-because-of-your-food-habits/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 17:36:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/smelling-bad-is-not-always-a-sweating-problem-it-occur-because-of-your-food-habits/</guid>
      <description>पसीना तो दुर्गंध रहित होता है, लेकिन कुछ बैक्टीरिया पसीने में मिलकर दुर्गंध पैदा करते हैं। हमारे खानपान में शुमार कुछ चीजें और धूम्रपान शरीर की दुर्गंध का कारण बनते हैं। ये चीजें क्या हैं और किस तरह शरीर को प्रभावित करती हैं, इसे समझने की जरूरत है।  आहार विशेेषज्ञ कविता देवगन कहती हैं, ‘शरीर की दुर्गंध के लिए एक खास तरह का जीन जिम्मेदार होता है। इसमें गड़बड़ी के कारण बदबू की समस्या होती है। यह दुर्गंध तब बनती है, जब सोया, राजमा, अंडे, जीरा, लहसुन, मछली, प्याज और डेयरी उत्पादों जैसे खाद्य पदार्थ अधिक मात्रा में भोजन में शामिल किए जाते हैं। वहीं गर्मी में अत्यधिक पसीना इस दुर्गंध को और बढ़ा देता है। पसीने की दुर्गंध को दूर करने के लिए जीवनशैली में कुछ बदलाव की जरूरत है। साथ ही इससे दो मोर्चों पर लड़ने की जरूरत है- पहला, स्वच्छता की कमी से त्वचा पर पनपने वाले बैक्टीरिया को खत्म करना और दूसरा, अपने भोजन को संतुलित रखना। इसके अलावा कुछ अन्य एहतियात बरतकर इस समस्या से लड़ा जा सकता है, जैसे कई बार चीनी की अधिकता व ज्यादा वसा और कम फाइबर युक्त आहार के साथ कुछ एंटी-बायोटिक दवाएं भी पाचन के संतुलन को बिगाड़ने का काम करती हैं व शरीर की गंध को उत्तेजित करती हैं, जिससे सांस आैर शरीर की गंध जैसे लक्षण परेशान करते हैं।डिटॉक्सीफिकेशन के लिए एंटी-ऑक्सीडेंट से भरपूर आहार लें। सब्जियां और फल बॉडी के लिए डिटॉक्सीफिकेशन का काम करते हैं, इसलिए पर्याप्त फाइबर युक्त भोजन व हरी पत्तेदार सब्जियों को आहार में शामिल करें। ये शरीर के विषाक्त पदार्थों के प्रभाव को कम करते हैं। कॉफी और शराब जैसे पेय का अत्यधिक सेवन आैर धूम्रपान भी इस दुर्गंध की वजह बनते हैं, इनसे बचें। खूब पानी पिएं और संतुलित आहार लें। प्रोटीन, साबुत अनाज, दाल आदि का सेवन करें। धनिये और पुदीने को अपने खानपान में शामिल करें। अत्यधिक मसालेदार भोजन भी पसीने की दुर्गंध के लिए जिम्मेदार है। अतः तीखे भोजन से बचें। प्रोस्‍सेड फूड भी बदबू के लिए जिम्मेदार होते हैं। साथ ही वैसे फूड आइटम्स से दूरी बनाएं, जिसमें लाइसीन, कोलीन या लेक्‍थीन हो। जैसे सोया प्रोडक्ट, कॉर्न, गेहूं चॉकलेट, नट्स किशमिश आदि। अपने आहार में प्रोबायोटिक शामिल करें, ये शरीर में पीएच बैलेंस को सही कर, पाचन प्रक्रिया में सुधार करते हैं। ’ इसके अलावा त्वचा संबंधी कुछ समस्याएं भी पसीने की दुर्गंध को बढ़ाती हैं। इसके लिए चिकित्सक से मिलें आैर उचित सलाह लें। साथ ही साफ-सफाई का ध्यान रखें। तनाव को लोग दुर्गंध का कारण नहीं समझते, मगर पसीने की दुर्गंध के लिए तनाव भी जिम्मेदार है। तनाव के समय शरीर से अधिक पसीना निकलता है। इस दौरान शरीर में कार्टिसोल नाम का हार्मोन बनता है और बैक्टीरिया पसीने में मिलकर शरीर की दुर्गंध को बढ़ाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऐसी चॉकलेट्स पर पिघल जाता है &#39;भाबीजी&#39; का दिल, लिस्ट में इन टीवी एक्टर्स का भी नाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/on-chocolate-day-2018-tv-actors-confession-about-their-favourate-chocolates-and-childhood-memories/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 13:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/on-chocolate-day-2018-tv-actors-confession-about-their-favourate-chocolates-and-childhood-memories/</guid>
      <description>शुभांगी अत्रे टीवी के मशहूर सिटकॉम &#39;भाबी जी घर पर हैं&#39; में अंगूरी भाभी को चॉकलेट बेहद पसंद है। चाहे चॉकलेट बार हो या केक, वह हर दिन किसी ना किसी रूप में इसे खाती ही हैं। उनका मानना है कि ऐसा करके वह अपनी डाइट प्लान के साथ कोई चीटिंग नहीं कर रही हैं, बल्कि नमकीन खाने के बाद थोड़ी चॉकलेट हर किसी को खानी चाहिए। उनकी भाषा में कहें तो &#39;चॉकलेट जिंदगी है, चीटिंग नहीं।&#39; रिभु मेहरा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चॉकलेट डे 2018: पहले तीखा होता था इसका स्वाद, एक एक्सपेरिमेंट ने बना दिया &#39;लव फूड&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-chocolate-day-2018-history-and-important-facts-before-you-celebrate-valentines-day-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 13:34:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-chocolate-day-2018-history-and-important-facts-before-you-celebrate-valentines-day-2018/</guid>
      <description>चॉकलेट का इतिहास चॉकलेट आज भले ही पसंदीदा डेजर्ट बन गई हो। लेकिन आपको यह जानकर हैरानी होगी कि पहले इसका स्वाद तीखा होता था। विशेषज्ञों का मानना है कि सबसे पहले चॉकलेट मैक्‍सिको और मध्‍य अमेरिका में ही बनाई गई थी। इसमें कोको बीज को पीसकर मिर्च और वनीला जैसे मसाले मिलाए जाते थे और ड्रिंक तैयार की डाती थी। एक तरफ जहां अमेरिका में लोग तीखे चॉकलेट का सेवन करते थे, वहीं यूरोप ने इसे मिठास दी। यूरोप में लोगों ने कोको बीन्स में शक्कर और दूध डालकर जमाया और एक लजीज डेजर्ट तैयार की गई।  अमेरिका से यूरोप ऐसे पहुंची चॉकलेट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खुबानी खाने से पेट रहता है साफ, दिल के लिए भी है फायदेमंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-health-benefits-of-eating-apricot/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 11:47:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-health-benefits-of-eating-apricot/</guid>
      <description>स्वस्थ रहना है, तो खुबानी खाएं। इसके अन्य फायदों के बारे में बता रही हैं डाइटिशियन हिमांशी शर्मा-  -खुबानी (ऐप्रीकॉट) में फाइबर होता है। इससे पाचन तंत्र ठीक होता है। कब्ज एवं गैस की समस्या दूर होती है। सूखे खुबानी पेट के लिए लाभकारी हैं।  -खुबानी कोलेस्ट्रॉल को नियंत्रित करता है। इसमें मौजूद बीज इम्यून सिस्टम को मजबूत करते हैं। हृदय संबंधी रोगों के होने की संभावना कम होती है।  -खुबानी खाने से त्वचा संक्रमण दूर होते हैं। इसके बीज में मौजूद विटामिन बी-17 कैंसर से बचाव में लाभकारी है। गर्मी में तरोताजा रहने के लिए खुबानी खाएं।  -इसमें प्रचुर मात्रा में विटामिन ए और एंटीऑक्सीडेंट होता है, जो आंखों की कोशिकाओं को स्वस्थ रखते हैं। जिन्हें मोतियाबिंद है, उनके लिए फायदेमंद फल है।  -सूखी खुबानी में आयरन अधिक होता है। यह शरीर में हीमोग्लोबिन के स्तर को बढ़ाता है। शरीर में खून की कमी है, तो इसका सेवन प्रतिदिन करने से लाभ होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानें किस फल को कब खाने से होता है सबसे ज्यादा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-right-time-of-the-day-to-eat-particular-fruit/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 09:24:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-right-time-of-the-day-to-eat-particular-fruit/</guid>
      <description>फलों को कार्बोहाइड्रेट्स और फाइबर का सबसे अच्छा स्रोत माना गया है, जो शरीर को तुरंत ऊर्जा प्रदान करते हैं। लेकिन जब आप भीगे हुए नट्स या बीजों को फलों के साथ मिलाकर खाते हैं, तब इसमें खनिज और विटामिन्स की मात्रा दोगुनी हो जाती है। साथ ही नट्स और बीजों में भरपूर मात्रा में प्रोटीन, हेल्दी फैट्स और फाइबर पाए जाते हैं।  जिमपिक (एग्रीगेटर ऑफ हेल्थ एंड फिटनेस सेंटर फॉर ट्रेनर्स एंड कंज्यूमर्स) में न्यूट्रिशनिस्ट एवं आहार विशेषज्ञ सुजाता शेट्टी का कहना है कि सेब, एवोकाडो और केला को मिलाकर बने फ्रूट सलाद में फ्लेवोनॉएड्स, पेकि्टन, फाइबर, हेल्दी फैट्स जैसे एमयूएफए, फॉलिक एसिड और पोटैशियम आदि भरपूर मात्रा में पाए जाते हैं। यह शरीर में शुगर, कोलेस्ट्रॉल और ब्लड प्रेशर के स्तर को नियंत्रित करने और इम्यूनिटी को बढ़ाने में मदद करते हैं।  नाश्ते में सेब</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तांबे का बर्तन इन चीजों को बना देता है जहर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eiefbk/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 12:29:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eiefbk/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाना खाते समय भूलकर भी ना करें ये गलतियां, वर्ना बाद में पछताना पड़ेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/avoid-these-harmful-mistakes-while-eating-the-food/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 10:32:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/avoid-these-harmful-mistakes-while-eating-the-food/</guid>
      <description>आहार विशेषज्ञ डॉ. मिताली भाटिया कहती हैं कि हमें खाने से पहले खाद्य पदार्थों के मिश्रण बारे में समझना जरूरी है। उदाहरण के लिए फल और पका हुआ भोजन। फल को एक क्षारीय भोजन सामग्री माना जाता है, जोकि हमारे शरीर द्वारा आसानी से पचा लिया जाता है और शरीर को ऊर्जा प्रदान करता है। वहीं दूसरी ओर पके हुए भोजन को शरीर को ऊर्जा देने से पहले पचने में समय लगता है। जब आप भोजन के तुरंत बाद एक फल को खाते हैं, तब यह आसानी से नहीं पचता और पेट में तब तक बना रहता है, जब तक कि पका हुआ भोजन पूरी तरह से नहीं पच जाता। इससे हमें गैस, सूजन आदि की समस्या होती है। इसलिए इस कॉम्बिनेशन से बचना चाहिए।यदि आपको भोजन के साथ पानी पीने की आदत है, तो अपनी इस आदत को बदल लें, क्योंकि भोजन के साथ पानी पीने से आपके पेट में जमा हुआ पाचक रस शरीर में अच्छे से नहीं घुल पाता है। अच्छा हो कि आप हमेशा भोजन करने से एक घंटे पहले और भोजन के एक घंटे बाद पानी पिएं। इससे आपका शरीर सही तरह से भोजन के पोषक तत्वों को ग्रहण कर पाता है। इसी तरह केला और दूध का उदाहरण है। जहां तक आयुर्वेद की बात है, तो केला और दूध के मिश्रण की मनाही की जाती है। इसे पेट के लिए बहुत भारी माना जाता है और यह मिश्रण आपको शारीरिक और मानसिक रूप से सुस्त बना सकता है। यदि आपको केला आैर दूध खाने की आदत है, तो इस मिश्रण में कुछ इलायची और जायफल के पाउडर को मिला लें। इससे यह आसानी से पच जाता है। कुछ लोग दही में फल मिक्स करके रायता खाते हैं। आयुर्वेद के अनुसार, खट्टे फलों को दही के साथ मिलाने से पाचन क्रिया को नुकसान पहुंच सकता है। इससे शरीर में टॉक्सिन बढ़ सकता है। नाड़ी, रक्त संचय, ठंड, कफ और एलर्जी आदि की समस्या भी हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेसिपी: सेहत के साथ रखें स्वाद का भी ख्याल, ऐसे बनाएं हरी मटर की दाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-how-to-cook-lentils-of-green-peas/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 10:21:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-how-to-cook-lentils-of-green-peas/</guid>
      <description>जानिए हरी मटर की दाल कैसे बनाएं  सामग्री मटर के दाने एक कप टमाटर 2 (100 ग्राम) घी एक छोटी चम्मच हरी मिर्च दो साबुत, एक लंबाई में कटी हुई हरा धनिया 2-3 बड़ा चम्मच (बारीक कटा हुआ) अदरक का पेस्ट ¾ छोटी चम्मच हींग ½ चुटकी जीरा ½ छोटी चम्मच हल्दी पाउडर ¼ छोटी चम्मच लाल मिर्च पाउडर ¼ छोटी चम्मच धनिया पाउडर 1 छोटी चम्मच गरम मसाला ¼ छोटी चम्मच नमक ¾ छोटी चम्मच या स्वादानुसार तेल एक से दो बड़ा चम्मच  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रीडर्स रेसिपी: जानें गुलकन्द चना बर्फी बनाने का आसान तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-idea-to-cook-gulkand-chana-barfi/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 10:21:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-idea-to-cook-gulkand-chana-barfi/</guid>
      <description>आज हम आपको बतातें हैं कि गुलकन्द चना बर्फी कैसे बनती है। जानिए इसे बनाने का आसान तरीका सामग्री एक कप पिसी चने की दाल 1&amp;frasl;4 कप चीनी चार छोटा चम्मच गुलकंद काजू, बादाम आैर पिस्ते की कतरन आधा कप घी आधा कप दूध।   बनाने का तरीका सबसे पहले कड़ाही में तेल डालकर घी को गर्म करें। फिर उसमें चने की दाल को मंद आंच पर भून लें। जब खुशबू आने लगे, तब उसमें दूध डालें और चीनी मिलाएं। जब मिश्रण गाढ़ा हो जाए, तब उसमें गुलकंद और कटे मेवे डालें और थाली में घी लगाकर मिश्रण को फैला दें। ऊपर से काजू, बादाम, पिस्ते की कतरन डालकर दबा दें आैर चाकू की मदद से इसे बर्फी के आकार में काटकर सर्व करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना घी ना खाएं रोटी, जानें खाना खाने का सही तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/20-food-combinations-you-must-follow-to-get-all-the-goodness-of-healthy-diet/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 09:37:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/20-food-combinations-you-must-follow-to-get-all-the-goodness-of-healthy-diet/</guid>
      <description>किसी भी खाद्य पदार्थ को खाने का तरीका यदि गलत है, तो इसका आपको भरपूर पोषण नहीं मिलेगा। दही खाएं या चावल और रोटी। खाने का तरीका जरूर जानें   सुबह के नाश्ते में क्या लेते हैं? दोपहर का खाना कैसे खाते हैं? रात के खाने में क्या लेते हैं? खाने का यह तरीका काफी हद तक आपकी सेहत से जुड़ा है। आज की युवा पीढ़ी इस बात पर ज्यादा गौर नहीं करती है, मगर पुराने समय में लोग खाने के नियम को बड़ी ही सख्ती से पालन किया करते थे। कब कौन-सी चीज खानी है, कैसे खानी है, उन्हें इस बात की पूरी जानकारी थी। भले ही वे इसके वैज्ञानिक पक्ष से परिचित नहीं थे, फिर भी भोजन के नियम का पालन करते थे और वे स्‍वस्‍थ भी रहते थे।   मगर आज के लोगों की आदत खराब हो चुकी है। नियमों को ताक पर रखकर आज लोग भोजन की जो गलतियां कर रहे हैं, उसके नतीजे भी दिखने लगे हैं। मोटापा, त्वचा संबंधी समस्याएं, गैस, पाचन की समस्या सब इसी का नतीजा है। जिस तरह फैशनेबल और ट्रेंडी दिखने के लिए पहनावे में हम हर मैच का ध्यान रखते हैं, ठीक वैसे ही भरपूर पोषण पाने के लिए आहार की जुगलबंदी को जानना भी जरूरी है। आहार संबंधी किसी सामग्री को अलग-अलग खाने की जगह, यदि आप दो या इससे अधिक पोषणपूर्ण सामग्री को एक साथ खाएं, तो इससे हमारे शरीर को ज्यादा पोषण मिलता है। हम जो भोजन लेते हैं, उसके अपने फायदे होते हैं और यहां तो बात एक साथ कई खाद्य पदार्थों की बात हो रही है, जिसका ज्यादा फायदा होता है। कुछ अध्ययनों में यह बात सामने भी आ चुकी हैं कि एक साथ कई तरह की भोजन सामग्रियों का मिश्रण, किसी एक भोजन सामग्री से ज्यादा फायदा होता है और जिसका बीमारियों को रोकने में ज्यादा प्रभाव होता है। आप इसे यूं समझ सकते हैं, गेहूं या अन्य अनाज की रोटी से भरपूर पोषण पाने के लिए इसे कढ़ी या रायते में डुबोकर खाएं। ऐसा करने से अनाज से जिंक अच्छी तरह अवशोषित हो जाता है। गेहूं की रोटी पर पीनट बटर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह के तेल में भूल कर भी ना पकाएं खाना, वर्ना हो सकते हैं कैंसर के शिकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/harmful-effects-of-cooking-food-in-reused-oil/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 09:36:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/harmful-effects-of-cooking-food-in-reused-oil/</guid>
      <description>तलने के बाद बचे हुए तेल का इस्तेमाल ज्यादातर लोग दोबारा कर लेते हैं। मगर क्या आपको पता है कि जब जले हुए तेल का दोबारा इस्तेमाल करते हैं, तो इससे सेहत को नुकसान पहुंचता है। इससे कैंसर होने का खतरा रहता है, क्योंकि तेल को बार-बार गर्म करने से उसमें कैंसर उत्पन्न करने वाले तत्व आ जाते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन लोगों के लिए जहर के समान है अदरक, भूलकर भी ना खाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/ginger-is-harmful-for-these-people/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 17:35:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/ginger-is-harmful-for-these-people/</guid>
      <description>ज्यादातर घरों में अदरक रोजाना इस्तेमाल होता है। तासीर गर्म होने के कारण इसका सेवन सर्दियों में ज्यादा किया जाता है। खाने का स्वाद बढ़ाने से लेकर अचार में इस्तेमाल होने वाला अदरक सर्दी खांसी में भी इसका सेवन किया जाता है। आयुर्वेद में भी अदरक की कई खूबियां बताई गई हैं। आप सबने इसके फायदों के बारे में तो बहुत सुना लेकिन कुछ लोगों के लिए यह जहर के रूप में काम करता है। आगे की स्वाइड्स में जानें किन लोगों को अदरक के सेवन से बचना चाहिए- सबसे पहले जो लोग अपना वजन बढ़ाना चाहते हैं, उन लोगों को अदरक का सेवन नहीं करना चाहिए। क्योंकि अदरक भूख कम करता है, जो वजन कम करने में मदद करता है। तो अगर आप वजन बढ़ाना चाहते हैं तो इसका सेवन से आप पर नकारात्मक असर पड़ेगा। हीमोफीलिया से ग्रसित लोगों के लिए अदरक का सेवन जहर के समान होता है, क्योंकि अदरक खाने से खून पतला होने लगता है, जो उनके शरीर के लिए अच्छा नहीं होता है। ऐसे लोगों को अदरक से कोसों दूर रहना चाहिए।प्रेग्नेंसी के शुरूआती दौर में महिलाओं के लिए अदरक का सेवन करना अच्छा होता है, क्योंकि यह मॉर्निंग सिकनेस और कमजोरी को दूर करने में मदद करता है। वहीं आखिरी तिमाही महीनों में प्रेग्नेंट महिलाओं को अदरक के सेवन से बचना चाहिए, क्योंकि इसके सेवन से प्रीमेच्योर डिलीवरी और लेबर का खतरा ज्यादा बढ़ जाता है। जो लोग रेगुलर दवाइयों पर रहते हैं, ऐसे लोगों को अदरक खाने से बचाव करना चाहिए। ऐसा इसलिए क्योंकि दवाइयों में मौजूद ड्रग्स जैसे बेटा-ब्लॉकर्स, एंटीकोगुलैंट्स और इंसुलिन अदरक के साथ मिलकर खतरनाक मिश्रण बनाते हैं, जो शरीर को हानि पहुंचाते है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीयर पीते समय न बरतीं ये 5 सावधानियां तो जा सकती है जान, वरना ये वरदान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/multiple-reasons-why-you-should-drink-beer-regularly/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 16:38:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/multiple-reasons-why-you-should-drink-beer-regularly/</guid>
      <description>दोस्तों के साथ पार्टी करनी हो, या घर बैठे अपनी फेवरेट फिल्म देखनी हो, बीयर के बिना ये मौके अधूरे से लगते हैं। चाय और कॉफी के बाद अगर कोई ड्रिंक पॉपुलर है तो वह है बीयर। इसमें शराब की मात्रा भी बहुत कम 5-8 फीसदी होती है। फिर भी इसके सेवन के दौरान इस बात का ख्याल रखना बेहद जरूरी है कि हम इसे थोड़ी-थोड़ी मात्रा में लें। अगर हमने ऐसा किया तो यकीन मानिए बीयर पीने से आपके शरीर को ढेर सारे फायदे होंगे.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिलाओं में मोहब्बत की चाहत जगाएंगी ये पांच चीजें, 16वें साल की आएगी फीलिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-food-items-counted-as-viagra-for-women-to-improve-libido/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 08:29:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-food-items-counted-as-viagra-for-women-to-improve-libido/</guid>
      <description>कटरीना कैफ का &amp;lsquo;आमसूत्र&amp;rsquo; वाला विज्ञापन याद है आपको? आम फलों का राजा है। इसके सेवन से ऊर्जा बढ़ती है जो सिर्फ महिलाओं को ही नहीं पुरुषों की उत्तेजना बढ़ाने में भी कारगर है।  विशेषज्ञों का मानना है कि केसर के सेवन से महिलाओं में कामेच्छा बढ़ती है। हालांकि पहले केसर के रेशों को गर्म पानी में 15 मिनट तक भिगोने के बाद ही इसका सेवन फायदेमंद होता है।  ​माना जाता है कि बादाम की खुशबू महिलाओं में उत्तेजना जगाती है। इसलिए महिलाएं इसका सेवन जरूर करें और चाहें तो कमरे में बादाम की खुशबू वाली मोमबत्तियां भी जला कर रख सकती हैं।अक्सर लव कपल्स एक दूसरे को चॉकलेट गिफ्ट करते हैं। महिलाओं में कामेच्छा बढ़ाने में डार्क चॉकलेट असरदार होता है। इसमें मौजूद मैग्नेसियम मसल्स रिलैक्स करने और टेंशन दूर करने में कारगर होता है। साथ ही इससे सेरोटोनिन का भी निर्माण होता है जिससे खुशी का एहसास होता है। गौरतलब है कि चॉकलेट में फिनाइलइथैलमाइन कंपाउंड होता है जो हमारे शरीर में तब प्रोड्यूज होता है जब हम प्यार में होते हैं।  लहसुन भी लव फूड होता है। इसमें एलिसिन नाम का तत्व होता है जिससे शरीर में खून का बहाव बढ़ता है। अगर आप अपने रिश्ते में इंटीमेसी बढ़ाना चाहते हैं तो इसका सेवन जरूर करें। हालांकि, इसे खाने से दुर्गंध आ सकती है इसलिए पास में माउथफ्रेश्नर जरूर रखें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल के लिए काफी फायदेमंद है सरसों का तेल, जानें और भी कई छुपी खूबियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/surprising-health-benefits-of-mustard-oil/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 19:15:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/surprising-health-benefits-of-mustard-oil/</guid>
      <description>कड़वा तेल यानी सरसों का तेल हर घर में आसानी से मिल जाता है। इसका इस्तेमाल खाने बनाने से लेकर बालों में लगाने व शरीर पर मालिश के लिए इस्तेमाल किया जाता है। आयुर्वेद के अनुसार सरसों का तेल कई बीमारियों में रामबाण का काम करता है। अपनी तासीर और गुणों के कारण कड़वा तेल कई तरह की समस्याओं में औषधि के रूप में भी उपयोग किया जाता है। आगे की स्लाइड्स में जानें इसके अनजान गुणों के बारे में&amp;hellip; बढ़ते वजन पर लगाता है ब्रेक</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लहसुन करता है रामबाण का काम, ये 7 फायदे यकीनन नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/7-health-benefits-of-garlic/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 08:10:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/7-health-benefits-of-garlic/</guid>
      <description>कोलेस्ट्रॉल बढ़ रहा हो या डायबिटीज के मरीज हों, डाइट में लहसुन का सेवन न सिर्फ सर्दियों बल्कि हर मौसम में बेहद फायदेमंद है। लहसुन के फायदे के बारे में आयुर्वेद के साथ-साथ अब एलोपैथिक विशेषज्ञ भी समझते हैं। यही वजह है कि चिकित्सक अक्सर डाइट में लहसुन के सेवन को फायदेमंद बताते हैं। आइए जानें क्या हैं लहसुन खाने के फायदे। ​कैंसर से लड़ने में है मददगार 
लहसुन शरीर की प्रतिरोधी क्षमता बढ़ाता है और कैंसर जैसे गंभीर रोग से लड़ने में शरीर की मदद करता है। चिकित्सिक पैनिक्रयाज, कोलोक्टोरल, ब्रेस्ट और प्रोस्टेट कैंसर में लहसुन के कच्चे जवे खाने की सलाह देते हैं।ब्लड क्लॉटिंग में फायदेमंद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जवानी बरकरार रखनी है तो हर मर्द खाना शुरू कर दें ये फल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-food-boost-fertility-in-men/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 08:10:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-food-boost-fertility-in-men/</guid>
      <description>खराब लाइफस्टाइल, गलत खानपान और तनाव पुरुषों की यौन क्षमता को प्रभावित करते हैं। यौन क्षमता को बढ़ाने के लिए कई पुरूष दवाईयों का सहारा लेते हैं, लेकिन इन दवाईयों के कई साइड इफेक्ट्स भी होते है। आज हम आपको कुछ ऐसे फलों और सब्जियों के बारे में बताएंगे जिनके सेवन से भी अपनी मर्दानगी को बढ़ा सकते है। इसके लिए आपको सिर्फ आपके घर में मौजूद कुछ खास चीजों को अपनी डाइट में शामिल करना होगा। इन खास चीजों को अपनी डाइट में शामिल कर आप अपनी रोमांटिक लाइफ को और भी बेहतर बना सकते हैं। अनार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूख नहीं लगती तो खाने में डालें यह चीज, त्वचा भी होगी चमकदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-five-health-benefits-of-ginger/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 10:27:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-five-health-benefits-of-ginger/</guid>
      <description>भारतीय खानपान का अहम हिस्सा है अदरक। चाय से लेकर सब्जी तक में इसका इस्तेमाल किया जाता है। अदरक से सेहत पर होने वाले फायदों के बारे में बता रही हैं सीनियर डाइटिशियन हिमांशी शर्मा।  -अदरक में आयरन, कैल्शियम, आयोडीन, विटामिन आदि पोषक तत्व शरीर को स्वस्थ रखने के लिए जरूरी होते हैं। यह शक्तिशाली एंटीवायरल भी है।  -यह पाचन तंत्र मजबूत बनाता है। खांसी और गले की खराश की बेहतरीन दवा है। इसके नियमित सेवन से भूख न लगने की समस्या दूर होती है।  -अदरक पाचन में सुधार करने में मददगार है। कब्‍ज की समस्‍या से निजात मिलती है। इसके सेवन से त्‍वचा आकर्षित और चमकदार बनती है। सर्दी और जुकाम में अदरक के सेवन से आराम मिलता है। इसमें दर्द मिटाने के प्राकृतिक गुण पाए जाते हैं। पीरियड्स की अनियमितता भी दूर करे।  -यह कोलेस्ट्रॉल को नियंत्रित करता है। रक्त प्रवाह ठीक रहता है। खून के थक्के नहीं बनते। इसमें एंटी फंगल और कैंसर प्रतिरोधी गुण पाए जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बैंगन के असली फायदे जानने हैं तो लड़कियों से पूछ लें, यकीन मानें इससे प्यार हो जाएगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-women-should-regularly-eat-eggplant-or-bringal/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 10:27:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-women-should-regularly-eat-eggplant-or-bringal/</guid>
      <description>बैंगन को &#39;सब्जियों का राजा&#39; कहा जाता है। इसकी सिर्फ सब्जी नहीं बल्कि भर्ता, जेली और सॉस भी खूब पसंद किया जाता है। दक्षिण भारत में इसे मुख्य तौर पर सांभर में डाला जाता है।   गांव-देहात में मान्यता है कि बैंगन खाने से कोई फायदा नहीं होता। वे लोग इसे &#39;बेगुन&#39; कहते हैं। हालांकि, विशेषज्ञों की मानें तो बैंगन का सेवन त्वचा और बालों की खूबसूरती बढ़ाने से लेकर दिमाग तेज करने तक में फायदेमंद है। बैंगन में होते हैं ये पोषक तत्व</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बनारसी मलइयो: ओस की बूंद से बनती है यह मिठाई, सिर्फ तीन महीने इसे चखने का मौका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/banarasi-malaiyo-is-sweet-prepared-with-dew-and-milk/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 12:54:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/banarasi-malaiyo-is-sweet-prepared-with-dew-and-milk/</guid>
      <description>बनारसी जब अपनी तरंग में होते हैं, तो किसी की नहीं सुनते और उनकी सुनें, तो मलइयो नामक दुर्लभ रत्न आपको बनारस के अलावा कहीं नहीं मिल सकता। हल्की मिठास लिए केसरिया दूध का झाग ‘पानी केरा बुदबुदा’ (पानी के बुलबुले) की याद दिलाता है। मुंह में रखते ही यह हवा में बिला जाता है और बची रह जाती है मनमोहक सुगंध व शायद कुछ हवाइयां पिस्ते की। ‘दूधनी पफ’ भी कहते हैं इसे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मर्दानगी बढ़ाने से लेकर &#39;उन दिनों&#39; की तकलीफ दूर करने तक, बड़ा फायदेमंद है यह दाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-horse-gram-or-kulthi-dal-helps-in-improving-sperm-count-in-men/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 12:19:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-horse-gram-or-kulthi-dal-helps-in-improving-sperm-count-in-men/</guid>
      <description>पोषण से भरपूर कुल्थी दाल के फायदों का जिक्र आयुर्वेद में भी किया गया है। इसमें मौजूद फोसफोरस, कैल्शियम, आयरन और अमीनो एसिड शरीर में स्पर्म काउंट बढ़ाता है। इसलिए जिन पुरुषों में स्पर्म काउंट कम होता उन्हें नियमित रूप से यह दाल खानी चाहिए।  कुल्थी दाल खाने से पीरियड्स में होने वाली ब्लीडिंग कम हो जाती है। जिन महिलाओं को अनियमित पीरियड होता है, उन्हें इसके सेवन से फायदा हो सकता है। गौरतलब है कि इसका तासीर गर्म होता है। लिहाजा, डॉक्टर के परामर्श के बाद ही महिलाओं को इसका सेवन करना चाहिए।  अगर आप सर्दी-जुकाम से पीड़ित हैं, कुल्थी दाल का गरमा दरम सूप भी आपको राहत पहुंचाएगा। इसके अलावा इस दाल से शरीर की रोग प्रतिरोधक क्षमता भी मजबूत होती है। कुल्थी दाल में फाइबर भरपूर मात्रा में मौजूद होता है। यह आसानी से पच जाती है। लिहाजा, अगर आपको कब्ज की परेशानी है तो इस दाल से आपको फायदा होगा। (अगली स्लाइड में जानें, किन लोगों को कुल्थी दाल से करना चाहिए परहेज) हालांकि, कुल्थी के अनेक फायदे होने के बावजूद प्रेगनेंट महिलाओं, टीबी का इलाज करा रहे मरीजों और वे लोग जो वजन बढ़ाना चाहते हों, उन्हें भूलकर भी इस दाल का सेवन नहीं करना चाहिए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हेल्दी फूड खाने से भी सेहत को होता है नुकसान, हो जाएं सावधान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eating-healthy-food-also-leads-to-loss-of-health-be-careful/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2018 15:39:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eating-healthy-food-also-leads-to-loss-of-health-be-careful/</guid>
      <description>स्वस्थ रहने के लिए हम हेल्दी खाने जैसे हरी सब्जी, फल और नट्स को अपनी डाइट में शामिल करते हैं, लेकिन क्या आपको मालूम आप जिन हेल्दी खानों को अपनी डायट में शामिल कर रहे हैं उसको खाने का भी एक सही वक्त होता है। अगर आप इसका किसी भी समय सेवन करते हैं तो यह आपकी सेहत को नुकसान भी पहुंचा सकते हैं। आज हम आपको कुछ ऐसी ही चीजों के बारे में बताने जा रहे हैं जिनका गलत टाइम पर सेवन करने से आपके लिए हानिकारक हो सकता है।  सेब</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंडे के पीले भाग के फायदे जान जाओगे, तो फेंकने की सोचोगे भी नहीं </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-and-nutrition-value-of-egg-and-egg-yolk/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 18:07:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-and-nutrition-value-of-egg-and-egg-yolk/</guid>
      <description>जो लोग फिटनेस को लेकर संजीदा रहते हैं, वे आमतौर पर अंडा जब भी खाते हैं उसका पीला भाग यानी जर्दी निकाल देते हैं। लेकिन अगर आप अंडे का सिर्फ सफेद हिस्सा ही खाते हैं तो आप बहुत कुछ मिस कर रहे हैं। अंडे के इस इस हिस्से में ढेर सारे पोषक तत्व होते हैं। जर्दी में मौजूद विटामिन डी हड्डियों को मजबूत बनाता है। शरीर की प्रतिरोधक क्षमता बढ़ाता है और बायोटिन त्वचा को कोमल बनाता है। इसमें मौजूद फैट से आपको एनर्जी देती है। इसके अलावा इसमें विटामिन ए, डी, बी-6, बी-12 और जिंक भी होता है। न्यू‌ट्रिशनिस्ट अंशुल जयभरत ने बताया कि अंडे में प्रोटीन, कैल्शियम और ओमेगा-3 फैटी एसिड भरपूर मात्रा में मौजूद होता है। यह सभी पोषक तत्व हमारे शरीर के लिए जरूरी होते हैं। प्रोटीन से मांसपेशियां मजबूत होती हैं। ओमेगा-3 फैटी एसिड गुड कोलेस्ट्रॉल एचडीएल का निर्माण करता है। कैल्शियम से हड्डियां मजबूत होती हैं। अंडे के सेवन से शरीर को आवश्यक अमीनो एसिड मिलता है, जिससे स्टैमिना बढ़ता है। विटामिन ए से बाल मजबूत होते हैं। आंखों की रोशनी बढ़ती है।फॉलिक एसिड एवं विटामिन बी 12 स्तन कैंसर से बचाते हैं। अंडा स्मरण शक्ति बढ़ाता है। सफेद हिस्से में फैट नहीं होता, जिससे वजन नहीं बढ़ता। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस चीज में छिपा है इंसान की लंबी उम्र का राज़, सदियों से हो रहा है इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-curd-or-yogurt-increase-longevity-and-improves-health/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 16:50:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-curd-or-yogurt-increase-longevity-and-improves-health/</guid>
      <description>&#39;&#39;पहला सुख निरोगी काया&#39;&#39;   कहते हैं, कब्ज और मोटापा सभी बीमारीयों के जड़ हैं। इस वजह से शरीर की रोग प्रतिरोधक क्षमता कम होती जाती है और बुढ़ापा हम पर हावी होने लगता है। लेकिन दूध बनी एक चीज ऐसी है जिसे खाने से पेट भी साफ रहता है और शरीर पर चर्बी नहीं जमती। बढ़ती है पाचन शक्ति
दही सिर्फ खाने का स्वाद ही नहीं बढ़ाता, बल्कि सेहत भी दुरुस्त करता है। बैक्टेरिया की मदद से दूध जमाकर इसे बनाया जाता है। इसमें मौजूद बैक्टेरिया शरीर की पाचन शक्ति बढ़ता है। यह आंत को भी साफ करने में कारगर है जिसकी वजह से शरीर के लिए पोषक तत्वों को एब्जॉर्ब करने में मदद मिलती है। दूध मुकाबले दही को पचाना आसान होता है। इसमें विटामिन बी6, विटामिन बी12, रिबोफेल्विन, कैल्शियम, प्रोटीन मौजूद होता है।   शरीर का मेटाबॉलिज्म दुरुस्त रखता है दही</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी के सालों बाद भी बरकरार रखना है सुहागरात वाला रोमांच, तो करते रहें ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-to-spice-up-and-maintain-love-and-libido-in-married-life/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 13:50:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-to-spice-up-and-maintain-love-and-libido-in-married-life/</guid>
      <description>आमतौर पर देखा गया है कि शादी के 5-6 साल बाद पति और पत्नी के बीच इंटीमेसी कम होने लगती है। ऐसा घर की जिम्मेदारियों, काम के बोझ और असंतुलित जीवनशैली की वजह से हो सकता है। हालांकि, आयुर्वेद में कुछ ऐसे उपाय सुझाए गए हैं जिन्हें अपनाकर शादी के सालों बाद भी &#39;पहली रात&#39; वाला रोमांच बरकरार रख सकते हैं... मसाले
मसालों की सुगंध उत्तेजक होती है। आर्युवेद के साथ-साथ रोमन सभ्यता में भी इस बात पर जोर दिया गया है कि पति-पत्नी को रिश्ते में रोमांच बरकररा रखने के लिए रोजमर्रा के खाने में बड़ी इलायची, इलायची, लौंग, दालचीनी और काली मिर्च जैसे मसालों का सेवन जरूर करना चाहिए। दूध में मिलाएं ये चीज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बच्चा प्लान कर रहे हैं, तो जरूर खाएं ये चीजें, होगा दुगना फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-food-to-eat-before-you-plan-baby/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 10:24:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-food-to-eat-before-you-plan-baby/</guid>
      <description>बच्चा प्लान करने वाले कपल्स को अपने खान-पान पर खास तवज्जो देनी चाहिए। शरीर में कुछ तत्वों की कमी की वजह से फर्टिलिटी पर बुरा असर होता है। इसलिए अगर आपको स्वस्थ बच्चा चाहिए तो उन चीजों को डाइट में शामिल जरूर करें जो पुरुषों का स्पर्म काउंट और महिलाओं की फर्टिलिटी बढ़ाने में कारगर होती हैं।  केला उस हार्मोन को नियंत्रित करता है जो गर्भधारण करने में मददगार होता है। यह B6 विटामिन की कमी पूरी करता है। क्योंकि इस विटामिन की कमी से स्पर्म तेजी से नहीं बन पाते। इसलिए जरूरी है केला खाएं और इसे दूर करें। जैतून का तेल शरीर में इंसुलिन की मात्रा को सही रकता है और जलन-सूजन कम करता है। ये दोनों ही चीजें मर्दानगी के लिए जरूरी हैं इसलिए इस तेल का इस्तेमाल करें। खट्टे फल जैसे नींबू, संतरे में विटामिन सी होता है जो पुरुषों में स्पर्म काउंट बढ़ाता है। साथ ही स्पर्म ज्यादा तेजी से अंडे की तरफ जाते हैं। इसलिए अगर आप बच्चा प्लान कर रहे हैं तो ये जरूर खाएं। मटर में जिंक की मात्रा ज्यादा होती है इसलिए वह इनफर्टीलिटी को कम करती है। इसे खाने से पुरषों में स्पर्म की गुणवत्ता बढ़ती है।  ब्रॉकली में विटामिन सी होता है जो मर्दानगी को बढ़ाने में असरदार होता है और जरूरी भी। पुरुषों में विटामिन सी से स्पर्म क्वालिटी अच्छी होती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खजूर के बारे में ये 6 बातें यकीनन नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-facts-about-dates-you-probably-never-knew-about/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 19:14:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-facts-about-dates-you-probably-never-knew-about/</guid>
      <description>हजार सालों से मिडिल ईस्ट और इंडस वैली में खजूर का इस्तेमाल किया जाता रहा है। पुरातात्विक साक्ष्यों के अनुसार, खजूर की पूर्वी अरब में 5530 और 5320 बीसी से खेती की जाती रही है। मिस्र के लोग खजूर का इस्तेमाल वाइन बनाने में भी करते थे। विटमिन ए, बी और डी होने की वजह से इसे ऊर्जा का अच्छा स्रोत माना जाता है।खजूर चार चरणों में पकता है, जिन्हें अरबी में किमरी, खलल, रुत्ब, ताम्र नाम से जाना जाता है।इस्लामिक संस्कृति में खजूर रमदान में इफ्तार के लिए पारंपरिक भोजन के रूप में शामिल होता है।घुलनशील और अघुलनशील फाइबर होने के कारण खजूर पाचन तंत्र को भी स्वस्थ करने में मदद करता है।एक कप खजूर 400 कैलोरी के बराबर होता है। जो दैनिक आहार में जरूरी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस साल क्या रहेगा स्वाद का हाल?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/which-food-trends-and-what-will-be-the-taste-of-this-year/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 19:13:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/which-food-trends-and-what-will-be-the-taste-of-this-year/</guid>
      <description>हर नए साल के स्वागत में दावतों का दौर गर्म होता है और हममें से अधिकांश यह जानने को बेचैन होने लगते हैं कि आगे क्या कुछ हमारी जुबान को लुभाने के लिए प्रकट हो सकता है? हकीकत यह है कि आजकल बहूत कम लोग यह तय करते हैं कि वह क्या खाएंगे? ‘हमारी पसंद’ तय करते हैं, मशहूर हस्ती के अवतार में पेशेवर बावर्ची, बड़े पैमाने पर नए दौर के आकर्षक डिब्बे या बोतल में बंद झटपट खाए जा सकने वाले पदार्थ बनाने वाली बड़ी कंपनियां।   एवं वह ताराछाप रेस्तरां और अपूर्ण सड़क छाप ढाबे, छोटे शहरों और गुमनाम कस्बों में हम आंख मूंद कर भरोसा करते हैं। कपड़ों और हिंगलिश बोली के चालू मुहावरों की तरह खाने-पीने के फैशन भी तेजी से बदलते रहे हैं। अत: भविष्यवाणी करना जोखिम का काम है पर फिर भी- हमारी राय में इस साल टेलिविजन और यू ट्यूब पर प्रसारित खाने के कार्यक्रम- राज रसोई और मास्टर शेफ सरीखे दर्शकों का सामान्य ज्ञान बढ़ाने के साथ-साथ उनको दिखलाए व्यंजनों को आजमाने के लिए प्रेरक का काम करेंगे। अपने देसी खाने की गौरव गाथा सुन नई पीढ़ी, फिरंगी फास्ट फूड के तिलिस्म से छुटकारा पाने की दिशा में बढ़ेगी। झक मारकर ही सही, सभी बहूराष्ट्रीय कंपनियों को अपने उत्पाद भारतीय ग्राहक के स्वादानुसार बदलने पड़े हैं- मैकडोनाल्ड हो या पिज्जा वाले। सबने आलू टिक्की और पनीर टिक्के के सामने घुटने टेके हैं। इस साल यह प्रवृत्ति और तेज होगी। दक्षिण भारतीय और पूर्वोत्तर के व्यंजन दूसरे सूबों तक पहुंच रहे हैं। यह तंदूरी मुर्ग, बटर चिकन, दाल बुखारा के बुढ़ापे को रेखांकित कर नए ‘नौजवान’ देसी विदेशी पकवानों के लिए राह बनाएंगे। बिहारी, नागा, असमी के साथ थाई और भूमध्यसागरीय और मैक्सिको का जायका हिंदुस्तान के कई कस्बों तक पहुंचेगा, ऐसा हमारा मानना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शोध में खुलासाः दुनिया में चॉकलेट की बिक्री गिरी, भारत के आंकड़े चौंकाने वाले</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reveal-in-research-chocolate-demand-falls-in-world/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 17:49:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reveal-in-research-chocolate-demand-falls-in-world/</guid>
      <description>भारत में तेजी से चॉकलेट की खपत बढ़ती हुई देखी गई है। एक शोध के अनुसार, सिर्फ इतना ही नहीं भारत में चॉकलेट की खपत विश्व में सबसे तेजी से बढ़ रही है। साल 2016 में भारत में चॉकलेट की 13 फीसदी खरीद बढ़ी।  लंदन की ग्लोबल मार्केट फर्म मिंटेल स्टेट्स द्वारा किए गए एक शोध में यह सामने आया है कि अन्य देशों में जहां चॉकलेट की लोकप्रियता और बिक्री में कमी आई है, वहीं पिछले कुछ सालों में भारत में चॉकलेट की मांग तेजी से बढ़ी है। साल 2016 में देश में 228,000 टन चॉकलेट की खपत हुई। 2016 में ऑस्ट्रेलिया में 95,000 टन और इंडोनेशिया में 94,000 टन चॉकलेट की खपत हुई थी।  इसी साल भारत 13 प्रतिशत और पोलैंड दो प्रतिशत के साथ विश्व के केवल दो बाजार थे, जहां चॉकलेट की बिक्री बढ़ी थी। मिंटेल फूड एंड ड्रिंक की निर्देशक मार्सिया मोगेलोन्स्की कहती हैं, चॉकलेट के लिए 2016 का वर्ष अच्छा नहीं रहा है। विकसित देशों में इसकी बिक्री स्थिर रही है, हालांकि भारत जैसे चॉकलेट के उभरते हुए बाजारों में इसकी स्थिति अच्छी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चॉकलेट के बारे में कितना जानते हैं आप, कैसे पड़ा नाम और कहां से आई, रोचक बातें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/where-does-it-come-from-here-is-some-interesting-things-about-chocolate/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 17:36:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/where-does-it-come-from-here-is-some-interesting-things-about-chocolate/</guid>
      <description>&amp;lsquo;चॉकलेट&amp;rsquo; का यह नाम कैसे पड़ा इसके बारे में कई अलग-अलग विचार हैं। कुछ के अनुसार, यह शब्‍द मूलत: स्‍पैनिश भाषा का शब्‍द है। ज्‍यादातर तथ्‍य बताते हैं कि &amp;lsquo;चॉकलेट&amp;rsquo; शब्‍द माया और एजटेक सभ्‍यताओं से ही निकला है, जो मध्‍य अमेरिका से संबंध रखती हैं। एजटेक की भाषा नेहुटल में चॉकलेट&amp;rsquo; शब्‍द का मतलब होता है खट्टा या कड़वा।  2000 वर्ष पूर्व अमेरिका के वर्षा वनों में कोको के पेड़ खोजे गए थे। केको या कोको के पेड़ की फलियों में जो बीज होते हैं, उनसे चॉकलेट बनाई जाती है। विशेषज्ञों का मानना है कि सबसे पहले चॉकलेट मैक्‍सिको और मध्‍य अमेरिका में ही बनाई गई थी। 1528में स्‍पेन ने जब मैक्‍सिको पर कब्‍जा किया, तो वहां का शासक भारी मात्रा में कोको के बीजों और चॉकलेट बनाने के यंत्रों को अपने साथ स्‍पेन ले गया। जल्‍दी ही स्‍पेन में चॉकलेट रईसों का एक पसंदीदा ड्रिंक बन गया। 1606 तक इटली में भी चॉकलेट प्रसिद्ध हो गई। माना जाता है कि इटली के एक यात्री फ्रेंसिस्‍को कारलेटी ने चॉकलेट पर स्‍पेन के एकाधिकार को खत्‍म किया और चॉकलेट को इटली ले गया। फ्रेंसिस्‍को ने मध्‍य अमेरिका के लोगों को चॉकलेट बनाते देखा और अपने देश इटली में भी चॉकलेट का प्रचार-प्रसार किया।1650 में इंग्‍लैंड में चॉकलेट की आमद हुई । शुरुआती दौर में लोग चॉकलेट को पीते थे। एक अंग्रेज डॉक्‍टर सर हैंस स्‍लोने ने दक्षिण अमेरिका का दौरा किया और खाने वाली चॉकलेट की रेसिपी तैयार की। कैडबरी मिल्‍क चॉकलेट की रेसिपी सर हैंस स्‍लोने ने ही बनाई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया में बिकती हैं 5 अलग तरह की चॉकलेट, कैसे मिले इन्हें अनोखे नाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-these-5-chocolates-get-unique-names/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 17:07:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-these-5-chocolates-get-unique-names/</guid>
      <description>चॉकलेट खाना किसे पसंद नहीं। दुनियाभर में स्विट्जरलैंड और बेल्जियम की चॉकलेट का नाम है। सिर्फ बच्चों को ही नहीं हर उम्र के लोगों को चॉकलेट पसंद होती है। बच्चों को खुश करने से लेकर गर्लफ्रेंड को मनाने तक के लिए सबका इलाज है चॉकलेट। आज हम आपको बताने जा रहे है 5 चॉकलेट और इनके अनोखे नाम के बारे में। टोबलेरोन
पिरामिड के आकार वाली इस चॉकलेट का नाम स्विट्जरलैंड के थियोडोर टोबलेर के नाम पर पड़ा। 1908 में अपने चचेरे भाई इमिल बोमाल के साथ मिस्टर टोबलेर ने इस अनोखी मिल्क चॉकलेट का उत्पादन शुरू किया था। टोबलेरोन को अपने पिरामिड के आकार के लिए जाना जाता है।मार्स बार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चॉकलेट के शौकीनों को कुछ सालों में मिलने वाली हैं बुरी खबर, अभी से तैयार रहें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chocolate-lovers-are-going-to-get-bad-news-in-a-few-years/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 16:14:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chocolate-lovers-are-going-to-get-bad-news-in-a-few-years/</guid>
      <description>अगर इस दुनिया में चॉकलेट न रहे तो? चॉकलेट को पसंद करने वालों की शायद दुनिया ही बदल जाए। जिंदगी में खुशियों के हजारों मौकों पर चॉकलेट की मौजूदगी स्वाद के साथ-साथ दोस्ती की उस संस्कृति में मिठास घोलती रही है, जिसकी हमेशा जरूरत रही है लेकिन बिगड़ते पर्यावरण को देखते हुए विशेषज्ञ मानने लगे हैं कि चॉकलेट के पौधों पर खतरा मंडरा रहा है। चॉकलेट उन चुनिंदा खाद्य पदार्थों में शुमार है, जो सारी दुनिया में इतने बड़े स्तर पर खाई और पसंद की जाती है। त्योहारों और खास मौकों में मिठास घोलने के लिए इसका इस्तेमाल अलग-अलग तरीकों से किया जाता है। कहीं-कहीं तो कुछ परंपराएं और त्योहार सिर्फ चॉकलेट के चारों ओर सिमटे हुए हैं, लेकिन लोगों की पसंदीदा चॉकलेट के लिए एक बुरी खबर है। एक अनुमान के मुताबिक, अगले 30 सालों में चॉकलेट के पौधों के अनुकूल पर्यावरण नहीं बचेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> काली मिर्च का ऐसे करें इस्तेमाल, मोटापा होगा छूमंतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-black-pepper-helps-in-weight-loss/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 10:43:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-black-pepper-helps-in-weight-loss/</guid>
      <description>काली मिर्च बड़े काम की चीज है। लड़कियां अपनी सुरक्षा के लिए बैग में हमेशा पेपर स्प्रे रखती हैं। महिलाएं स्लाद और स्नैक्स का स्वाद बढ़ाने के लिए हमेशा काली मिर्च के पाउडर का इस्तेमाल करती हैं। वहीं आयुर्वेद में भी इस छोटी सी चीज की बड़े-बड़े फायदे गिनाए गए हैं।   ठंड की वजह से गला खराब हो या स्वाद में कुछ तीखापन चाहिए, काली मिर्च का कोई जवाब नहीं। मसाले के रूप में काली मिर्च का सेवन हम रोजाना करते हैं, मगर आप एक और वजह से भी काली मिर्च खाना शुरू कर देंगे। एक नए शोध में इस बात का खुलासा हुआ कि काली मिर्च वजन कम करने में भी कारगर है।  शोध में पाया गया है कि काली मिर्च में मौजूद पिपरोल कंपाउंड, शरीर में मौजूद वसा को कम करता है। श्री वेंकटेश्वर यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं ने 22 हफ्तों तक मोटापे से ग्रस्त चूहों पर शोध किया। शोध में 16वें हफ्ते में चूहों के खाने में काली मिर्च के बीज मिलाए गए। अध्ययन में पाया गया कि काली मिर्च में मौजूद पिपरोल मोटापा घटाता है, साथ ही यह बल्ड शुगर को नियंत्रित रखता है। इसके साथ ही इनकी हड्डियों में मजबूती भी देखी गई जो बिना काली मिर्च खाने वाले चूहे में कम देखी गई।  जीन्स में बदलाव से मोटापा होता है। भारतीय शोधकर्ताओं का कहना है कि काली मिर्च में मौजूद पिपरोल कंपाउंड इन जीन्स को काबू में रखता है। तो आज से स्वाद बढ़ाने के लिए ही सही, खाने या स्नैक्स में काली मिर्च का इस्तेमाल जरूर करें।  कोशिश करें कि काले मिर्च का आप रोजाना सेवन करें। इसे आप किसी न किसी रूप में डाइट में शामिल करें। काली मिर्च को आप खाना बनाते वक्त जरूर डालें। इसके अलावा आप सलाद और स्नैक्स के ऊपर इसे डालकर खाएं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महंगे ब्यूटी प्रोडक्टस से नहीं इन चीजों को खाकर बढ़ाए खूबसूरती </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/not-expensive-beauty-products-these-healthy-food-helps-for-healthy-and-glowing-skin/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 16:34:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/not-expensive-beauty-products-these-healthy-food-helps-for-healthy-and-glowing-skin/</guid>
      <description>सुंदर दिखने के लिए ब्यूटी प्रोडक्टस का महंगा होना जरूरी नहीं है, बेहतर आहार भी जरूरी है। सुंदर व आकर्षक दिखना हर किसी को अच्छा लगता है, लेकिन सिर्फ मेकअप से यह संभव नहीं है। खानपान सही नहीं होगा, तो सुंदरता नहीं निखरेगी।  विज्ञापनों में ऐसे प्रोडक्ट्स पेश किया जाता हैं, जो त्वचा को निखारने या सुंदरता बढ़ाने के बड़े-बड़े दावे करते हैं। इन प्रोडक्ट्स का इस्तेमाल करने के बाद भी सुंदरता निखरती नहीं, तो हम ब्यूटी प्रोडक्ट्स को दोष देने लगते हैं। दोष ब्यूटी प्रोडक्टस में नहीं, आपके खानपान मे है। देखा जाता है कि हम पेट भरने के लिए कुछ भी खा लेते हैं, लेकिन अगर आहार पोषक नहीं होगा, तो इसका असर हमारी सुंदरता पर भी नजर आएगा। अगर भोजन में पोषक तत्व भरपूर मात्रा में होंगे, तो त्वचा दमकेगी।   चेहरे पर पड़ने वाली झुर्रियां भोजन में एंटी-ऑक्सीडेंट तत्व की कमी के कारण होती हैं। एंटीऑक्सीडेंट युक्त आहार, फ्री रेडिकल्स के नुकसान से बचाते हैं। झुर्रियों से बचने के लिए ब्लैक बेरी, स्ट्रॉबेरी का सेवन करें। अनाज, दालों, ताजे और कच्चे फलों, हरी पत्तेदार सब्जियों, मांस और मछली को भोजन में शामिल करें। हमारी त्वचा के लिए विटामिन सी तत्व सबसे जरूरी होता है। अगर इस तत्व की कमी हो जाए, तो त्वचा रूखी व चमकहीन हो जाती है। विटामिन सी की कमी को पूरा करने के लिए आहार में नींबू, आंवला, अंकुरित दाल, खट्टे फल शामिल करें। विटामिन सी त्वचा के लचीलेपन और कोलोजन को सुधारने में सहायक होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फूड कॉर्नर: घर में ऐसे बनाएं मोहनपुरी बिरयानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/easy-recepie-of-mohanpuri-biryani/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 15:20:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/easy-recepie-of-mohanpuri-biryani/</guid>
      <description>सामग्री बासमती चावल एक किलो (60 मिनट तक भिगोया हुआ), प्याज 2 मध्यम आकार के (कटे हुए), चिकन 800 ग्राम, अजीनोमोटो डेढ़ छोटा चम्मच, नींबू 2 (गोल कटे हुए), घी 50 ग्राम, लहसुन-अदरक पेस्ट 3 बड़े चम्मच, कसूरी मेथी आधा छोटा चम्मच, लाल मिर्च पाउडर दो छोटा चम्मच, दालचीनी एक छोटा टुकड़ा, लौंग 7-8, जीरा एक छोटा चम्मच, इलाइची 3-4, हरी मिर्च 150 ग्राम, जावित्री 10 ग्राम, जायफल 2-3, धनिया पाउडर एक छोटा चम्मच, साबुत धनिया आधा छोटा चम्मच, सिरका एक छोटा चम्मच, दही 400 ग्राम, गरम मसाला एक छोटा चम्मच, नमक स्वादानुसार, हल्दी पाउडर एक छोटा चम्मच, तेजपत्ता 3-4 और स्वादानुसार नमक।  बनाने का तरीका सबसे पहले चावल को अच्छी तरह से पानी से साफ करें। अब इसे एक घंटे के लिए पानी में भिगो दें। सबसे पहले कूकर या भगौने में चावल, 200 ग्राम दही, एक बड़ा चम्मच अदरक-लहसुन का पेस्ट, आधा चम्मच जीरा, 10 ग्राम जावित्री, सिरका, साबुत धनिया, एक जायफल, चौथाई चम्मच दालचीनी, आधा चम्मच अजीनोमोटो डालते हैं। इन्हें अच्छी तरह से मिलाएं। अब अंदाज से इसमें पानी डालकर धीमी आंच पर उबाल लें। भगौने में आधा किलो रिफाइंड ऑयल या तेल को गर्म करें। तेल गर्म होने पर इसमें कटा हुआ प्याज मिलाएं।  जब प्याज हल्का भूरा हो जाए, तो इसमें चिकन को फ्राई करें। चिकन के फ्राई होने पर इसमें 200 ग्राम दही, 2 बड़े चम्मच अदरक-लहसुन का पेस्ट, लाल मिर्ची, धनिया, बचा हुआ अजीनोमोटो, साबुत हरी मिर्च, जीरा, दालचीनी, जावित्री, तेजपत्ता, इलायची, कटे हुए नींबू, चक्रफूल आदि डालें। इसमें स्वादानुसार नमक मिलाएं। थोड़ा सा खाने वाला रंग मिलाएं। अब इसे धीमी आंच पर करीब 15 मिनट तक और पकाएं। चिकन के पकने पर इसमें उबले हुए चावल को मिला दें। इसे करीब 10 मिनट तक हल्की आंच पर और पकाएं। अब एक कड़ाही में घी डालें। घी के गर्म होने पर इसमें सूखी मेथी के पत्ते डालें। अब इसे चावल के ऊपर छिड़क देंगे। आंच बंद कर दें। मोहनपुरी बिरयानी तैयार है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हेल्थ के साथ टेस्ट का भी रखना है ख्याल तो डिनर में खाएं ये डिश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/add-this-dishes-in-your-dinner-which-is-best-source-of-protein-intake/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:41:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/add-this-dishes-in-your-dinner-which-is-best-source-of-protein-intake/</guid>
      <description>प्रोटीन हमारे शरीर के लिए एक ऊर्जा स्रोत होता है। सेहत के विकास और संरचना के लिए प्रोटीन बहुत जरूरी होता है। एक दिन में एवरेज एक पुरुष को करीब 60 ग्राम प्रोटीन जबकि एक महिला को 55 ग्राम प्रोटीन की जरूरत होती है। आज हम आपको कुछ प्रोटीन से भरपूर डिश के बारे में बताने जा रहे हैं, जिन्हें आप अपने डिनर में शामिल कर सकते हैं। इनके सेवन से आपको पूरा प्रोटीन मिलेगा। काबुली चना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रोटीन के लिए मीट नहीं, ट्राई करें ये डिश, शिल्पा शेट्टी ने शेयर की स्पेशल रेसिपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/shilpa-shetty-shares-easy-recipie-for-protien-rich-asian-stir-fry-vegetable/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:21:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/shilpa-shetty-shares-easy-recipie-for-protien-rich-asian-stir-fry-vegetable/</guid>
      <description>क्या आप भी मानते हैं कि प्रोटीन के लिए सिर्फ मीट खाना जरूरी है? क्या आपके अनुसार सिर्फ सब्जियां खाने से शरीर की प्रोटीन की जरूरत पूरी नहीं हो पाती?  आमतौर पर यही माना जाता है कि शाकाहारी खाने से शरीर को भरपूर मात्रा में प्रोटीन नहीं मिल पाता। यह धारणा गलत है। दरअसल, सिर्फ एक सब्जी की जगह हमें थाली में मिक्स वेजिटेबल परोसनी चाहिए। हालांकि, कई लोगों की दलील यह भी है कि उबली, स्टीम की हुई सब्जियां खाने में बेस्वाद लगती हैं। इसकी जगह वे उबले या स्टीम किए हुए मीट को खाना पसंद करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट साफ रखना है तो शाम के नाश्ते में जरूर खाएं ये चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-foods-helps-to-improve-your-digestion-and-clean-your-stomach/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 10:13:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-foods-helps-to-improve-your-digestion-and-clean-your-stomach/</guid>
      <description>आज के इस भागदौड़ भरे जीवन में ज्यादातर लोग अपने खानपान पर ध्यान नहीं देते हैं। किसी भी समय कुछ भी खा लेते हैं। इस वजह से उन्हें पेट संबंधी परेशानियों का सामना करना पड़ता है। इसका कारण है पेट का ठीक से साफ ना होना। पेट साफ नहीं होने से लोगों को एसिडिटी, जलन, ऐंठन और खट्टी डकारें जैसी परेशानियां होती हैं। कुछ लोग तो इसका इलाज कराने के लिए दवा और चूर्ण का सहारा भी लेते हैं, लेकिन आज हम आपको कुछ ऐसी डिशेज के बारे में बता रहे हैं जो फाइबर से भरपूर हैं। इन्हें आप अपनी डाइट में शामिल कर पेट से संबंधित परेशानी को दूर कर सकते हैं। कद्दू के भुने बीज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्भनिरोधक गोली नहीं, बस खाएं ये चीज, नहीं होंगी प्रेग्नेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-castor-seeds-are-considered-as-natural-anti-pregnancy-pill/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 09:37:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-castor-seeds-are-considered-as-natural-anti-pregnancy-pill/</guid>
      <description>गर्भनिरोधक दवाइयों के साइड इफेक्ट किसी से नहीं छुपे हैं। अगर आप बिना इसका इस्तेमाल किये प्राकृतिक तरीके से प्रेग्नेंसी रोकना चाहती हैं तो आयुर्वेद के पास आपका हल है। हालांकि इस तरीके का इस्तेमाल करने से पहले अपने फैमिली डॉक्टर और आयुर्वेदिक विशेषज्ञ से सलाह-मशविरा जरूर कर लेनी चाहिए।  आयुर्वेद में अरंडी यानी कैस्टर के बीच को सबसे बढ़िया गर्भनिरोधक तत्व माना गया है। इसका इस्तेमाल करने के लिए सबसे पहले अरंडी के बीज को फोड़ें। उसके बाद उसमें मौजूद सफेद बीज को निकालें। इस बीज को एक गिलास पानी के साथ खा लें। कब करें अरंडी का सेवन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दाल-रोटी खाने का ना हो मन, तो इन टेस्टी सलाद से करें छोटी-छोटी भूख को बाय बाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/healthy-salads-to-take-in-brunch-or-lunch/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 13:05:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/healthy-salads-to-take-in-brunch-or-lunch/</guid>
      <description>अगर आप वजन कम करना चाहते हैं या ऑफिस में काम की बोरियत दूर करना चाहते हैं तो सबसे टेस्टी उपाय है सलाद। इन्हें बनाना में वक्त भी कम लगता है और इममें पोषण भी भरपूर मात्रा में होती है। एक नजर पांच आसान सलाद रेसिपी पर&amp;hellip; चना सलाद
प्रोटीन और फाइबर से भरपूर चना सलाद आद दिन में किसी भी वक्त खा सकते हैं। शाम की छोटी-छोटी वाली भूख मिटानी हो या फिर ब्रेकफास्ट, आप इसे बड़ी आसानी से बना सकते हैं और खा सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तिल के ये 10 फायदे जान जाओगे तो रोज खाओगे, चीन और जापान के लोग भी मानते हैं इसका दम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/makar-sankranti-2018-know-10-benefits-of-til-or-sesame-seed/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:16:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/makar-sankranti-2018-know-10-benefits-of-til-or-sesame-seed/</guid>
      <description>तिल भले ही आकार में बहुत छोटा होता है, लेकिन यह स्वास्थ्य के नजरिए से बहुत ही फादयेमंद होता है। चीन में ऐसा माना जाता है कि काले तिल में पाए जाने वाले पोषक तत्व बढ़ती उम्र से होने वाले नकारात्मक प्रभावों से बचाव में मदद करते हैं।  आहार विशेषज्ञ कविता देवगन ने खास बातचीत में इसकी खूबियां गिनाईं...  -भारतीय खानपान में तिल का बहुत महत्‍व है। सर्दियों के मौसम में तिल खाने से शरीर को ऊर्जा मिलती है और शरीर सक्रिय रहता है।   -तिल में कई प्रकार के प्रोटीन, कैल्शियम, विटामिन बी-कॉम्‍प्लैक्‍स और कार्बोहाइट्रेड आदि तत्‍व पाए जाते हैं, जिसके सेवन से तनाव दूर होता है और मानसिक दुर्बलता नहीं होती।  -35 की उम्र के बाद हड्डियों का बढ़ना रुक जाता है और मेनोपॉज के बाद महिलाओं में हड्डियों के टूटने का सिलसिला शुरू हो जाता है। ऐसे में काले तिल का सेवन उनके लिए फायदेमंद होता है, क्योंकि इसमें कैल्शियम और जिंक पर्याप्त मात्रा में पाया जाता है, जोकि हड्डियों को मजबूत रखते हैं। -वहीं तिल में विटामिन बी की मात्रा हमारी त्वचा को अच्छा बनाए रखती है और मधुमेह और कैंसर को बढ़ने से रोकता है।  ​-इसके अलावा प्राचीन समय से खूबसूरती बनाए रखने के लिए भी तिल का प्रयोग किया जाता रहा है। इसका उपयोग कई बीमारियों के इलाज और बढ़ती उम्र से निपटने के लिए किया जाता है। -तिल में मौजूद जिंक बालों की सेहत के लिए जरूरी है। इससे इम्यून सिस्टम भी अच्छा रहता है। तिल में मैग्नीशियम की अच्छी मात्रा पाई जाती है, जोकि उक्त रक्तचाप से निपटने में मदद कर सकती है। काली तिल में पाया जाने वाला फाइबर और अनसैचुरेटेड फैटी एसिड कब्ज के इलाज में मदद कर सकती है। हालांकि जिन लोगों को किडनी या पेट संबंधी समस्या है, उन्हें इसकी कम मात्रा लेनी चाहिए अथवा डॉक्टर की सलाह पर ही वे इसका सेवन करें।   - जापान में हरी सब्जियों और पके हुए स्नैक्स में काले तिल को मिलाया जाता है। भूरे और काले तिल की रोटियां भी बनाई जाती हैं। इसके अलावा कहीं-कहीं इसका इस्तेमाल सूखे मसाले बनाने में भी किया जाता है। - काला तिल कोरियन पकवान का भी हिस्‍सा है। कहने का मतलब यह है कि आप भी तिल को खाने में अलग-अलग तरीके से शामिल कर सकती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मकर संक्रांति 2018: इस बार घर पर बनाएं तिल का ये नमकीन स्नैक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/makar-sankranti-2018-easy-recepies-for-til-snacks-at-home/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:14:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/makar-sankranti-2018-easy-recepies-for-til-snacks-at-home/</guid>
      <description>मकर संक्रांति पर तिल खाने का खास महत्व है। तिल में पाए जाने वाले पोषक तत्व बढ़ती उम्र से होने वाले नकारात्मक प्रभावों से बचाव में मदद करते हैं। वैसे तो इस मौके पर बाजार पर तिल की कई मिठाई मिलती है, लेकिन घर पर बनी चीजों का स्वाद ही कुछ और होता है।   (अगली स्लाइड में जानें तिल टिकिया बनाने का सबसे आसान तरीका) तिल टिकिया बनाने की सामग्री</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> इस लोहड़ी अपनों को दें तिल और गुड़ की गर्मी, जानें लड्डू बनाने का आसान तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-lohri-know-the-lip-smacking-easy-recipe-of-til-gud-ladoo/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 10:43:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-lohri-know-the-lip-smacking-easy-recipe-of-til-gud-ladoo/</guid>
      <description>कड़ाके की सर्दी के बीच अपनो को प्यार की गर्मी से सराबोर करता त्योहार लोहड़ी बड़े ही धूमधाम के साथ मनाया जाता है। इस त्योहार पर तिल और गुड़ खाने का विशेष महत्व है। आइए इस लोहड़ी इस खास टेस्टी तिल के लड्डू की रेसिपी के साथ अपनों का मुंह मीठा करवाएं।   पढ़ें- तिल शरीर को गर्मी और ऊर्जा देता है। लोग अक्सर इसे बनी चीजों खासकर लड्डू का सेवन लोहड़ी और मकर संक्रांति पर करते हैं। ये टेस्टी लड्डू बनाने में जितने आसान है खाने में उतने ही टेस्टी होते हैं। आइए जानते है इन्हें बनाने के तरीके के बारे में।साम्रगी-</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>