<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>हेल्दी फूड on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B9%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A6%E0%A5%80-%E0%A4%AB%E0%A5%82%E0%A4%A1/</link>
    <description>Recent content in हेल्दी फूड on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jan 2018 10:17:58 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B9%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A6%E0%A5%80-%E0%A4%AB%E0%A5%82%E0%A4%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>मुर्ग मलाई कबाब, एक बार चखिए जनाब, बेगम अख्तर भी कर चुकी हैं तारीफ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-cook-murg-malai-kebab/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 10:17:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-cook-murg-malai-kebab/</guid>
      <description>शामी याअधिकतर बकरे के मांस से ही बनाया जाता है, लेकिन अब बनाने का रिवाज भी चल निकला है। वहीं, मलाई सरीखा ‘मुर्ग मलाई कबाब’ का नाम सुनते ही मुंह में पानी आ जाता है। मंद आंच पर पकने वाला यह कबाब मुंह में रखते ही घुलने वाला होता है।  मारे देश में कबाब अधिकतर बकरे के मांस से ही बनाए जाते हैं। वह चाहे शामी हो या सींक। टिक्कों की बात दीगर है, जिनकी दुनिया में मुर्ग और मछली का बोलबाला है। यूं तो तरह-तरह के मुर्ग के कबाब बनाने का रिवाज नया नहीं है। रेशमी कबाब नाम मुर्ग के कीमे से बने सींक कबाब को दिया जाता है। प्रसिद्ध गजल गायिका बेगम अख्तर ने एक बार अपने प्रशंसक कश्मीर नरेश हरि सिंह की खातिरदारी ‘मुर्ग शिकस्ता कबाब’ से की थी, जिसके बाद से यह हरिपसंद नाम से जाना जाने लगा। इसका उल्लेख महाराजा सैलाना ने अपनी राजसी व्यंजन विधि पुस्तक में भी किया है।   लखनऊ के आखिरी नवाब वाजिद अली शाह के नाम पर मुर्ग के सीने का केसरिया पुट लिए भरवां कबाब अवध के कुछ नफीस कारीगर बनाते हैं, जिसे शिकस्ता का पुरखा समझा जा सकता है। गाढ़े दही के साथ पिस्ते, किशमिश और बादाम की कतरनें इनकी रौनक बढ़ाती है। तंदूर में भूने जाने वाले कबाब अकसर खुश्क हो जाते हैं। अगर मुर्ग की बोटियों को माही तवे पर मंदी आंच पर तीन-चार घंटे की गलावट के बाद पकाया जाए, तब वह नरम भी रहते हैं और मसाला भी अंदर तक रच-बस जाता है। मुर्ग मलाई कबाब सींक की शक्ल में हो या शामी की, टिक्के या बोटी के कलेवर में हमारी तश्तरी में पेश किया जाए, वह अपना नाम तभी सार्थक कर सकता है, जब उस पर तीखे चटपटे चाट मसाले की परत न चढ़ी हो और न ही उसे जरूरत से ज्यादा आग से झुलसा कर सुखा दिया हो। -लखनऊ में ही मुर्ग के ‘पारचे’ चखने को मिलते हैं, जो मुर्ग के सीने के हड्डी रहित भाग से बनाए जाते हैं ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मिनटों में तैयार करें लजीज मटन एग कीमा, ये रही रेसिपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/in-few-minutes-prepare-this-mouthwatering-egg-mutton-keema/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 15:03:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/in-few-minutes-prepare-this-mouthwatering-egg-mutton-keema/</guid>
      <description>सामग्री  मटन कीमा 250 ग्राम  अंडे उबले हुए 4  मटर के दाने 250 ग्राम  तेल 4 बड़ा चम्मच  प्याज का पेस्ट आधा कप  टोमैटो प्यूरी आधा कप अदरक-लहसुन का पेस्ट 2 छोटा चम्मच  साबुत लाल मिर्च 2  जीरा 1 छोटा चम्मच लाल मिर्च पाउडर आधा छोटा चम्मच  मीट मसाला आधा छोटा चम्मच गरम मसाला आधा छोटा चम्मच  धनिया पाउडर आधा छोटा चम्मच  हल्दी पाउडर एक चौथाई छोटा चम्मच अदरक कद्दूकस किया हुआ एक चौथाई छोटा चम्मच  तेजपत्ता 2  नमक स्वादानुसार  बारीक कटा हरा धनिया सजाने के लिए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर ही कुकर में आसानी से बनाएं सुपर सॉफ्ट केक, वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1exi52b/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 12:14:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1exi52b/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>याद्दाश्त बढ़ानी है तो बादाम नहीं खाएं ये लाल फल, जल्द दिखेगा फर्क</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/instead-of-almond-now-eat-pomegranate-to-boost-your-memory/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 11:17:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/instead-of-almond-now-eat-pomegranate-to-boost-your-memory/</guid>
      <description>कहा जाता है कि याद्दाश्त बढ़ाने के लिए बादाम खाना चाहिए, लेकिन क्या आप जानती हैं कि अनार भी याद्दाश्त बढ़ाने में मददगार होते हैं। अनार को सबसे अच्छे पोषक तत्वों से भरपूर फलों में से एक माना जाता है। इसे कैंसर से लड़ने वाला, दिल की सेहत, इम्यूनिटी आदि को बढ़ाने के लिए अच्छा माना जाता है।   पढ़ें-  जर्मनी में हुए एक अध्ययन बताता है कि अनार में एक ऐसा केमिकल कंपाउंड होता है, जो हमारे दिमाग की कार्यक्षमता और याद्दाश्त को बेहतर करता है। पॉलीफेनोल नामक सूक्ष्म पोषक तत्व प्लांट बेस्ड फूड्स में पाया जाता है, जो न्यूरो डिजेनरेटिव बीमारियों से लड़ने में मदद करता है और यही सूक्ष्म तत्व अनार में भी मौजूद होता है।ये तत्व न केवल तनाव को कम करते हैं, बल्कि अन्य मानसिक बीमारियों से भी रक्षा करते हैं। वैज्ञानिकों का कहना है कि अनार में मिलने वाले पोषक तत्‍व याद्दाश्त बढ़ाने के साथ ही हमारे शरीर की रोग-प्रतिरोधक क्षमता को भी मजबूत करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना के खानपान में अगर ये बदलाव हो जाएं तो कभी नहीं बढ़ेगा वजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-fiber-chemistry-of-your-health/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 14:11:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-fiber-chemistry-of-your-health/</guid>
      <description>वजन को नियंत्रित करने के लिए लोग अलग-अलग नुस्‍खें आजमाते हैं। कभी खाना छोड़ते हैं, तो कभी व्यायाम की मदद लेते हैं। लेकिन इसे भी वे नियमित नहीं कर पाते हैं। इस कारण वजन कम करने का उनका सपना अधूरा ही रह जाता है।  अगर आप भी उन्हीं लोगों में शामिल हैं, तो अब आप अपने खानपान के तरीके पर ध्यान दें। हाल ही में हुए एक शोध में यह बात सामने आई है कि वजन को नियंत्रित रखने में फाइबर ज्यादा मददगार होते हैं।  फाइबर युक्त आहार न सिर्फ वजन को नियंत्रित करते हैं, बल्कि ये खून में शुगर की मात्रा को भी ठीक करते हैं। अगर रोज के खानपान में फाइबर युक्त चीजें शामिल हों, तो सेहत पर इसका बेहतर असर देखने को मिलता है। यह रिसर्च जनरल सेल होस्ट एंड माइक्रोब नाम की पत्रिका में छपी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में आसानी से बनाएं मुगलई पनीर, बनाने की विधि भी जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-lip-smacking-recipe-of-mughlai-paneer/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 11:35:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-lip-smacking-recipe-of-mughlai-paneer/</guid>
      <description>मुगलई व्यंजन गरिष्ठ एवं अधिक ऊर्जा प्रदान करने वाले होते हैं, क्योंकि इन व्यंजनों में देसी घी, गर्म मसालों और सूखे मेवों को पीसकर या साबुत रूप में प्रयोग किया जाता है। वैसे भी सर्दियां हैं, तो आप इन्हें आसानी से पचा भी सकती हैं।  पढ़ें-  सामग्री
ताजा पनीर 500 ग्राम, देसी घी या मक्खन 75 ग्राम, फ्राई प्याज 100 ग्राम, अदरक-लहसुन का पेस्ट 2 छोटा चम्मच, दही (फेंटा हुआ) 1&amp;frasl;2 कप, लौंग 4, बड़ी इलायची 2, तेजपत्ता 2, जावित्री एक, हल्दी पाउडर एक छोटा चम्मच, नमक स्वादानुसार, काजू, बादाम और पिस्ता 10-10 पीस, मावा (कद्दूकस किया हुआ) 25 ग्राम।यों बनाएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रेड बच जाने के बाद फेंके नहीं, बनाएं ये चटखारेदार डिश, ये रही रेसिपी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-recipe-of-dahi-aloo-bread/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 11:15:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-recipe-of-dahi-aloo-bread/</guid>
      <description>अगर आप भी अक्सर ब्रेड बच जाने के बाद उसे फेंक देते हैं तो ये खबर सिर्फ आपके लिए है। यकीन मानिए इस खबर को पढ़ने के बाद आप बची हुई ब्रेड को फेंकने से पहले दस बार सोचेंगे। आइए जानते हैं क्या है दही, ब्रेड और आलू से बनी चटखारेदार डिश की रेसिपी के बारे में।  ​ पढ़ें-  सामग्री
8-10 ब्रेड स्लाइस, 250 ग्राम आलू (उबला हुआ), 20-25 किशमिश टुकड़ों में कटी हुई, 2 कप गाढ़ा दही, एक कप मीठी इमली की चटनी, बारीक सेव (सजाने के लिए), तलने के लिए तेल, एक बड़ा चम्मच चाट मसाला और स्वादानुसार नमक।यों बनाएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ठंड की दुश्मन है ये खास सब्जी, दिल की बीमारी भी करेगी दूर और भी काफी फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/garlic-not-only-cure-heart-problems-but-have-magical-effects-to-protect-you-from-cold/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 17:14:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/garlic-not-only-cure-heart-problems-but-have-magical-effects-to-protect-you-from-cold/</guid>
      <description>अगर आप दिल से जुड़ी किसी बीमारी से पीड़ित हैं या फिर सर्दियों की मार झेलना आपके बस की बात नहीं तो इस रामबाण सब्जी की मदद लें। ये सब्जी न सिर्फ शरीर में बढ़ते कोलेस्ट्रॉल को बल्कि डायबिटीज के मरीजों के लिए भी वरदान है।  पढ़ें-  ठंड से छुटकारे के लिए नैचुरल एंटीबायोटिक
कई शोधों में अब यह बात पूरी तरह प्रमाणित हो चुकी है कि ठंड के दिनों में लहसुन के सेवन से सर्दी नहीं लगती। ठंड के दिनों में गाजर, अदरक और लहसुन का जूस बनाकर पीने से शरीर को एंटीबायोटिक्स मिलते हैं और ठंड कम लगती है।दांतों के दर्द में फायदेमंद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नाश्ते के लिए ऐसे झटपट तैयार करें बिना अंडे का ऑमलेट... </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewyru0/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 11:51:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewyru0/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मूंगफली के ये फायदे जान लेंगे तो कभी नहीं कहेंगे इसे टाइम पास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-need-to-know-about-benefits-of-peanuts/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 10:32:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-need-to-know-about-benefits-of-peanuts/</guid>
      <description>ठंड का मौसम हो और गर्म-गर्म मूंगफली न हो, ऐसा हो नहीं सकता। यूं कहे कि मूंगफली के बिना सर्दियां अधूरी है। अक्सर लोग इसे टाइम पास कहते है, लेकिन अगर आप इसके फायदे के बारे में जानेंगे तो इसे टाइम पास कहना भूल जाएंगे।  एंटीऑक्सिडेंट्स, विटामिन्स, मिनिरल्स आदि तत्व मूंगफली को बेहद फायदेमंद बनाते हैं। एंटीऑक्सिडेंट्स से भरपूर मूंगफली में विटामिन ई भरपूर मात्रा में पाया जाता है जो एक बेहतरीन एंटीऑक्सिडेंट है। यह तनाव को कम करता है और त्वचा को खूबसूरत बनाता है। तो सर्दियों में तनावमुक्त और दमकती त्वचा के लिए मूंगफली जरूर खाएं। गर्भवती महिलाओं के लिए मूंगफली का सेवन और भी फायदेमंद है। इसमें फोलेट नामक तत्व अच्छी मात्रा में होता है जो शरीर में कोशिकाओं के विभाजन में मदद करता है। साथ ही फोलेट गर्भ के भीतर शिशु को मस्तिष्क संबंधी समस्याओं से भी दूर रखता है। मूंगफली में प्रोटीन भी अच्छी मात्रा में होता है जो शरीर के विकास के लिए बहुत जरूरी है। ऐसे में न सिर्फ बच्चों को मूंगफली खिलाना बहुत फायदेमंद है बल्कि बॉडी बिल्डिंग के शौकीन युवाओं के लिए भी यह फायदेमंद है।  विटामिन बी का स्रोत मूंगफली में विटामिन बी3 अच्छी मात्रा में होता है जो याददाश्त और दिमाग के लिए बहुत जरूरी होता है। इसके अलावा, इसमें विटामिन बी कॉम्प्लेक्स भी अच्छी मात्रा में पाया जाता है।मूंगफली में ट्राइटोफन नामक अमीनो एसिड मौजूद होता है जो मस्तिष्क में सेरोटोनिन के उत्पादन में मदद करता है। जो लोग अवसाद में होते हैं उनके लिए मूंगफली का सेवन बहुत फायदेमंद है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर कुछ ही मिनटों में ऐसे बनाएं स्पेशल मसाला डोसा...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewevu2/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 14:09:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewevu2/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंह में पानी आ जाए ऐसे हैं ये आलू लॉलीपॉप कटलेट, 5 मिनट में करें तैयार  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewjf8v/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 15:25:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewjf8v/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात को ये 7 फूड खाने से पहले सौ बार सोचें, फायदे-नुकसान जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-should-never-eat-these-7-foods-at-night/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 12:58:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-should-never-eat-these-7-foods-at-night/</guid>
      <description>खाद्य पदार्थों के सेवन का समय काफी हद तक आपके स्वास्थ्य को प्रभावित करता है। फल स्वास्थ्यवर्धक होते हैं, लेकिन फलों को रात में खाने से बचना चाहिए। रात में फल खाने से ब्लड शुगर का स्तर प्रभावित होता है। ऐसे कौन-कौन से खाद्य पदार्थ हैं, जिन्हें रात में खाने से परहेज करना चाहिए, बता रही हैं सीनियर डाइटिशियन डॉ. हिमांशी शर्मा। केला- इसमें पोटैशियम, मैग्नीशियम और फाइबर होता है। लंच में इसका सेवन स्वास्थ्य के लिए अच्छा होता है। केले का सेवन प्रतिरक्षा तंत्र को मजबूत करता है। त्वचा में निखार लाता है, लेकिन रात में सोने से ठीक पहले केला खाते हैं, तो आपको बलगम और पाचन संबंधी समस्याएं हो सकती हैं। सेब- सेब फाइबर और एंटीऑक्सीडेंट्स का अच्छा स्रोत होता है। सुबह सेब खाने से इसमें मौजूद पेक्टिन नामक तत्व अद्भुत रूप से ब्लड शुगर को नियंत्रित रखते हुए कोलेस्ट्रॉल के स्तर को सही रखता है। रात में सेब खाने से शरीर में पेक्टिन आसानी से नहीं पच पाता है। आलू- यह स्टार्च, विटामिन सी एवं बी-6, फाइबर, मैग्नीशियम आदि का अच्छा स्रोत होता है। सुबह के समय आलू का सेवन आपके शरीर के कोलेस्ट्रॉल के स्तर को नियंत्रित करता है। यदि आप रात में आलू का सेवन करते हैं, तो इससे वजन बढ़ने की संभावना होती है। नट्स- इसमें ओमेगा-3 एसिड, वसा, विटामिन ई और अन्य पोषक तत्व प्रचुर मात्रा में पाए जाते हैं। ये हृदय को स्वस्थ रखते हैं। लंच में इनका सेवन ब्लड प्रेशर के स्तर को सही रखता है। रात में सेवन से इनमें मौजूद वसा आपका वजन बढ़ा सकते है। चीज- चीज कैल्शियम और विटामिन बी 12 का बहुत ही अच्छा स्रोत होता है। सुबह के समय चीज का सेवन सेहत के लिए काफी फायदेमंद होता है। अगर आप वजन बढ़ाना चाहते हैं, तो रात में सोने से पहले इसका सेवन करें। चावल- लंच में चावल खाना शरीर के मेटाबॉलिज्म को बढ़ाता है। रात में चावल खाने से वजन बढ़ सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेक्स लाइफ को बनाना चाहते हैं बेहतर, तो डाइट में जरूर शामिल करें ये चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-diet-which-can-do-wonders-to-your-sex-life/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 14:53:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-diet-which-can-do-wonders-to-your-sex-life/</guid>
      <description>भागती-दौड़ती जिंदगी में गलत खानपान, तनाव के बीच लोगों में आजकल की यौन क्षमता से जुड़ी कई समस्याएं होना बेहद आम बात है। ऐसे में अगर आप अपनी डाइट में घर पर मौजूद कुछ खास चीजों को शामिल कर लेंगे तो आपकी रोमांटिक लाइफ और भी बेहतर बन जाएगी।  पढ़ें- लहसुन
लहसुन में एलिसिन नामक रसायन मौजूद होता है जो शरीर में रक्त का प्रवाह तेज करता है और कामेच्छा बढ़ाने में मदद करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर चुटकियों में बनाए लजीज कढ़ाई मशरूम, पार्टी की बढ़ा देगा रौनक </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-kadai-mushroom-at-home-in-new-year-party/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 10:39:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-kadai-mushroom-at-home-in-new-year-party/</guid>
      <description>न्यू ईयर की पार्टी में अगर आप ये सोच रहे हैं कि क्या बनाए जिससे मेहमान इंप्रेस हो जाए तो कढ़ाई मशरूम आपके लिए बेस्ट ऑप्शन हो सकता है। इसे बनाना काफी आसान है। तो चलिए आपको कढ़ाई मशरूम बनाने की विधि बताते हैं।   पढे़ं-  कढ़ाई मशरूम बनाने के लिए सामग्री- 
मशरूम - 200 ग्राम
शिमला मिर्च - आधा कप कटी हुई
सूखा धनिया - 1 छोटा चम्मच</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वादगली: अमेरिका की सुपरहिट डिश &#39;बनाना फोस्टर&#39;, घर में ऐसे बनाइए...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-cook-american-banana-foster/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 12:29:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-cook-american-banana-foster/</guid>
      <description>अमेरिका में जरा सी रम, वनीला और चीनी को जला कर चाशनी तैयार की जाती है। फिर इस सॉस को हल्के तले हुए केले की कतलियों पर डाल कर इसे वनीला आइसक्रीम के साथ परोसा जाता है। इसे ही नाम दिया गया है ‘बनाना फोस्टर’।  केले की प्रमुख पहचान फल वाली है, भले ही कच्चे केले से कबाब भी तैयार किए जाते हैं, कोफ्ते भी और तरकारी तो आम है- कम से कम पूर्वी और दक्षिणी भारत में। हाल ही में हमारा ध्यान एक मित्र ने इस ओर आकर्षित किया कि अमेरिका में केले का इस्तेमाल एकाधिक मशहूर मिष्ठान की बुनियाद के रूप में किया जाता है। नए साल के मौके पर जब क्रिसमस पुडिंग और केक से मन भर जाता है, तब ‘बनाना फोस्टर’ नामक अमेरिकी व्यंजन अनायास लोकप्रिय हो जाता है।  जरा सी रम, वनीला और चीनी को लगभग जलाकर (कैरेमलाइज करना) चाशनी तैयार की जाती है। फिर उसके सॉस को हल्के तले केले की कतलियों पर डाल कर इसे वनीला आइसक्रीम के साथ परोसा जाता है। अपने देशवासियों को हम यह याद दिलाना चाहेंगे कि अमेरिकी ही केले की जमीन पर तीन स्वाद वाले आइसक्रीम अभिभूत रख कर ‘सन्डे’ बनाते हैं, जिसके ऊपर चॉकलेट या स्ट्रॉबेरी सिरप के साथ-साथ मेवे, सूखे मुरब्बे के टुकड़ों से सजावट की जाती है। ‘बनाना फोस्टर’ सॉस में भी अखरोट की गिरी का इस्तेमाल होता है। कभी-कभार ‘बनाना फोस्टर’ को आइसक्रीम के साथ नहीं, पर अंडे के घोल में लिपटे मीठे फ्रेंच टोस्ट के साथ भी पेश किया जाता है।   ‘बनाना फोस्टर’ से अभिभूत अपने मित्रों को हम बताना चाहते हैं कि मिठाई के रूप में केला चीन में भी चाव से खाया जाता है। ‘टॉफी बनाना’ को मैदे के घोल में पकौड़े की तरह डुबा कर तला जाता है। नाम मात्र की चीनी इस पर बुरकने का चलन है। बहरहाल, इतनी दूर का सफर तय करना भी गैर जरूरी है। केरल में पाझम् पोऴी (पाझम् पोरी) नामक मीठा व्यंजन पकाए जाने वाले केलों से तैयार किया जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने घर के किचन में तवे पर ऐसे बनाएं लजीज ब्रेड पिज्जा, वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1evcsok/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 14:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1evcsok/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादीशुदा जिंदगी में बरकरार रखना है &#39;फर्स्ट नाइट&#39; का रोमांच, तो केसर-दूध में मिलाकर जरूर पीयें ये चीज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/health-benefits-of-mishri-or-candy/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 08:36:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/health-benefits-of-mishri-or-candy/</guid>
      <description>आमतौर पर प्रसाद के रूप में खाई जाने वाली मिश्री के कई फायदे हैं। इनमें से एक है यौन शक्ति बढ़ाना। विशेषज्ञों के अनुसार मिश्री को भिंडी की जड़ के साथ मिलाकर खाने से सेक्स पावर बढ़ती है। इतना ही नहीं केसर और दूध के साथ मिश्री का सेवन करने से यौन दुर्बलता भी खत्म होती है। गला खराब होने या खराश की समस्या पर मिश्री को पानी में मिलाकर पीने से आराम मिलता है। मिश्री सेहत को फायदा पहुंचाने के साथ ताजगी भरी ड्रिंक के रुप में भी प्रयोग की जाती है। कई जगह पर मिश्री को पानी में मिलाकर पीया जाता है। इससे पाचन सही रहता है और तरावट भी मिलती है। मुंह के छाले होने पर मिश्री को इलायची के साथ मिलाकर पेस्ट बना लें। इस पेस्ट को छाले पर लगाएं। झट दूर होंगे छाले। नकसीर (नाक से खून निकलना) होने पर मिश्री को पानी में मिलाकर सूघंने पर आराम मिलता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुछ ही मिनटों में ऐसे बनाएं स्वादिष्ट लच्छा पराठा, वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eutejm/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 14:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eutejm/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन चीजों को खाने से होती है पथरी, आपको भनक तक नहीं लगेगी...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-eat-these-food-items-if-you-want-to-avoid-stones-in-body/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 19:09:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-eat-these-food-items-if-you-want-to-avoid-stones-in-body/</guid>
      <description>भले आप बाहर का खाना खाने से परहेज करते हों, भले ही आप रोज व्यायाम करते हों और सेहत का पूरा ख्याल रखते हों। लेकिन जाने-अनजाने ऐसी कई चीजें हैं, जिन्हें सेहतमंद मानकर हम रोजमर्रा के खाने में शामिल कर लेते हैं, असलियत में हमारे लिए जानलेवा साबित हो सकती है। एक नजर खाने-पीने की उन &#39;हेल्दी&#39; चीजों पर जिन्हें ज्यादा खाने से हमें पथरी की समस्या हो जाती है... शिमला मिर्च में ऑक्सलेट के क्रिस्ट्ल्स पाए जाते हैं जो कैल्शियम से मिलकर उसे बांध लेते हैं। इससे कैल्शियम ऑक्सलेट के ‌क्रिस्टल बनते हैं। यही पथरी होता है। &#39;द हेल्‍थ साइट&#39; के मुताबिक अगर आप शिमला मिर्च कम खाएं तो पथरी से बचे रह सकते हैं। अगर आपको पहले से पथरी है या पेट के कई रोगों से परेशान रहते हैं, तो ऑक्सलेट से भरपूर चॉकलेट को कम से कम लें। अगर आप खाली पेट चाय ज्यादा पीते हैं तो ये आपको पथरी जैसी गंभीर बीमारी दे सकता है। पथरी से बचना चाहते हैं तो चाय की लत छोड़ दें। टमाटर के बीजों में भी ऑक्सलेट की भारी मात्रा पाई जाती है इसलिए बेहतर होगा कि टमाटर का इस्तेमाल करते हुए उसके बीजों को निकाल ही दें।सीफूड्स में भारी मात्रा में प्यरीन्स मिलता है। इसके सेवन से यूरिक एसिड शरीर में ज्यादा बनती है। इससे यूरिक एसिड स्टोन बनने के चांसेज भी बढ़ जाते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में चाहिये गर्मी का एहसास तो खाने में डालें ये चीज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-spice-in-winters-to-stay-healthy/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 11:01:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-spice-in-winters-to-stay-healthy/</guid>
      <description>जिसे देखो, वह सर्दी से ठिठुर रहा है। कोई रजाई से बाहर आने में दस बार सोचता है, तो कोई खुद को गर्म कपड़ों के बोझ तले दबा लेना चाहता है। ठंड है कि फिर भी पीछा ही नहीं छोड़ रही। सर्दी का मौसम उनके लिए काफी तकलीफों भरा होता है, जो शारीरिक रूप से कमजोर होते हैं। इन दिनों सर्दी-खांसी, बुखार, गले में खरास आदि कुछ आम बीमारियों से लोग परेशान रहते हैं। मौसमी बदलाव के कारण हुई इन बीमारियों के लिए दवा खाने से बचें। आखिर करें तो क्या करें?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नाचोज के नखरे: सिनेमाहॉल में जमकर खाते हो, ये बनती कैसे है पता भी है!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/intresting-facts-about-mexican-snacks-nacho-and-tacos/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 09:15:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/intresting-facts-about-mexican-snacks-nacho-and-tacos/</guid>
      <description>मक्के के आटे से तैयार मैक्सिकन नाचोज का स्वाद तभी मजेदार लगता है, जब इसके साथ मिर्च की तीखी चटनी सालसा भी हो। ये इतने क्रिस्पी होते हैं कि आप स्नैक्स के तौर पर इन्हें खा सकते हैं। सालसा नहीं, तो टोमैटो केचअप या मायोनीज भी इसका स्वाद दोगुना कर सकते हैं। जाड़े के मौसम में खाने-पीने की बहार रहती है। कभी गाजर का हलवा, तो कभी गोंद-मेथी के लड्डू। पंजाब में मक्के की रोटी और सरसों के साग का मुकाबला कोई और सौगात नहीं करती। मालवे में इन्हीं दिनों खाई-खिलाई जाती है मक्के की खीस। विदेशी जायके चख चुके भारतीय इस बात से अनजान नहीं कि मकई जितनी हमें प्रिय है, उतनी ही मैक्सिको वासियों को भी। मकई के आटे से तैयार किए जाने वाले टाकोज और नाचोज आलू की चिप्स की तरह भांति-भांति के स्वाद वाले पैकेटबंद बाजार में नजर आने लगे हैं।  नाचो हो या टेको, दोनों को ही मक्के की चपटी रोटी से बनाया जाता है, जिसे तोरतिया कहते हैं। यदि रोटी को काटकर छोटे-छोटे तिकोनो के रूप में चिप्स की तरह सख्त परोसा जाए, तो इसे नाचोज कहते हैं। कुछ लोगों का मानना है कि इग्नेशियस नाचोज नाम के एक रसोइये ने इन्हें 1940 के दशक के मध्य में ईजाद किया था। वैसे ईजाद शब्द का प्रयोग ठीक नहीं लगता, क्योंकि मकई और मकई के आटे का चलन मैक्सिको में यूरोप से हिस्पानियों के आने के पहले से होता आ रहा है। हां, चिप्स की तरह इन्हें किसी रायतेनुमा गाढ़ी चटनी के साथ पहले पहल किसी साहब ने परोसकर नाम कमाया हो सकता है। अक्सर नाचोज के साथ चीज डिप पेश किया जाता है, जिसका तीखापन मैक्सिको की प्रसिद्ध जैलपेनो मिर्ची की देन होता है। टाकोज अर्द्धचन्द्र आकार के होते हैं और इनके लिए बेली जाने वाली टॉर्टिया रोटी बड़ी पूरी के आकार की होती है। पिज्जा की तरह पहले इसकी सतह पर टमाटर की चटनी बिछाई जाती है। फिर अपनी पसंद के अनुसार इसमें किस्म-किस्म के मांस की छोटी-छोटी कतरने या हरी सब्जियां और फल आदि के टुकड़े भर सकते हैं। इसे और चटपटा बनाने के लिए हरी चटनी, जिसे सालसा कहते हैं, इसमें ऊपर से डाली जा सकती है। मैक्सिको की यह गुझिया नरम कलेवर वाली भी होती है और इसे तलकर सख्त भी बना सकते हैं।  टाकोज सड़क छाप खाना है जैसे, हमारे यहां चाट और स्पेन में टिन्चोस या तपास नामक खाद्य पदार्थ होते हैं। इन्हें अल्पाहार के रूप में बिना तकल्लुफ के हाथ से उठाकर चलते-फिरते खाया जा सकता है। पर यह सुझाना गलत होगा कि मैक्सिको वालों ने इसे स्पेन वालों से ग्रहण किया। लगता तो यह है कि हिस्पानी साम्राज्यवादी ही नकलची है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फ्रूट फैक्ट: तनाव दूर करता है यह फल, व्रत करने वालों को जरूर खाना चाहिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eat-sweet-potato-to-remove-stress-and-feel-energised/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 09:14:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eat-sweet-potato-to-remove-stress-and-feel-energised/</guid>
      <description>शकरकंद यानी मीठा आलू। इसकी पैदावार अमेरिका में 5000 वर्ष पहले हुई थी। इसके बाद फिलिपीन होते हुए यह चीन, जापान, मलेशिया और भारत आया, जहां व्यापक रूप से इसकी खेती होती है। इसमें विटामिन ए की मात्रा ज्यादा होती है, इसलिए इसे ऊर्जा उत्पादक आहार कहा जाता है।  साउथ-ईस्ट अमेरिका में शकरकंद आहार का महत्वपूर्ण हिस्सा रहा है, लेकिन 20वीं सदी के मध्य में इनका उपयोग कम होने लगा। इसकी खेती उष्णकटिबंधीय और गर्म तापमान क्षेत्रों की जाती है, जहां उनके विकास के लिए पर्याप्त पानी हो। यह उच्च मात्रा वाला स्टार्च फूड है, जिसके 100 ग्राम में 90 कैलोरीज होती हैं। शकरकंद खाने में मीठा होता है। इसके सेवन से मोटापा, मधुमेह, हृदय रोग आदि जोखिम को कम होते हैं। इसके सेवन से इम्यून सिस्टम मजबूत होता है। इसमें मौजूद हाई पोटैशियम तनाव से राहत दिलाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पार्टी डिश रेसिपी: क्रिसमस पर बनाएं पनीर पसंदा, बनाने का तरीका भी है आसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/easy-recepie-of-paneer-pasanda/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 11:33:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/easy-recepie-of-paneer-pasanda/</guid>
      <description>सामग्री पनीर 250 ग्राम टमाटर प्यूरी 1 कप  प्याज 2 लहसुन 5 कलियां अदरक 1 टुकड़ा हरी मिर्च 2  काजू का पेस्ट 1 बड़ा चम्मच कसूरी मेथी आधा छोटी चम्मच हल्दी पाउडर आधा छोटी चम्मच  धनिया पाउडर आधा छोटी चम्मच लाल मिर्च पाउडर 1 छोटा चम्मच गरम मसाला स्वादानुसार  जीरा पाउडर 1 छोटा चम्मच  मलाई (क्रीम) 1&amp;frasl;2 कप बड़ी इलायची 2 तेज पत्ता 1 नमक स्वादानुसार  तेल 4 बड़े चम्मच बारीक कटा हरा धनिया 1 छोटा चम्मच  पनीर पसंदा बनाने का तरीका- प्याज को काटकर 10 मिनट के लिए गर्म पानी में रख दें। उसके बाद प्याज का पेस्ट तैयार कर लें। अदरक, लहसुन और हरी मिर्च को अलग पीस लें। कड़ाही में तेल गर्म कर पनीर को हल्का फ्राई करें। पनीर के टुकड़ों को प्लेट में निकाल लें। गर्म तेल में तेज पत्ता और बड़ी इलायची डालें। तेज पत्ता हल्का भूरा हो जाए, तो इसमें अदरक, लहसुन, हरी मिर्च का पेस्ट डालकर हल्की आंच पर पकाएं। जब मिश्रण भुन जाए, तो इसमें टमाटर प्यूरी डाल दें। तेल छोड़ने तक मिश्रण को पकाएं। अब इसमें काजू का पेस्ट मिलाएं। ग्रेवी में लाल मिर्च, हल्दी, गरम मसाला, धनिया, जीरा पाउडर और नमक मिक्स कर पांच मिनट तक पकाएं। मिश्रण में एक बड़ा कप पानी डालें और कुछ देर पकने दें। हल्का उबाल आने पर कसूरी मेथी, पनीर और क्रीम डालकर दस मिनट तक पकाएं। पनीर पंसदा तैयार है। हरा धनिया से सजाकर रोटी या नान के साथ गर्मा-गर्म परोसें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सफेद हो रहे हैं बाल तो उन्हें कलर करने की बजाए खाएं ये चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eat-these-five-tings-to-avoid-grey-hair/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 09:54:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eat-these-five-tings-to-avoid-grey-hair/</guid>
      <description>सफेद बालों से परेशान हैं या धीरे धीरे काले बाल अब सफेद होने लग गए हैं तो उन्हें अभी भी रोक सकते हैं। बालों को काला रखने के लिए कुछ विटामिन बहुत जरूरी होते हैं। इसलिए अपनी डाइट में इन चीजों को शामिल जरूर करें... बादाम 
बादाम में कॉपर और विटामन ई होता है जो बालों के लिए फायदेमंद है। इसीलिए बाजार में मिलने वाले तेल में भी बादाम होता है। इसे ज्यादा से ज्यादा खाएं। चॉकलेट, मशरूम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह भिगो कर पति को सुबह जरूर खिलाएं  चने, बढ़ जाएगी मर्दानगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/men-should-eat-gram-to-increase-sperm-count-and-get-rid-of-impotency/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 09:47:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/men-should-eat-gram-to-increase-sperm-count-and-get-rid-of-impotency/</guid>
      <description>अगर शरीर कमजोर होने के साथ साथ वीर्य में कमी हो तो चनों को चीनी के बर्तन में रात को ही भिगोकर रख दें। सुबह इसे पानी से निकाल कर चबा-चबा कर खाएं और इसका पानी भी पी लें। दो सप्ताह ये क्रिया करने से वीर्य में बढ़ोतरी होती है और पौरुष से जुड़ी परेशानियां खत्म हो जाती हैं। एक कटोरी भीगे हुए चने रोज पांच बादाम के साथ चबा-चबा कर खाएं। इससे शरीर मजबूत होता है और यौन शक्ति बढ़ती है। भीगे चनों को दूध के साथ खाने से मांसपेशियां और पुट्ठे मजबूत होते हैं। आयुर्वेद में कहा गया है कि रात भर भीगे हुए चने का पानी पीने से शरीर में घट रहा स्पर्म फिर से बनने लगता है और शरीर पुष्ठ होता है। भीगे हुए चने के पानी में अगर शहद मिलाकर पिया जाए तो सालों पुरानी नपुंसकता समाप्त हो जाती है। भीगे हुए चने सुबह-शाम चबाकर खाने के बाद अगर शहद मिलाकर गुनगुना दूध पिया जाए तो इंपोटेंसी खत्म होती है। सुबह-सुबह धीमी आंच पर सेंके हुए चने पीसकर उसमें शक्कर मिला लें। इसके साथ एक गिलास गाय का दूध और एक चम्मच देसी घी का भी सेवन करें। पढ़ें:  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुड़ और जीरा मिलकर करते हैं कमाल, बीमारियों को कह देंगे बाय-बाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ertpu6/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 11:28:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ertpu6/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जाना है &#39;उनके&#39; करीब, तो सर्दियों में जरूर करें इन चीजों का सेवन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-aphrodisiac-or-love-food-will-increase-romance-in-your-life/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 18:15:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-aphrodisiac-or-love-food-will-increase-romance-in-your-life/</guid>
      <description>अगर आपको महसूस हो रहा है कि पार्टनर से आपकी दूरी बढ़ती जा रही है या फिर आपमें उनकी &amp;lsquo;दिलचस्पी&amp;rsquo; कम होती जा रही है, तो आपको अपनी डाइट में &amp;lsquo;लव फूड&amp;rsquo; को जगह जरूर देनी चाहिये। लव फूड को ऐफ्रडिजीऐक भी कहते हैं।  लव फूड उन चीजों को माना जाता है जिन्हें खाने के बाद सेक्सुअल डिजायर बढ़ती है। वैसे तो चॉकलेट, वनीला, रेड वाइन आदि सबसे पॉपुलर ऐफ्रडिजीऐक हैं। इन सबके अलावा आपकी रसोई में पड़ी ये मामूली चीजें आपकी जिंदगी में क्या कमाल कर सकती हैं, शायद आप नहीं जानते हैं&amp;hellip; गाजर में विटामिन ए भारी मात्रा में होता है और यह विटामिन स्पर्म काउंट बढ़ाता है। यही नहीं, शोध कहता है कि गाजर खाने वाले पुरुष महिलाओं को ज्यादा आकर्षक लगते हैं। लहसुन में कामोत्तेजक गुण होते हैं। ये शरीर में रक्त का बहाव अच्छा रखता है और ब्लड वेसेल को फैलाता है। इसके अलावा प्याज सेक्शुअल अंगों की सेहत सुधारता है और कामेच्छा बढ़ाता है। इसे नियंत्रित मात्रा में खाना अच्छा रहता है। चुकंदर में नाइट्रेट होते हैं जो जननांग में रक्त बहाव बढ़ते हैं और उन्हें फैलाते हैं। ऐसा होने से कामेच्छा बढ़ती है। यह नहीं, ये हार्मोन को भी संतुलित करता है जिससे परफॉर्मेंस अच्छी होती है। भिंडी में कुछ विटामिन और जिंक की मात्रा ज्यादा होती है। शरीर में अगर जिंक की कमी हो तो संभोग से जुड़ी परेशानियां सामने आती है इसलिए भिंडी का सेवन करने से ये दूर हो सकती हैँ। शरीर में सही मात्रा में विटामिन होने से जल्दी थकान होने की समस्या भी दूर होती है और कामेच्छा बढ़ती है। एक कटोरी पालक का सूप पी लेने भर से कामेच्छा बढ़ती है क्योंकि ये संभोग से जुड़े उन अंगों में खून का बहाव सुधारता है। अगर आप पालक नहीं खाना चाहते तो टमाटर का सेवन जरूर करें। टमाटर को लाल रंग देने वाला तत्व लाइकोपीन मौजूद होता है जो कामेच्छा बढ़ाता है। पुरुषों की भी क्षमता सुधारता है और प्रोस्टेट कैंसर की संभावना को कम करता है। पुरुषों में मर्दानगी घटाने वाले लक्षणों को कम करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घी खाने से नहीं बढ़ेगा वजन, डर से खाना बंद तो नहीं कर दिया ?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1erb0su/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 15:22:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1erb0su/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन चीजों को खाने के बाद भूल कर भी ना करें दूध का सेवन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-drink-milk-or-its-product-after-eating-these-food-items/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:57:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-drink-milk-or-its-product-after-eating-these-food-items/</guid>
      <description>दूध को पूरा आहार कहा जाता है। इसमें विटामिन, प्रोटीन, लैक्टॉस, शुगर और मिनरल सभी तत्व पाए जाते हैं। अगर आप दूध के साथ तला-भुना या नमकीन खातें है तो इनका पाचन आसानी से नहीं हो पाता। लगातार इसे खाने से त्वचा के रोग हो सकते हैं। दूध और तिल को कभी साथ नहीं खाना चाहिए। कई लोग नाश्ते में दूध के साथ ब्रेड-बटर लेते हैं लेकिन दूध अपने आप में पूरा आहार है। इन सब चीजों का साथ में सेवन करने से पेट में भारीपन महसूस होता है क्योंकि आयुर्वेद के अनुसार, प्रोटीन, कार्बोहाइड्रेट और फैट की अधिक मात्रा एक-साथ नहीं लेनी चाहिए। इसलिए दूध को अकेले लेना ही बेहतर है। दूध पीने के पहले, बाद में और साथ में कभी फल नहीं खाने चाहिए। अगर आप दूध के साथ अन्नास, संतरे जैसे खट्टे फल खाते हैं तो ये आपको नुकसान पहुंचाते हैं। इससे खाना सही से नहीं पचता और उल्टी की संभावना रहती है। इसके अलावा दूध और केला भी नहीं खाना चाहिए क्योंकि दूध और केला दोनों ही कफ बनाता है। दोनों को साथ खाने से कफ तो बढ़ता ही और पाचन पर भी असर पड़ता है।  दूध के साथ दही कभी नहीं खानी चाहिए। इन्हें साथ खाने से एसिडिटी, गैस और उल्टी की समस्या हो सकती है। दही खाने के करीब एक से डेढ़ घंटे बाद दूध पीना चाहिए। उड़द की दाल के साथ कभी भी दूध का सेवन ना करें। दूध और मछली को कभी भी साथ में नहीं खाना चाहिए क्योंकि इससे गैस, एलर्जी और त्वचा संबंधित बिमारियां हो सकती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डाभ चिंगड़ी: बीमारियों से दूर रखेगी दूध और मछली से बनी ये डिश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/intresting-facts-about-bengali-seafood-cuisine-daab-chingri-made-with-coconut-and-shrimps/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:44:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/intresting-facts-about-bengali-seafood-cuisine-daab-chingri-made-with-coconut-and-shrimps/</guid>
      <description>आमतौर पर माना जाता है कि मछली और दूध का कॉम्बिनेशन शरीर के लिए नुकसानदेह होता है। लेकिन नारियल के दूध और झींगा मछली से बनी बंगाली डिश डाभ चिंगड़ी ना सिर्फ सेहत के लिहाज से बल्कि मिर्च मसालों से दूरी बनाकर चलने वालों के लिए जबरदस्त ऑप्शन है।  बंगाली खानपान में सीफूड खासकर प्रॉन्‍स की बात ही कुछ अलग है। विशेष मसालों और नारियल की मलाई के साथ तैयार डाभ चिंगड़ी यानी प्रॉन्स को जब नारियल के खोल में पेश किया जाता है, तो यह डिश देखने लायक होती है। नारियल के दूध की हल्की-सी मिठास का बहुत अच्छा मेल झींगे के कुदरती स्वाद के साथ होता है।  हिंदी पट्टी में रहने वालों के लिए अभी कुछ समय पहले तक डाभ एक अपरिचित नाम था और चिंगड़ी भी एक दुर्लभ खाद्य पदार्थ। ‘डाभ’ यानी हरा नारियल और ‘चिंगड़ी’ अर्थात् झींगा मछली। हरा नारियल लगभग सभी जगह नजर आता है, जिसका मीठा पानी किसी भी बोतलबंद कोल्ड ड्रिंक को आसानी से मात दे सकता है। कुछ लोग नारियल के पानी के नहीं, उसकी मलाई के दीवाने होते हैं और अपनी पसंद के अनुसार ही नारियल कटवाते हैं।  जितना बड़ा झींगा, फायदा उतना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेथी पनीर: हेल्थ और टेस्ट का जबरदस्त कॉम्बिनेशन है ये डिश, 15 मिनट में ऐसे बनाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/easy-recipe-of-methi-paneer-dish/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:44:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/easy-recipe-of-methi-paneer-dish/</guid>
      <description>मजेदार वेज डिश बनाना हो, तो दिमाग में सबसे पहले पनीर का ख्याल आता है। बच्चे भी इसे बहुत पसंद करते हैं। अगर सर्दियों में आप पनीर की कोई डिश बनाने जा रही हैं तो उसमें मेथी जरूर डालें जिससे स्वाद के साथ साथ सेहत का भी ख्याल रखना आसान हो जाएगा।   ये है मेथी पनीर बनाने का सबसे आसान तरीका-  जरूरी सामग्री  पनीर 500 ग्राम  मेथी पत्ता 250 ग्राम गरम मसाला पाउडर एक छोटा चम्मच  हल्दी पाउडर आधा छोटा चम्मच  हरी इलायची तीन-चार  जीरा एक छोटा चम्मच  दही आधा कटोरी  हींग चुटकी भर  घी दो बड़े चम्मच  लाल मिर्च पाउडर एक छोटा चम्मच  नमक स्वादानुसार पानी आधा कप  प्याज अदरक लहसुन पेस्ट दो बड़ा चम्मच </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में घटाना है वजन तो जरूर खाएं ये फल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-guava-helps-in-weight-loss/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 18:19:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-guava-helps-in-weight-loss/</guid>
      <description>सर्दियां शुरू होते ही एक से बढ़कर एक डिशेज खाने का और चाय-कॉफी का दौर तेज हो जाता है। ठंड की वजह से हमारा चलना फिरना भी कम हो जाता है। पसीना होता नहीं, तो प्यास भी कम लगती है। लिहाजा, हम पानी भी कम पीते हैं। ऐसे में वजन तो बढ़ेगा ही।   लेकिन इस मौसम में सुबह-सुबह सैर पर जाना भी तो मुनासिब नहीं। फिर क्या करें? वजन कम करना है तो अमरूद खाएं। विटामिन ए और सी इसमें भरपूर मात्रा में होती है। 100 अमरूद में 212 मिलिग्राम विटामिन सी पाया जाता है। विटामिन सी हमारे शरीर में मौजूद फ्री रैडिकल्स को नष्ट करता है। बाकी फलों की तुलना में अमरूद में कम कैलोरी होती है। 100 ग्राम अमरूद खाने से 51 कैलोरी और 38 किलो कैलोरी एनर्जी मिलती है। इस वजह से डायबिटीज से पीड़ित लोग भी इसे बेफिक्र होकर खा सकते हैं।  अमरूद में सेब और केले से ज्यादा फाइबर मौजूद होता है। 100 ग्राम अमरूद में 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्रिसमस डे पर अपने घर में बनाएं ऑरेंज केक, रेसिपी भी जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-your-christmas-special-with-this-delicious-orange-cake-know-the-recipe/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:45:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-your-christmas-special-with-this-delicious-orange-cake-know-the-recipe/</guid>
      <description>कुछ ही दिनों बाद आने वाला है। इस खास अवसर के लिए ज्यादातर लोग केक बनाते हैं। अगर आप भी केक बनाने की सोच रही हैं, तो ये खास रेसिपी आपके लिए सामग्री
एक कप मैदा, एक कीनू या संतरा, दो छोटे चम्मच अलसी के पाउडर, चीनी (बारीक पीसे हुए) आधा कप, ¼ छोटा चम्मच बेकिंग सोडा, ½ छोटा चम्मच बेकिंग पाउडर और ½ कप रिफाइंड तेल।वि‌धि
ऑरेंज केक बनाने के लिए संतरे का जेस्ट निकाल लें। इसके लिए संतरे को छिलके सहित कद्दूकस कीजिए और ½ छोटा चम्मच जेस्ट निकालकर किसी अलग बर्तन में रख लें। एक अलग बर्तन में मैदा लें। इसमें बेकिंग सोडा और बेकिंग पाउडर डालकर दो बार छान लें, ताकि बेकिंग सोडा मैदे में अच्छी तरह से मिक्स हो जाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दलिया खाने से पहले इसके फायदे ही नहीं नुकसान भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-ever-heard-of-the-side-effects-of-eating-too-much-oatmeal/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 09:43:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-ever-heard-of-the-side-effects-of-eating-too-much-oatmeal/</guid>
      <description>आजतक आपने दलिया खाने के कई फायदे सुने होंगे पर क्या आप जानते हैं इसका अधिक सेवन करना भी आपकी सेहत को नुकसान पहुंचा सकता है। यकिन नहीं होता तो पढ़ें ये खबर।  पढ़ें- दलिया वैसे तो आपके शरीर में सभी पोषक तत्वों की कमी को पूरा करता है। अगर आप नाश्ते में दलिया खाते हैं तो दिनभर तरोताजा महसूस करते होंगे लेकिन क्या आपको पता है इसके कई फायदे होने के साथ इसके बड़े नुकसान भी हो सकते है। जी हां आपने सही सुना नुकसान। फाइबर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कभी भी खराब हो जाता है मूड, समय रहते बदल लें अपनी डाइट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-diet-change-your-mood-from-bad-to-good/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 17:35:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-diet-change-your-mood-from-bad-to-good/</guid>
      <description>आजकल किसी के मूड के बारे में कुछ नहीं कहा जा सकता। एक पल में गुस्सा में तो कभी भावुक हो जाता है। ऑफिस का टेंशन, ट्रैफिक में प फंसते ही मूड खराब हो जाता है। अगर आपका मूड भी कुछ ऐसा ही जाता है आपको अपने डाइट पर ध्यान देने की जरूरत हैं।  कई शोधों में यह बात अब प्रमाणित हो चुकी है कि विटामिन्स बी, मिनिरल्स आदि से भरपूर कुछ ऐसी डाइट हैं जिनके सेवन से आपका मूड बेहतर होता है और आप तरोताजा महसूस करते हैं। मस्तिष्क में मौजूद सेरोटोनिन, डोपामाइन और नोरेपाइनफअराइन जैसे तत्वों का हमारे मूड से गहरा संबंध होता है और जिस डाइट से इन्हें बनाने में मदद मिलती है उनका सेवन हमारे मूड को तरोताजा रखता है। अखरोट में ओमेगा 3 फैटी एसिड और मैग्नीशियम भरपूर मात्रा में पाया जाता है जो मस्तिष्क में सेरोटोनिन के स्तर को तेजी से बढ़ाता है। इसके सेवन न सिर्फ तनाव दूर होता और आप अच्छा महसूस करते हैं बल्कि नकारात्मकता दूर होती है और नींद भी अच्छी आती है। शकरकंद में कार्बोहाइड्रेट भरपूर मात्रा में होता है जो मस्तिष्क में सेरोटोनिन को बढ़ाने में मदद करता है जिससे मूड अच्छा रहता है और नींद अच्छी आती है। दही कैल्शियम का प्रमुख स्रोत है जिसके सेवन से मूड तरोताजा हो जाता है। खासतौर पर महिलाओं के लिए इसका सेवन और भी फायदेमंद है क्योंकि यह मासिक धर्म के दौरान उनके व्यवहार में आने वाली झुंझलाहट को कम करता है। मासिक धर्म के दौरान उनके शरीर में होने वाले हार्मोनल बदलाव और एस्ट्रोजेन- प्रोगेस्टेरोन के संतुलन को बनाए रखता है। केला जितना खाने में सुपाच्य है, उतना ही मूड को तरोताजा करने के लिए जरूरी है। इसमें कार्बोहाइड्रेट्स के अलावा पोटैशियम, विटामिन बी 6 और मैग्नीशियम अच्छी मात्रा में होता है। रोज सुबह नाश्ते में केला खाने से दिन भर मूड अच्छा रहता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>याददाश्त को तेज रखने में कारगार है ये फल, रोज खाने से होगा कमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/4-natural-ways-to-keep-your-brain-sharp-and-vibrant/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 08:42:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/4-natural-ways-to-keep-your-brain-sharp-and-vibrant/</guid>
      <description>अगर आप भी अक्सर चीजें रखकर भूल जाते हैं जिसकी वजह से आपको लोगों की कई बातें सुननी पड़ती हैं तो अपने दिमाग को तेज और मजबूत बनाने के लिए डाइट में इन चीजों को शामिल करना न भूलें।   पढ़ें- दही
दही में मौजूद अमीनो एसिड न सिर्फ याददाश्त तेज करता है बल्कि यह तनाव से राहत दिलाने में भी सहायक है। आप इसमें अपनी पसंद के फल मिलाकर इसे एक सेहतमंद नाश्ते के रूप में अगर रोज लेंगे तो आपका दिमाग हमेशा दुरुस्त रहेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आपने कभी खाई है उत्तराखंड की ये फेमस मिठाई?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-all-about-bal-mithai/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 09:59:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-all-about-bal-mithai/</guid>
      <description>हिंदुस्तान के बहुत सारे शहरों और कस्बों की पहचान वहां की खाने-पीने की चीजों से जुड़ी है। लखनऊ के कबाब, हैदराबाद की बिरयानी, और जोधपुर के मिर्ची बड़ों का नाम सभी ने सुना है। दिलचस्प बात यह है कि छोटे-छोटे कस्बे भी अपने मिठाई या नमकीन पर कम फक्र नहीं करते। अल्मोड़ा, हिमालय की गोद में बसा एक जिला मुख्यालय है। यहां की जेल में कभी नेहरू बंदी रहे और यहीं से होते बापू कौसानी पहुंचे, जहां उन्होंने गीता की अनासक्ति योग नामक टीका लिखी। इनसे पहले विवेकानंद और गुरुदेव रवीन्द्रनाथ टैगोर भी यहां पहुंच चुके थे। पता नहीं इनमें किस-किस ने ‘बाल मिठाई’ का आनंद लिया होगा, जो यहां की सबसे मशहूर सौगात समझी जाती है।   पढे़ं- इसके आविष्कार की दावेदारी जोगालाल साह की है, जिन्होंने 19वीं सदी में कभी पड़ोस के गांवों में बने दानेदार खोए को मंदी आंच में भूनकर उसे ‘चॉकलेट’ का रंग दे दिया था। स्वाद कुछ-कुछ भिंड के जले दूध के पेड़े जैसा महसूस होता है, पर बाल मिठाई का आकार न तो पेड़े जैसा होता है न बर्फीनुमा। यह चार-पांच लंबी चौकोर नली की शक्ल में मिलती है और इसकी बाहरी सतह होमियोपैथी की दवाई सरीखी चीनी के दानों से सजी रहती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर के लिए बेहद फायदेमंद होता है, इस तरह बनाएं मशरूम का चटपटा सूप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-magical-health-benefits-of-eating-mushroom/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 10:16:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-magical-health-benefits-of-eating-mushroom/</guid>
      <description>विश्वभर में मशरूम की लगभग 38 हजार प्रजातियां हैं। इनमें से 700 खाने योग्य और 270 का उपयोग चिकित्सा पद्धति में किया जाता है। न्यूटि्रशनिस्ट कविता देवगन से जानिए मशरूम की कुछ खास रोचक बातें।  पढ़ें- मशरूम के फायदे
मशरूम एक तरह का प्रोबायोटिक फूड भी है। इससे बीमारियों से लड़ने में मदद मिलती है। यह इम्यूनिटी सिस्टम को बढ़ाता है, साथ ही भोजन को शरीर के अलग-अलग हिस्सों में पहुंचाने में मदद करता है। चूंकि इसमें जिंक होता है, जिससे शरीर की व्हाइट गुड सेल्स को मजबूती मिलती है, यह शरीर में बीमारियों से लड़ पाते हैं। मशरूम को आसानी से पचाया जा सकता है और पेट की बीमारियों से निपटने के लिए भी अच्छा होता है। इसमें विटामिन बी2 और विटामिन बी3 भी पाया जाता है। दोनों ही मेटाबॉलिज्म को सक्रिय बनाने में मदद करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना 20 ग्राम इस ड्राइफ्रूट को खाना मतलब, हर बीमारी को दूर से नमस्ते</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/a-handful-of-nuts-can-cure-you-from-many-diseases/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 17:36:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/a-handful-of-nuts-can-cure-you-from-many-diseases/</guid>
      <description>यदि आप प्रतिदिन 20 ग्राम यानी मुट्ठी भर नट्स खाते हैं, तो हृदय रोग के होने का खतरा लगभग 40 फीसदी, कैंसर 15 फीसदी और समय से पहले मौत के खतरे को 22 फीसदी तक कम कर सकता है। इससे सांस संबंधी बीमारी के कारण होने वाली मौत का खतरा भी आधा रह जाता है। जिन्हें मधुमेह की समस्या है, उन्हें भी नट्स के सेवन से 40 फीसदी तक लाभ मिलता है।  यह शोध इंपीरियल कॉलेज ऑफ लंदन एंड द नॉर्वेगियन यूनिवर्सिटी ऑफ साइंस एंड टेक्नॉलॉजी के शोधार्थियों द्वारा किया गया था। शोधार्थियों के इस दल ने दुनिया भर से प्रकाशित 29 शोधों का विश्लेषण किया, जिसमें आठ लाख से भी अधिक प्रतिभागियों को शामिल किया गया था। इनमें हृदय रोग से पीड़ित 12 हजार से भी अधिक लोग, नौ हजार स्ट्रोक के मामले, 18 हजार हृदय रोग और कैंसर से पीड़ित आदि लोगों को शामिल किया गया था। शोधार्थियों ने पाया कि इनमें से अधिकतर लोगों में इन खतरनाक बीमारियों के होने का खतरा नट्स का सेवन न करने के कारण भी था। नट्स जैसे- अखरोट, बादाम और मूंगफली आदि में फाइबर, मैग्नीशियम और पॉलीअनसैचुरेटेड वसा उच्च मात्रा में मौजूद होता है। इनमें मौजूद पोषक तत्व हृदय रोग के खतरे को कम करने और कोलेस्ट्रॉल का स्तर बरकरार रखने के लिए बहुत फायदेमंद होते हैं। विशेष रूप से अखरोट, क्योंकि इसमें एंटीऑक्सीडेंट्स अधिक होता है, जो ऑक्सीडेटिव तनाव और संभवतः कैंसर के खतरे को कम करने में सहायक होते हैं। नट्स में फाइबर और प्रोटीन भी भरपूर मात्रा में होते हैं। इनका सेवन करने से मोटापे आदि का खतरा कम रहता है। सर्दी हो या गर्मी काजू, बादाम, पिस्ता, अखरोट और किशमिश जैसे ड्राई फ्रूट्स सेहत के लिए बहुत अधिक फायदेमंद होते हैं। 20 ग्राम नट्स खाने से 20 फीसदी कोरोनरी हार्ट डिजीज को कम किया जा सकता है।1- 20 ग्राम (करीब मुट्ठीभर) नट्स खाने से हृदय संबंधी रोग, कैंसर, मधुमेह आदि का खतरा आपसे कोसों दूर रह सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डायबिटीज दूर करने के लिए अब दवाईयां नहीं इस सब्जी की चाय पीजिए, तुरंत मिलेगी राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-will-get-amazed-by-knowing-the-magical-health-benefits-of-onion-tea/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 09:18:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-will-get-amazed-by-knowing-the-magical-health-benefits-of-onion-tea/</guid>
      <description>आपने आज तक कई तरह की चाय और उससे होने वाले फायदों के बारे में लोगों से सुना होगा पर क्या आपने कभी प्याज की चाय पी है&amp;hellip;अगर नहीं तो आज ही ट्राई करें। ये चाय न सिर्फ डायबिटीज के मरीजों के लिए फायदेमंद है बल्कि पेट को भी दुरुस्त रखने का भी एक रामबाण इलाज है। आइए जानते हैं क्या है इसे बनाने का तरीका।   पढ़ें- सेहत ही नहीं खूबसूरती निखारने के लिए भी लोग प्याज का इस्तेमाल करते हैं। प्‍याज खाने से कब्‍ज की समस्‍या, कोलेस्ट्रॉल, एनीमिया से तो राहत मिलती ही है पर क्या आप जानते हैं कि इसकी चाय पीने से शुगर लेवल भी कंट्रोल होता है। इसकी चाय बनाने के लिए प्‍याज गहरे बैंगनी रंग के ही होने चाहिए क्योंकि सफेद रंग की प्‍याज का कोई असर नहीं पड़ता।  चाय बनाने का तरीका-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाली पेट घी खाने के ये फायदे नहीं जानते होंगे आप, मोटापा भी होगा छूमंतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-obesity-stressed-you-then-eat-ghee-on-an-empty-stomach-in-the-morning/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:15:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-obesity-stressed-you-then-eat-ghee-on-an-empty-stomach-in-the-morning/</guid>
      <description>अगर लगातार बढ़ता वजन आपके लिए परेशानी बना हुआ है और जिससे निपटने के लिए कभी आप नींबू पानी तो कभी शहद का सहारा लेते हैं तो इन सब टोटकों को छोड़ देसी घी को अपने रूटीन का हिस्सा बनाएं। आइए जानते हैं क्या है इसके फायदों और सही सेवन का तरीका ।   पढ़ें- आयुर्वेद की मानें तो रोजाना सुबह नाश्ता करने से पहले खाली पेट घी खाने से शरीर को कई फायदे होते हैं। इसके लिए आपको रोज सुबह एक चम्मच घी एक गिलास गरम पानी के साथ लेना है। इसके बाद 30 मिनट तक कुछ न खाएं। घी का ये उपाय करने से शरीर को कई लाभ होते हैं। आइए जानते हैं ऐसे ही कुछ फायदों के बारे में। त्वचा की चमक रखता है बरकरार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वादिष्ट मटन हलीम, देखते ही आ जाएगा मुंह में पानी, जानिए बनाने का तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-mutton-haleem/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:22:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-mutton-haleem/</guid>
      <description>मटन के शौकीन लोग इससे बनने वाले हलीम को खाना बेहद पसंद करते हैं। हालांकि ये अलग बात है कि इसे ढंग से बनाना बहुत कम ही लोग जानते हैं। अगर आप भी स्वादिष्ट हलीम बनाने के सही तरीके के बारे में जानना चाहते हैं तो इस रेसिपी को फॉलो करें।   पढ़ें-  सामग्री-
बोनलेस मटन 500 ग्राम गेहूं का दलिया 1/2 कप
चना दाल 1 चम्‍मच
हरी मूंग दाल 1 चम्‍मच</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर बैठे लीजिए कश्मीरी खानपान की खुशबू, ऐसे-ऐसे पकवान दिल रोमांचित हो जाएगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-aromatic-kashmiri-cuisine-rogan-josh/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 13:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-aromatic-kashmiri-cuisine-rogan-josh/</guid>
      <description>कश्मीरी खानपान का एक दिलचस्प पहलू यह है कि उसकी दो मुख्य धाराएं हैं। पेशेवर बावर्ची &amp;lsquo;वाजा&amp;rsquo; कहलाते हैं और जो कुछ वह पकाते या परोसते हैं, उसे &amp;lsquo;वाजवान&amp;rsquo; का नाम दिया जाता है। हिंदू ब्राह्मण और मुसलमान आबादी के व्यंजनों में कुछ समानता भी दिखाई देती है और फर्क भी साफ नजर आता है। &amp;lsquo;दुंबा&amp;rsquo; यानी भेड़ का चरबीदार गोश्त दोनों समुदायों को समान रूप से प्रिय है और सौंफ, सौंठ जैसे मसाले भी। वहीं, शोरबेदार मांस में दही का प्रयोग आम है और जो बड़ा अंतर है, वह प्याज को लेकर है।  पंडित पाक विधि में लहसुन एवं प्याज वर्जित है। लहसुन की महक और स्वाद का पुट देने के लिए हींग का इस्तेमाल करते हैं। मांस को सरसों के तेल में पकाया जाता है। अनेक ऐसे व्यंजन हैं, जो देखने में एक जैसे लगते हैं, पर जिनके नाम ही नहीं स्वाद और रंगत भी अलग होती है- जैसे गुश्ताबा, रिस्ता, तबक माज, कबरगाह आदि। जो मांसाहारी व्यंजन सबसे मशहूर है, वह &amp;lsquo;रोगन जोश&amp;rsquo; है। कीमे से कोफ्ते और गोलियां खट्टी और टमाटर वाली बनाई जाती हैं। सबसे ऊंची पायदान पर गुश्ताबा और रिस्ता रखे जाते हैं, जो दावत के अंत में परोसे जाते हैं। इन्हें बनाना कष्टसाध्य है। कीमे को कूट कर नहीं, बल्कि हड्डी रहित मांस की बोटियों को लकड़ी के हथौड़े से घंटों चरबी के साथ कूट कर इन कोफ्तों को रसगुल्ले सरीखा स्पंज वाला बनाया जाता है। गुश्ताबा सफेद होता है इलायची से सुवासित, तो रिस्ता लाल रंग का तीखे मिजाज का होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना ओवन कुछ पलों में ही घर पर तैयार करें मिनी वेज मशरूम पिज्जा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-mini-veg-mushroom-pizza/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:10:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-mini-veg-mushroom-pizza/</guid>
      <description>पिज्जा खाने के लिए आमतौर पर या तो आपको किसी रेस्तरां में जाना पड़ता है या फिर घर पर इसे बनाने के लिए ओवन की जरूरत पड़ती है। लेकिन यहां आप जान सकते हैं कैसे घर पर बिना ओवन के झटपट स्वादिष्ट एवं पौष्टिक पिज्जा कैसे बनाया जा सकता है।  पढ़ें- सामग्री
5 मिनी पिज्जा ब्रेड स्लाइस (बड़े आकार का) 5 पीस, मौजरेला चीज 100 ग्राम, प्याज 50 ग्राम, शिमला मिर्च 50 ग्राम, मशरूम 25 ग्राम, अदरक-लहसुन का पेस्ट एक छोटा चम्मच, मक्‍खन 50 ग्राम, टोमैटो सॉस 2 बड़ा चम्मच, चीजी सॉस एक बड़ा चम्मच, सफेद सिरका एक छोटा चम्मच, सफेद मिर्च पाउडर दो चुटकी, नमक स्वादानुसार विध्‍ाि</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आपने कभी खाई है आंवले की हींग वाली चटनी, नहीं तो रेसिपी नोट कर लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-amla-asafoetida-chutney/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:09:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-amla-asafoetida-chutney/</guid>
      <description>चटनी खाने के स्वाद को दोगुना कर देती है। खाने के साथ चटनी ज्यादातर सभी लोगों पसंद करते हैं। आपने भी आज तक कई तरह की चटपटी चटनियों का स्वाद लिया होगा, पर क्या आपने कभी आंवले की हींग वाली चटनी खाई है&amp;hellip;अगर नहीं तो रेसिपी नोट कर लें।   पढ़ें- सामग्री
आधा किलो आंवला, 100 ग्राम हरी मिर्च, 50 ग्राम लहसुन, चार छोटा चम्मच हींग, धनिया पत्ती (एक छोटा बंडल) स्वादानुसार नमक, दो छोटा चम्मच लाल मिर्च पाउडर, दो छोटा चम्मच हल्दी पाउडर, 3-4 बड़ा चम्मच सरसों का तेल। विधि</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब घर पर झटपट तैयार करें ये हेल्दी पैन पास्ता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-pan-pasta/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 17:56:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-pan-pasta/</guid>
      <description>बाहर का खाना खाकर अगर ऊब चुके हैं और कुछ चटपटा खाने का मन है तो घर पर ही इस आसान रेसिपी के साथ बनाएं टेस्टी और हेल्दी पैन पास्ता। इसे बनाने में बेहद कम समय लगता है। इसके अलावा बच्चों के साथ-साथ घर के बड़े लोग भी इसे बड़े चाव से खाते हैं। आइए जानते हैं क्या है इसे बनाने का तरीका।   पढ़ें-   सामग्री
2 कप उबला हुआ पास्ता</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वजन कम करने के साथ सांसों की बदबू भी दूर करती है ये मिठास </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/jaggery-not-only-cures-cold-and-cough-but-also-helps-to-lose-weight-and-bad-breath/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 14:04:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/jaggery-not-only-cures-cold-and-cough-but-also-helps-to-lose-weight-and-bad-breath/</guid>
      <description>सांस की बदबू ने अगर आपको भी दोस्तों के बीच शर्मिंदा कर दिया है या फिर अपने मोटापे की वजह से आप अपनी पसंदीदा ड्रेस पहनने से कतराते हैं तो झिझक छोड़ अपनी डाइट में इस मिठास को थोड़ी जगह दे दीजिए। जी हां और इस मिठास का नाम है गुड़। आइए जानते हैं कैसे आप इसकी मदद से अपनी कई परेशानियों से निजात पा सकते हैं।   पढ़ें-  रोज रात को खाना खाने के बाद गुड़ खाने से इम्यूनिटी बेहतर होती है। इसमें मौजूद विटामिन और मिनरल शरीर का तापमान बनाए रखने में मदद करते हैं।यह खांसी और जुकाम को ठीक कर बॉडी को गरम रखता है। गुड़ में मौजूद पोटैशियम और सोडियम बॉडी के एसिड लेवल को कंट्रोल रखते हैं। जबकि इसके विपरीत चीनी एसिड की मात्रा बढ़ाती है जिसकी वजह से हमारे शरीर में कई रोग पैदा हो जाते हैं। खास बात ये हैं कि गुड़ खाने से उच्च रक्तताप भी ठीक होता है। आयरन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OATS खाकर दिल, दिमाग रखें स्वस्थ, जानें और भी कई फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejx0en/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 13:14:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejx0en/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये हेल्दी फूड खाने से ये होंगे 5 फायदे, सीनियर डा‌इटिशियन भी ऐसा मानते हैं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-health-benefits-of-eating-oats/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 09:16:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-health-benefits-of-eating-oats/</guid>
      <description>ओट्स आसानी से पचने वाला खाद्य पदार्थ है, जो पेट को स्वस्थ रखने में बेहद फायदेमंद है। ओट्स के और भी हैं कई फायदे। बता रही हैं सीनियर डा‌इटिशियन हिमांशी शर्मा।  पढ़ें- -ओट्स फाइबर और कॉम्प्लेक्स कार्बोहाइड्रेट्स का अच्छा स्रोत है। हृदय संबंधी बीमारियां नहीं होंगी, लेकिन तब, जब इसे लो सैचुरेटेड फैट के साथ लेंगे। -इसमें कैल्शियम, जिंक, मैग्नीज, आयरन, प्रोटीन और विटामिन-बी व ई भरपूर मात्रा में होते हैं। इसके सेवन से कोलेस्ट्रॉल नयंत्रित रहता है। डायबिटीज में भी इसे खाएं। -फॉलिक एसिड होने के कारण बढ़ती उम्र के बच्चों के लिए भी यह बहुत उपयोगी होता है। गर्भवती महिलाओं को भी इसका सेवन करना चाहिए। यह एंटी कैंसर भी है। --बीटा-ग्लूकन पाए जाने की वजह से यह शरीर की रोग-प्रतिरोधक क्षमता को बढ़ाता है। नाश्ते में प्रतिदिन खाएंगे, तो ब्लड प्रेशर भी नियंत्रण में रहता है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>