<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>हेल्दी फूड on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B9%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A6%E0%A5%80-%E0%A4%AB%E0%A5%82%E0%A4%A1/</link>
    <description>Recent content in हेल्दी फूड on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Sep 2017 09:47:26 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B9%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A6%E0%A5%80-%E0%A4%AB%E0%A5%82%E0%A4%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title> गैस की समस्या से चाहिए छुटकारा तो एक साथ कभी न खाएं ये चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-these-food-combination-is-responsible-for-constipation/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 09:47:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-these-food-combination-is-responsible-for-constipation/</guid>
      <description>क्या आप हमेशा की समस्या से परेशान रहते है? आप कुछ हेल्दी भी खाते हैं तो आपको प्रॉब्लम हो जाती है? इसके पीछे कि वजह है खाने की चीजों का गलत कॉम्बिनेशन। कुछ ऐसी विरोधी चीजें होती हैं जिन्हें खाने से खाना पेट में जम जाता है और पचने में मुश्किल होती है। यहां हम आपको कुछ चीजें बता रहें हैं जिन्हें एक साथ नहीं खाना चाहिए।  पढ़ें-  खट्टे फलों और डेयरी उत्पादों का कॉम्बिनेशन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुराने से पुराना दर्द हो जाएगा ठीक अगर रोज खाएंगे ये चीज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-get-rid-of-body-pain-have-green-chiles-on-a-regular-basis/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 13:06:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-get-rid-of-body-pain-have-green-chiles-on-a-regular-basis/</guid>
      <description>हरी मिर्च भले ही तीखी होती है लेकिन इससे न केवल खाने का स्वाद बढ़ता है बल्कि सेहत के लिए भी फायदेमंद साबित होती है। तो चलिए आपको बताते हैं कि हरी मिर्च खाने से आपको कौन से 5 फायदे होते हैं।  पढ़ें- दर्द से दिलाता है छुटकारा
हरी मिर्च में विटामिन सी पाया जाता है। इससे न केवल पुराने दर्द से छुटकारा मिलता है बल्कि मांसपेशियों में होने वाली दर्द से भी निजात मिलती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये हैं आपकी रसोई में मिलने वाले 10 Pain Killers, चुटकियों में देंगे दर्द से छुटकारा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-ten-common-food-that-are-natural-painkillers/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 13:01:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-ten-common-food-that-are-natural-painkillers/</guid>
      <description>शरीर के किसी भी हिस्से में दर्द होता है तो लोग जल्दी से दवा खा लेते हैं। लेकिन क्या आपको पता है बहुत सारी खाने पीने की चीजें ऐसी होती हैं जो न केवल पेन किलर का काम करती हैं बल्कि आपको ज्यादा दवाओं का सेवन करने से भी बचा सकती हैं।  तो चलिए आपको बताते हैं कि कौन सी वो 10 चीजे हैं&amp;hellip;  पढ़ें- अदरक
अदरक गठिया, पेट दर्द, मांसपेशियों के दर्द, सीने के दर्द के साथ-साथ पीरियड्स में भी आराम देती है। पढ़ें- कॉफी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 5 चीजों को खाने से दूर होगी शरीर की हर तरह की कमजोरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-get-rid-of-stress-and-weakness-try-these-five-amazing-fruits/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 15:45:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-get-rid-of-stress-and-weakness-try-these-five-amazing-fruits/</guid>
      <description>अगर आपको जल्दी थकान महसूस हो रही है या फिर बाहर से घर आने पर ऐसा महसूस हो रहा है कि शरीर की सारी एनर्जी चली गई है तो ये पांच चीजें आपकी एनर्जी को बढ़ा सकती हैं। रोजाना खाए केला
केला खाने से शरीर को ऊर्जा मिलती है। इसके साथ ही महिलाओं को पीरियड्स के दौरान परेशानी कम होती है।
पढ़ें- अनार
अनार न केवल आपके शरीर में खून की कमी को दूर करता है बल्कि शरीर में शक्ति का प्रवाह भी होता है।खाए मुरब्बा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं आप भी तो नहीं पी रहे गलत तरीके से ग्रीन टी!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-green-tea-like-this-will-leave-bad-effect-on-your-health/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 09:45:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-green-tea-like-this-will-leave-bad-effect-on-your-health/</guid>
      <description>वजन घटाने के लिए लोग सबसे ज्यादा ग्रीन टी का को पीते हैं इसके साथ ही इसे सेहत के लिए फायदेमंद भी बताया गया है। लेकिन कुछ चीजों को खाने के बाद ग्रीन टी की एक चुस्की आपकी सेहत के लिए हानिकारक साबित हो सकती हैं।  तो चलिए आपको बताते हैं कि ग्रीन टी को कब और कैसे पीना चाहिए। खानें के तुरंत बाद न पिएं 
कुछ लोग वजन कम करने के चक्कर में खाने के तुरंत बाद ही ग्रीन टी को पी लेते हैं। अगर आप भी कुछ ऐसा ही कर रहे हैं तो अब न करें। खाने के तुरंत बाद मिली कैलोरी को ग्रीन टी खत्म कर देती है। पढ़ें- ज्यादा गर्म न पिएं ग्रीन टी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अखरोट खाएंगे लड़के तो होगा कमाल, यकीन ना आए तो करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-nuts-will-boost-the-men-power/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 13:32:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-nuts-will-boost-the-men-power/</guid>
      <description>पुरुषों और महिलाओं के शरीर में काफी अंतर होता है और इसी अंतर की वजह से दोनों के शरीर की आवश्यकताएं भी अलग होती हैं। वैसे तो ड्राई फ्रूट्स हर किसी को पसंद होते हैं लेकिन आज हम आपको कुछ ऐसे फ्रूट्स के नाम बताने जा रहे हैं जिन्हें खाकर आपकी पर्सनैलिटी निखर जाएगी। अखरोट से शरीर होगा मजबूत 
अखरोट न केवल नींद में लाभदायक होता है बल्कि इसमें मौजूद ओमेगा 3 फैटी एसिड्स, जिंक और सेलेनियम स्पर्म काउंट बढ़ाता है। इसके अलावा आपके शरीर को मजबूती मिलती हैं। पढ़ें- काजू से बढ़ती है फर्टिलिटी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जरा संभलकर...अगर खाएंगे ये चीजें तो हो जाएंगे गंजे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/avoid-eating-these-food-items-otherwise-you-will-become-bald/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 13:34:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/avoid-eating-these-food-items-otherwise-you-will-become-bald/</guid>
      <description>बरसात के मौसम में सबसे ज्यादा बाल झड़ते हैं जिसके बाद बालों का झड़ना इतना अधिक हो जाता है कि लोग गंजेपन के शिकार हो जाते हैं। तो अगर आप भी गंजेपन के शिकार हो रहे हैं तो आज ही इन चीजों को खाना बंद कर दें। सोडा ड्रिक्स
हेयर फॉल आज के समय में एक कॉमन परेशानी है। चाहे लड़का हो या फिर लड़की दोनों ही इस परेशानी से जूझ रहे हैं। इसका एक कारण सोड़ा ड्रिक्स भी हो सकता है। सोडा ड्रिक्स में अधिक मात्रा में शुगर और एसिडिक क्वालिटी पाई जाती है जो बाल झड़ने की वजह बनती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल को सेहतमंद बनाए रखने के लिए रोजाना पिएं एक गिलास ये &#39;खास&#39; जूस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cabbage-and-ginger-juice-will-keep-your-heart-healthy/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 15:06:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cabbage-and-ginger-juice-will-keep-your-heart-healthy/</guid>
      <description>सांसों की डोर जिससे जुड़ी होती है वो आपका दिल ही होता है। इसके धड़कने का मतलब है कि आप जीवित है। आजकल की भागती दौड़ती जिंदगी में ज्यादातर लोगों को दिल से संबंधित बीमारी होती है। तो अगर आप अपने दिल को स्वस्थ रखना चाहते हैं तो उसका ध्यान इस खास जूस की मदद से रख सकते हैं। दिल को स्वस्थ रखने के लिए जितना सुबह टहलना अच्छा रहता है उतना ही अच्छा गोभी और अदरक का जूस पीना भी होता है। ये जूस आपको दिल की बीमारियों से काफी हद तक बचाए रखता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज से ही रोजाना खाना शुरू कर दें Beans, कमाल के हैं फायदे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-beans-on-regular-basis-will-give-you-these-health-benefits/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 14:20:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-beans-on-regular-basis-will-give-you-these-health-benefits/</guid>
      <description>सेहत के लिए हमेशा ही फायदेमंद रहती हैं लेकिन क्या आपको पता है beans खाने से न केवल हड्डियों को मजबूती मिलती है बल्कि कई और बड़े फायदे भी होते हैं। तो चलिए आपको बताते हैं कि रोजाना बींस खाने से आपकी सेहत को क्या फायदा होता है। हड्डियों को मिलती है मजबूती
शरीर में विटामिन के की मात्रा सही होनी चाहिए ताकि वो प्रोटीन का उत्सर्जन कर सके जिससे हड्डियों को कैल्शियम मिले। इसके लिए एक कप उबले हुए बींस खाएं इससे आपको 20 माइक्रोग्राम विटामिन के मिलता है। पढ़ें- कम होती है कैलोरी की मात्रा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब ऑफिस में बैठ कर कम होगा वजन, खाएं ये खास फूड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-lose-weight-by-eating-healthy-food-during-office-hourc/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 11:19:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-lose-weight-by-eating-healthy-food-during-office-hourc/</guid>
      <description>हर कोई खुद को पतला दिखाने के लिए अलग-अलग तरह की कोशिश करने में लगा है लेकिन ऑफिस के बाद आपको करने का टाइम नहीं मिल पाता तो परेशान होने के जरूरत नहीं है। आज हम आपको कुछ ऐसे स्नैक्स के बारें में बताएंगे जिसे खाकर आप हेल्दी भी रहेंगे और आपका वजन भी कम होगा। पढ़ें-  कब खाएं ये बहुत जरूरी
कभी भी कुछ भी खा लेने का मतलब है आप अपनी बॉडी में फैट गेन कर रह हैं। इसलिए थोड़ी-थोड़ी देर में कुछ हेल्दी खाएं। आप चाहें तो ताजे फल, ओट्स या रागी बिस्किट या फिर स्प्राउट्स नाश्ते के तौर पर ले सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस गणेश चतुर्थी बाजार से नहीं, घर पर ही चुटकियों में बनाएं मोदक </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-home-made-recipe-of-modak-on-the-ocassion-of-ganesh-chaturthi/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 11:18:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-home-made-recipe-of-modak-on-the-ocassion-of-ganesh-chaturthi/</guid>
      <description>का त्योहार चारों तरफ रौनक भर देता है। ढोल नगाड़ों के साथ लोग भगवान गणेश को अपने घर लेकर आते हैं और उनकी पूजा अर्चना कर सुख शांति की कामना करते हैं। साथ ही कई तरह के पकवान भी बनाते हैं।   इन सब पकवानों के साथ -साथ लोग अपने घरों में स्पेशल मोदक भी बनाते हैं जो भगवान गणेश को काफी प्रिय है। तो चलिए आपको बताते हैं इसे बनाना का तरीका। बनाने के लिए सामग्री</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप भी जूझ रहे हैं कब्ज से तो रोजाना खाएं ये चीजें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-foods-will-help-you-to-get-rid-of-constipation-problem/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 08:42:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-foods-will-help-you-to-get-rid-of-constipation-problem/</guid>
      <description>या यूं कहें कि कॉन्स्टिपेशन एक ऐसी समस्या है जिससे भारत में हर दूसरा व्यक्ति जूझ रहा है। हमारे डेली रुटीन में कई सारे ऐसे काम होते हैंं जिन्हें नजरअंदाज नहीं किया जा सकता और इन्हीं में से एक काम फ्रेश होना भी है। अक्सर ऐसा देखा जाता है कि कई लोगों का पेट अच्छी तरह साफ नहीं हो पाता जिसकी वजह से उन्हें कई सारी समस्याएं हो जाती हैं।   तो चलिए आज हम आपको कुछ ऐसी चीजों के बारे में बताने जा रहे हैं जिनको रोजाना खाने से आपको इस समस्या से छुटकारा मिल सकता है। सेब</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>