<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>हेल्दी फूड on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B9%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A6%E0%A5%80-%E0%A4%AB%E0%A5%82%E0%A4%A1/</link>
    <description>Recent content in हेल्दी फूड on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2018 17:49:46 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B9%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A6%E0%A5%80-%E0%A4%AB%E0%A5%82%E0%A4%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>शोध में खुलासाः दुनिया में चॉकलेट की बिक्री गिरी, भारत के आंकड़े चौंकाने वाले</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reveal-in-research-chocolate-demand-falls-in-world/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 17:49:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reveal-in-research-chocolate-demand-falls-in-world/</guid>
      <description>भारत में तेजी से चॉकलेट की खपत बढ़ती हुई देखी गई है। एक शोध के अनुसार, सिर्फ इतना ही नहीं भारत में चॉकलेट की खपत विश्व में सबसे तेजी से बढ़ रही है। साल 2016 में भारत में चॉकलेट की 13 फीसदी खरीद बढ़ी।  लंदन की ग्लोबल मार्केट फर्म मिंटेल स्टेट्स द्वारा किए गए एक शोध में यह सामने आया है कि अन्य देशों में जहां चॉकलेट की लोकप्रियता और बिक्री में कमी आई है, वहीं पिछले कुछ सालों में भारत में चॉकलेट की मांग तेजी से बढ़ी है। साल 2016 में देश में 228,000 टन चॉकलेट की खपत हुई। 2016 में ऑस्ट्रेलिया में 95,000 टन और इंडोनेशिया में 94,000 टन चॉकलेट की खपत हुई थी।  इसी साल भारत 13 प्रतिशत और पोलैंड दो प्रतिशत के साथ विश्व के केवल दो बाजार थे, जहां चॉकलेट की बिक्री बढ़ी थी। मिंटेल फूड एंड ड्रिंक की निर्देशक मार्सिया मोगेलोन्स्की कहती हैं, चॉकलेट के लिए 2016 का वर्ष अच्छा नहीं रहा है। विकसित देशों में इसकी बिक्री स्थिर रही है, हालांकि भारत जैसे चॉकलेट के उभरते हुए बाजारों में इसकी स्थिति अच्छी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चॉकलेट के बारे में कितना जानते हैं आप, कैसे पड़ा नाम और कहां से आई, रोचक बातें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/where-does-it-come-from-here-is-some-interesting-things-about-chocolate/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 17:36:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/where-does-it-come-from-here-is-some-interesting-things-about-chocolate/</guid>
      <description>&amp;lsquo;चॉकलेट&amp;rsquo; का यह नाम कैसे पड़ा इसके बारे में कई अलग-अलग विचार हैं। कुछ के अनुसार, यह शब्‍द मूलत: स्‍पैनिश भाषा का शब्‍द है। ज्‍यादातर तथ्‍य बताते हैं कि &amp;lsquo;चॉकलेट&amp;rsquo; शब्‍द माया और एजटेक सभ्‍यताओं से ही निकला है, जो मध्‍य अमेरिका से संबंध रखती हैं। एजटेक की भाषा नेहुटल में चॉकलेट&amp;rsquo; शब्‍द का मतलब होता है खट्टा या कड़वा।  2000 वर्ष पूर्व अमेरिका के वर्षा वनों में कोको के पेड़ खोजे गए थे। केको या कोको के पेड़ की फलियों में जो बीज होते हैं, उनसे चॉकलेट बनाई जाती है। विशेषज्ञों का मानना है कि सबसे पहले चॉकलेट मैक्‍सिको और मध्‍य अमेरिका में ही बनाई गई थी। 1528में स्‍पेन ने जब मैक्‍सिको पर कब्‍जा किया, तो वहां का शासक भारी मात्रा में कोको के बीजों और चॉकलेट बनाने के यंत्रों को अपने साथ स्‍पेन ले गया। जल्‍दी ही स्‍पेन में चॉकलेट रईसों का एक पसंदीदा ड्रिंक बन गया। 1606 तक इटली में भी चॉकलेट प्रसिद्ध हो गई। माना जाता है कि इटली के एक यात्री फ्रेंसिस्‍को कारलेटी ने चॉकलेट पर स्‍पेन के एकाधिकार को खत्‍म किया और चॉकलेट को इटली ले गया। फ्रेंसिस्‍को ने मध्‍य अमेरिका के लोगों को चॉकलेट बनाते देखा और अपने देश इटली में भी चॉकलेट का प्रचार-प्रसार किया।1650 में इंग्‍लैंड में चॉकलेट की आमद हुई । शुरुआती दौर में लोग चॉकलेट को पीते थे। एक अंग्रेज डॉक्‍टर सर हैंस स्‍लोने ने दक्षिण अमेरिका का दौरा किया और खाने वाली चॉकलेट की रेसिपी तैयार की। कैडबरी मिल्‍क चॉकलेट की रेसिपी सर हैंस स्‍लोने ने ही बनाई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया में बिकती हैं 5 अलग तरह की चॉकलेट, कैसे मिले इन्हें अनोखे नाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-these-5-chocolates-get-unique-names/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 17:07:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-these-5-chocolates-get-unique-names/</guid>
      <description>चॉकलेट खाना किसे पसंद नहीं। दुनियाभर में स्विट्जरलैंड और बेल्जियम की चॉकलेट का नाम है। सिर्फ बच्चों को ही नहीं हर उम्र के लोगों को चॉकलेट पसंद होती है। बच्चों को खुश करने से लेकर गर्लफ्रेंड को मनाने तक के लिए सबका इलाज है चॉकलेट। आज हम आपको बताने जा रहे है 5 चॉकलेट और इनके अनोखे नाम के बारे में। टोबलेरोन
पिरामिड के आकार वाली इस चॉकलेट का नाम स्विट्जरलैंड के थियोडोर टोबलेर के नाम पर पड़ा। 1908 में अपने चचेरे भाई इमिल बोमाल के साथ मिस्टर टोबलेर ने इस अनोखी मिल्क चॉकलेट का उत्पादन शुरू किया था। टोबलेरोन को अपने पिरामिड के आकार के लिए जाना जाता है।मार्स बार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चॉकलेट के शौकीनों को कुछ सालों में मिलने वाली हैं बुरी खबर, अभी से तैयार रहें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chocolate-lovers-are-going-to-get-bad-news-in-a-few-years/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 16:14:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chocolate-lovers-are-going-to-get-bad-news-in-a-few-years/</guid>
      <description>अगर इस दुनिया में चॉकलेट न रहे तो? चॉकलेट को पसंद करने वालों की शायद दुनिया ही बदल जाए। जिंदगी में खुशियों के हजारों मौकों पर चॉकलेट की मौजूदगी स्वाद के साथ-साथ दोस्ती की उस संस्कृति में मिठास घोलती रही है, जिसकी हमेशा जरूरत रही है लेकिन बिगड़ते पर्यावरण को देखते हुए विशेषज्ञ मानने लगे हैं कि चॉकलेट के पौधों पर खतरा मंडरा रहा है। चॉकलेट उन चुनिंदा खाद्य पदार्थों में शुमार है, जो सारी दुनिया में इतने बड़े स्तर पर खाई और पसंद की जाती है। त्योहारों और खास मौकों में मिठास घोलने के लिए इसका इस्तेमाल अलग-अलग तरीकों से किया जाता है। कहीं-कहीं तो कुछ परंपराएं और त्योहार सिर्फ चॉकलेट के चारों ओर सिमटे हुए हैं, लेकिन लोगों की पसंदीदा चॉकलेट के लिए एक बुरी खबर है। एक अनुमान के मुताबिक, अगले 30 सालों में चॉकलेट के पौधों के अनुकूल पर्यावरण नहीं बचेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> काली मिर्च का ऐसे करें इस्तेमाल, मोटापा होगा छूमंतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-black-pepper-helps-in-weight-loss/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 10:43:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-black-pepper-helps-in-weight-loss/</guid>
      <description>काली मिर्च बड़े काम की चीज है। लड़कियां अपनी सुरक्षा के लिए बैग में हमेशा पेपर स्प्रे रखती हैं। महिलाएं स्लाद और स्नैक्स का स्वाद बढ़ाने के लिए हमेशा काली मिर्च के पाउडर का इस्तेमाल करती हैं। वहीं आयुर्वेद में भी इस छोटी सी चीज की बड़े-बड़े फायदे गिनाए गए हैं।   ठंड की वजह से गला खराब हो या स्वाद में कुछ तीखापन चाहिए, काली मिर्च का कोई जवाब नहीं। मसाले के रूप में काली मिर्च का सेवन हम रोजाना करते हैं, मगर आप एक और वजह से भी काली मिर्च खाना शुरू कर देंगे। एक नए शोध में इस बात का खुलासा हुआ कि काली मिर्च वजन कम करने में भी कारगर है।  शोध में पाया गया है कि काली मिर्च में मौजूद पिपरोल कंपाउंड, शरीर में मौजूद वसा को कम करता है। श्री वेंकटेश्वर यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं ने 22 हफ्तों तक मोटापे से ग्रस्त चूहों पर शोध किया। शोध में 16वें हफ्ते में चूहों के खाने में काली मिर्च के बीज मिलाए गए। अध्ययन में पाया गया कि काली मिर्च में मौजूद पिपरोल मोटापा घटाता है, साथ ही यह बल्ड शुगर को नियंत्रित रखता है। इसके साथ ही इनकी हड्डियों में मजबूती भी देखी गई जो बिना काली मिर्च खाने वाले चूहे में कम देखी गई।  जीन्स में बदलाव से मोटापा होता है। भारतीय शोधकर्ताओं का कहना है कि काली मिर्च में मौजूद पिपरोल कंपाउंड इन जीन्स को काबू में रखता है। तो आज से स्वाद बढ़ाने के लिए ही सही, खाने या स्नैक्स में काली मिर्च का इस्तेमाल जरूर करें।  कोशिश करें कि काले मिर्च का आप रोजाना सेवन करें। इसे आप किसी न किसी रूप में डाइट में शामिल करें। काली मिर्च को आप खाना बनाते वक्त जरूर डालें। इसके अलावा आप सलाद और स्नैक्स के ऊपर इसे डालकर खाएं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महंगे ब्यूटी प्रोडक्टस से नहीं इन चीजों को खाकर बढ़ाए खूबसूरती </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/not-expensive-beauty-products-these-healthy-food-helps-for-healthy-and-glowing-skin/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 16:34:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/not-expensive-beauty-products-these-healthy-food-helps-for-healthy-and-glowing-skin/</guid>
      <description>सुंदर दिखने के लिए ब्यूटी प्रोडक्टस का महंगा होना जरूरी नहीं है, बेहतर आहार भी जरूरी है। सुंदर व आकर्षक दिखना हर किसी को अच्छा लगता है, लेकिन सिर्फ मेकअप से यह संभव नहीं है। खानपान सही नहीं होगा, तो सुंदरता नहीं निखरेगी।  विज्ञापनों में ऐसे प्रोडक्ट्स पेश किया जाता हैं, जो त्वचा को निखारने या सुंदरता बढ़ाने के बड़े-बड़े दावे करते हैं। इन प्रोडक्ट्स का इस्तेमाल करने के बाद भी सुंदरता निखरती नहीं, तो हम ब्यूटी प्रोडक्ट्स को दोष देने लगते हैं। दोष ब्यूटी प्रोडक्टस में नहीं, आपके खानपान मे है। देखा जाता है कि हम पेट भरने के लिए कुछ भी खा लेते हैं, लेकिन अगर आहार पोषक नहीं होगा, तो इसका असर हमारी सुंदरता पर भी नजर आएगा। अगर भोजन में पोषक तत्व भरपूर मात्रा में होंगे, तो त्वचा दमकेगी।   चेहरे पर पड़ने वाली झुर्रियां भोजन में एंटी-ऑक्सीडेंट तत्व की कमी के कारण होती हैं। एंटीऑक्सीडेंट युक्त आहार, फ्री रेडिकल्स के नुकसान से बचाते हैं। झुर्रियों से बचने के लिए ब्लैक बेरी, स्ट्रॉबेरी का सेवन करें। अनाज, दालों, ताजे और कच्चे फलों, हरी पत्तेदार सब्जियों, मांस और मछली को भोजन में शामिल करें। हमारी त्वचा के लिए विटामिन सी तत्व सबसे जरूरी होता है। अगर इस तत्व की कमी हो जाए, तो त्वचा रूखी व चमकहीन हो जाती है। विटामिन सी की कमी को पूरा करने के लिए आहार में नींबू, आंवला, अंकुरित दाल, खट्टे फल शामिल करें। विटामिन सी त्वचा के लचीलेपन और कोलोजन को सुधारने में सहायक होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फूड कॉर्नर: घर में ऐसे बनाएं मोहनपुरी बिरयानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/easy-recepie-of-mohanpuri-biryani/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 15:20:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/easy-recepie-of-mohanpuri-biryani/</guid>
      <description>सामग्री बासमती चावल एक किलो (60 मिनट तक भिगोया हुआ), प्याज 2 मध्यम आकार के (कटे हुए), चिकन 800 ग्राम, अजीनोमोटो डेढ़ छोटा चम्मच, नींबू 2 (गोल कटे हुए), घी 50 ग्राम, लहसुन-अदरक पेस्ट 3 बड़े चम्मच, कसूरी मेथी आधा छोटा चम्मच, लाल मिर्च पाउडर दो छोटा चम्मच, दालचीनी एक छोटा टुकड़ा, लौंग 7-8, जीरा एक छोटा चम्मच, इलाइची 3-4, हरी मिर्च 150 ग्राम, जावित्री 10 ग्राम, जायफल 2-3, धनिया पाउडर एक छोटा चम्मच, साबुत धनिया आधा छोटा चम्मच, सिरका एक छोटा चम्मच, दही 400 ग्राम, गरम मसाला एक छोटा चम्मच, नमक स्वादानुसार, हल्दी पाउडर एक छोटा चम्मच, तेजपत्ता 3-4 और स्वादानुसार नमक।  बनाने का तरीका सबसे पहले चावल को अच्छी तरह से पानी से साफ करें। अब इसे एक घंटे के लिए पानी में भिगो दें। सबसे पहले कूकर या भगौने में चावल, 200 ग्राम दही, एक बड़ा चम्मच अदरक-लहसुन का पेस्ट, आधा चम्मच जीरा, 10 ग्राम जावित्री, सिरका, साबुत धनिया, एक जायफल, चौथाई चम्मच दालचीनी, आधा चम्मच अजीनोमोटो डालते हैं। इन्हें अच्छी तरह से मिलाएं। अब अंदाज से इसमें पानी डालकर धीमी आंच पर उबाल लें। भगौने में आधा किलो रिफाइंड ऑयल या तेल को गर्म करें। तेल गर्म होने पर इसमें कटा हुआ प्याज मिलाएं।  जब प्याज हल्का भूरा हो जाए, तो इसमें चिकन को फ्राई करें। चिकन के फ्राई होने पर इसमें 200 ग्राम दही, 2 बड़े चम्मच अदरक-लहसुन का पेस्ट, लाल मिर्ची, धनिया, बचा हुआ अजीनोमोटो, साबुत हरी मिर्च, जीरा, दालचीनी, जावित्री, तेजपत्ता, इलायची, कटे हुए नींबू, चक्रफूल आदि डालें। इसमें स्वादानुसार नमक मिलाएं। थोड़ा सा खाने वाला रंग मिलाएं। अब इसे धीमी आंच पर करीब 15 मिनट तक और पकाएं। चिकन के पकने पर इसमें उबले हुए चावल को मिला दें। इसे करीब 10 मिनट तक हल्की आंच पर और पकाएं। अब एक कड़ाही में घी डालें। घी के गर्म होने पर इसमें सूखी मेथी के पत्ते डालें। अब इसे चावल के ऊपर छिड़क देंगे। आंच बंद कर दें। मोहनपुरी बिरयानी तैयार है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हेल्थ के साथ टेस्ट का भी रखना है ख्याल तो डिनर में खाएं ये डिश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/add-this-dishes-in-your-dinner-which-is-best-source-of-protein-intake/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:41:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/add-this-dishes-in-your-dinner-which-is-best-source-of-protein-intake/</guid>
      <description>प्रोटीन हमारे शरीर के लिए एक ऊर्जा स्रोत होता है। सेहत के विकास और संरचना के लिए प्रोटीन बहुत जरूरी होता है। एक दिन में एवरेज एक पुरुष को करीब 60 ग्राम प्रोटीन जबकि एक महिला को 55 ग्राम प्रोटीन की जरूरत होती है। आज हम आपको कुछ प्रोटीन से भरपूर डिश के बारे में बताने जा रहे हैं, जिन्हें आप अपने डिनर में शामिल कर सकते हैं। इनके सेवन से आपको पूरा प्रोटीन मिलेगा। काबुली चना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रोटीन के लिए मीट नहीं, ट्राई करें ये डिश, शिल्पा शेट्टी ने शेयर की स्पेशल रेसिपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/shilpa-shetty-shares-easy-recipie-for-protien-rich-asian-stir-fry-vegetable/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:21:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/shilpa-shetty-shares-easy-recipie-for-protien-rich-asian-stir-fry-vegetable/</guid>
      <description>क्या आप भी मानते हैं कि प्रोटीन के लिए सिर्फ मीट खाना जरूरी है? क्या आपके अनुसार सिर्फ सब्जियां खाने से शरीर की प्रोटीन की जरूरत पूरी नहीं हो पाती?  आमतौर पर यही माना जाता है कि शाकाहारी खाने से शरीर को भरपूर मात्रा में प्रोटीन नहीं मिल पाता। यह धारणा गलत है। दरअसल, सिर्फ एक सब्जी की जगह हमें थाली में मिक्स वेजिटेबल परोसनी चाहिए। हालांकि, कई लोगों की दलील यह भी है कि उबली, स्टीम की हुई सब्जियां खाने में बेस्वाद लगती हैं। इसकी जगह वे उबले या स्टीम किए हुए मीट को खाना पसंद करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट साफ रखना है तो शाम के नाश्ते में जरूर खाएं ये चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-foods-helps-to-improve-your-digestion-and-clean-your-stomach/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 10:13:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-foods-helps-to-improve-your-digestion-and-clean-your-stomach/</guid>
      <description>आज के इस भागदौड़ भरे जीवन में ज्यादातर लोग अपने खानपान पर ध्यान नहीं देते हैं। किसी भी समय कुछ भी खा लेते हैं। इस वजह से उन्हें पेट संबंधी परेशानियों का सामना करना पड़ता है। इसका कारण है पेट का ठीक से साफ ना होना। पेट साफ नहीं होने से लोगों को एसिडिटी, जलन, ऐंठन और खट्टी डकारें जैसी परेशानियां होती हैं। कुछ लोग तो इसका इलाज कराने के लिए दवा और चूर्ण का सहारा भी लेते हैं, लेकिन आज हम आपको कुछ ऐसी डिशेज के बारे में बता रहे हैं जो फाइबर से भरपूर हैं। इन्हें आप अपनी डाइट में शामिल कर पेट से संबंधित परेशानी को दूर कर सकते हैं। कद्दू के भुने बीज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्भनिरोधक गोली नहीं, बस खाएं ये चीज, नहीं होंगी प्रेग्नेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-castor-seeds-are-considered-as-natural-anti-pregnancy-pill/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 09:37:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-castor-seeds-are-considered-as-natural-anti-pregnancy-pill/</guid>
      <description>गर्भनिरोधक दवाइयों के साइड इफेक्ट किसी से नहीं छुपे हैं। अगर आप बिना इसका इस्तेमाल किये प्राकृतिक तरीके से प्रेग्नेंसी रोकना चाहती हैं तो आयुर्वेद के पास आपका हल है। हालांकि इस तरीके का इस्तेमाल करने से पहले अपने फैमिली डॉक्टर और आयुर्वेदिक विशेषज्ञ से सलाह-मशविरा जरूर कर लेनी चाहिए।  आयुर्वेद में अरंडी यानी कैस्टर के बीच को सबसे बढ़िया गर्भनिरोधक तत्व माना गया है। इसका इस्तेमाल करने के लिए सबसे पहले अरंडी के बीज को फोड़ें। उसके बाद उसमें मौजूद सफेद बीज को निकालें। इस बीज को एक गिलास पानी के साथ खा लें। कब करें अरंडी का सेवन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दाल-रोटी खाने का ना हो मन, तो इन टेस्टी सलाद से करें छोटी-छोटी भूख को बाय बाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/healthy-salads-to-take-in-brunch-or-lunch/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 13:05:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/healthy-salads-to-take-in-brunch-or-lunch/</guid>
      <description>अगर आप वजन कम करना चाहते हैं या ऑफिस में काम की बोरियत दूर करना चाहते हैं तो सबसे टेस्टी उपाय है सलाद। इन्हें बनाना में वक्त भी कम लगता है और इममें पोषण भी भरपूर मात्रा में होती है। एक नजर पांच आसान सलाद रेसिपी पर&amp;hellip; चना सलाद
प्रोटीन और फाइबर से भरपूर चना सलाद आद दिन में किसी भी वक्त खा सकते हैं। शाम की छोटी-छोटी वाली भूख मिटानी हो या फिर ब्रेकफास्ट, आप इसे बड़ी आसानी से बना सकते हैं और खा सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तिल के ये 10 फायदे जान जाओगे तो रोज खाओगे, चीन और जापान के लोग भी मानते हैं इसका दम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/makar-sankranti-2018-know-10-benefits-of-til-or-sesame-seed/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:16:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/makar-sankranti-2018-know-10-benefits-of-til-or-sesame-seed/</guid>
      <description>तिल भले ही आकार में बहुत छोटा होता है, लेकिन यह स्वास्थ्य के नजरिए से बहुत ही फादयेमंद होता है। चीन में ऐसा माना जाता है कि काले तिल में पाए जाने वाले पोषक तत्व बढ़ती उम्र से होने वाले नकारात्मक प्रभावों से बचाव में मदद करते हैं।  आहार विशेषज्ञ कविता देवगन ने खास बातचीत में इसकी खूबियां गिनाईं...  -भारतीय खानपान में तिल का बहुत महत्‍व है। सर्दियों के मौसम में तिल खाने से शरीर को ऊर्जा मिलती है और शरीर सक्रिय रहता है।   -तिल में कई प्रकार के प्रोटीन, कैल्शियम, विटामिन बी-कॉम्‍प्लैक्‍स और कार्बोहाइट्रेड आदि तत्‍व पाए जाते हैं, जिसके सेवन से तनाव दूर होता है और मानसिक दुर्बलता नहीं होती।  -35 की उम्र के बाद हड्डियों का बढ़ना रुक जाता है और मेनोपॉज के बाद महिलाओं में हड्डियों के टूटने का सिलसिला शुरू हो जाता है। ऐसे में काले तिल का सेवन उनके लिए फायदेमंद होता है, क्योंकि इसमें कैल्शियम और जिंक पर्याप्त मात्रा में पाया जाता है, जोकि हड्डियों को मजबूत रखते हैं। -वहीं तिल में विटामिन बी की मात्रा हमारी त्वचा को अच्छा बनाए रखती है और मधुमेह और कैंसर को बढ़ने से रोकता है।  ​-इसके अलावा प्राचीन समय से खूबसूरती बनाए रखने के लिए भी तिल का प्रयोग किया जाता रहा है। इसका उपयोग कई बीमारियों के इलाज और बढ़ती उम्र से निपटने के लिए किया जाता है। -तिल में मौजूद जिंक बालों की सेहत के लिए जरूरी है। इससे इम्यून सिस्टम भी अच्छा रहता है। तिल में मैग्नीशियम की अच्छी मात्रा पाई जाती है, जोकि उक्त रक्तचाप से निपटने में मदद कर सकती है। काली तिल में पाया जाने वाला फाइबर और अनसैचुरेटेड फैटी एसिड कब्ज के इलाज में मदद कर सकती है। हालांकि जिन लोगों को किडनी या पेट संबंधी समस्या है, उन्हें इसकी कम मात्रा लेनी चाहिए अथवा डॉक्टर की सलाह पर ही वे इसका सेवन करें।   - जापान में हरी सब्जियों और पके हुए स्नैक्स में काले तिल को मिलाया जाता है। भूरे और काले तिल की रोटियां भी बनाई जाती हैं। इसके अलावा कहीं-कहीं इसका इस्तेमाल सूखे मसाले बनाने में भी किया जाता है। - काला तिल कोरियन पकवान का भी हिस्‍सा है। कहने का मतलब यह है कि आप भी तिल को खाने में अलग-अलग तरीके से शामिल कर सकती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मकर संक्रांति 2018: इस बार घर पर बनाएं तिल का ये नमकीन स्नैक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/makar-sankranti-2018-easy-recepies-for-til-snacks-at-home/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:14:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/makar-sankranti-2018-easy-recepies-for-til-snacks-at-home/</guid>
      <description>मकर संक्रांति पर तिल खाने का खास महत्व है। तिल में पाए जाने वाले पोषक तत्व बढ़ती उम्र से होने वाले नकारात्मक प्रभावों से बचाव में मदद करते हैं। वैसे तो इस मौके पर बाजार पर तिल की कई मिठाई मिलती है, लेकिन घर पर बनी चीजों का स्वाद ही कुछ और होता है।   (अगली स्लाइड में जानें तिल टिकिया बनाने का सबसे आसान तरीका) तिल टिकिया बनाने की सामग्री</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> इस लोहड़ी अपनों को दें तिल और गुड़ की गर्मी, जानें लड्डू बनाने का आसान तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-lohri-know-the-lip-smacking-easy-recipe-of-til-gud-ladoo/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 10:43:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-lohri-know-the-lip-smacking-easy-recipe-of-til-gud-ladoo/</guid>
      <description>कड़ाके की सर्दी के बीच अपनो को प्यार की गर्मी से सराबोर करता त्योहार लोहड़ी बड़े ही धूमधाम के साथ मनाया जाता है। इस त्योहार पर तिल और गुड़ खाने का विशेष महत्व है। आइए इस लोहड़ी इस खास टेस्टी तिल के लड्डू की रेसिपी के साथ अपनों का मुंह मीठा करवाएं।   पढ़ें- तिल शरीर को गर्मी और ऊर्जा देता है। लोग अक्सर इसे बनी चीजों खासकर लड्डू का सेवन लोहड़ी और मकर संक्रांति पर करते हैं। ये टेस्टी लड्डू बनाने में जितने आसान है खाने में उतने ही टेस्टी होते हैं। आइए जानते है इन्हें बनाने के तरीके के बारे में।साम्रगी-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर बनाएं स्ट्रीट स्टाइल वेज चाऊमीन, उंगलियां चाटते रह जाएंगे खाने वाले</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eynbwa/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 12:20:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eynbwa/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;फर्स्ट नाइट&#39; पर दूल्हा-दुल्हन को क्यों खिलाते हैं पान, जानें 5 बड़े फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-benefits-of-chewing-betle-leaves-or-paan/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 10:35:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-benefits-of-chewing-betle-leaves-or-paan/</guid>
      <description>पान महज एक माउथ फ्रेशनर ही नहीं, बल्कि एफ्रोडेजिएक यानी लव फूड भी है। इसमें कामेच्छा बढ़ाने की जबरदस्त ताकत होती हैं। इसलिए जो शादी की पहली रात को नए नवेले जोड़े को मसाला पान खिलाने का रिवाज है।   पान के पत्तों में थियामाइन, नियानसिन, रिबोफ्लैविन, कैरोटीन, फाइबर, विटामिन सी, विटामिन ए, पोटैशियम, कैलसियम, आयरन और आयोडिन होता है।  प्राचीन आयुर्वेद में तो पान के औषधीय गुणों का वर्णन है ही, अब अंग्रेजी चिकित्सा भी मानती है कि पान के पत्ते (बिना तंबाकू के) को चबाने से पेट की बीमारियों से राहत मिलती है। इनमें पेट का अल्सर भी शामिल है। भागमभाग भरी जिंदगी में ज्यादातर लोगों को पाचन संबंधी शिकायतें होना आम है। पान चबाने से बनने वाला स्लायवा भोजन को पचाने में सबसे अहम भूमिका निभाता है। इसलिए रोजाना एक या दो पान के पत्ते जरूर चबाएं, और फिट हो जाएं। पान के पत्ते में ब्लड शुगर से लड़ने वाली और एंटी डायबिटिक प्रॉपर्टीज होती हैं। एक चौंकाने वाला सच ये भी है कि पान चबाने से मुंह का कैंसर पास नहीं फटकता। लेकिन ये बात तभी लागू है जब पान बिना तंबाकू के इस्तेमाल किया जाए।  जिन लोगों के मुंह से बदबू आती है। उन्हें पान चबाना चाहिए। पान बदबू वाले बैक्टीरिया पर प्रहार करता हैं और मुंह को इस तरह की बीमारियों से बचाता है। अच्छे परिणाम के लिए पान को लौंग, इलाइची, दालचीनी, सौंफ, मिश्री, नारियल, इत्यादी के साथ माउथ फ्रेशनर के तौर पर इस्तेमाल करें।  घाव पर पान के पत्ते का रस लगाएं। घाव बड़ा है तो रस लगाकर पट्टी कर दें। छोटा-मोटा घाव तो दो दिन भर जाएगा। पढ़ें:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में ही बनाएं ढाबा स्टाइल पनीर मसाला और करें खाने के शौकीनों को खुश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eytbbl/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 14:26:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eytbbl/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुर्ग मलाई कबाब, एक बार चखिए जनाब, बेगम अख्तर भी कर चुकी हैं तारीफ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-cook-murg-malai-kebab/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 10:17:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-cook-murg-malai-kebab/</guid>
      <description>शामी याअधिकतर बकरे के मांस से ही बनाया जाता है, लेकिन अब बनाने का रिवाज भी चल निकला है। वहीं, मलाई सरीखा ‘मुर्ग मलाई कबाब’ का नाम सुनते ही मुंह में पानी आ जाता है। मंद आंच पर पकने वाला यह कबाब मुंह में रखते ही घुलने वाला होता है।  मारे देश में कबाब अधिकतर बकरे के मांस से ही बनाए जाते हैं। वह चाहे शामी हो या सींक। टिक्कों की बात दीगर है, जिनकी दुनिया में मुर्ग और मछली का बोलबाला है। यूं तो तरह-तरह के मुर्ग के कबाब बनाने का रिवाज नया नहीं है। रेशमी कबाब नाम मुर्ग के कीमे से बने सींक कबाब को दिया जाता है। प्रसिद्ध गजल गायिका बेगम अख्तर ने एक बार अपने प्रशंसक कश्मीर नरेश हरि सिंह की खातिरदारी ‘मुर्ग शिकस्ता कबाब’ से की थी, जिसके बाद से यह हरिपसंद नाम से जाना जाने लगा। इसका उल्लेख महाराजा सैलाना ने अपनी राजसी व्यंजन विधि पुस्तक में भी किया है।   लखनऊ के आखिरी नवाब वाजिद अली शाह के नाम पर मुर्ग के सीने का केसरिया पुट लिए भरवां कबाब अवध के कुछ नफीस कारीगर बनाते हैं, जिसे शिकस्ता का पुरखा समझा जा सकता है। गाढ़े दही के साथ पिस्ते, किशमिश और बादाम की कतरनें इनकी रौनक बढ़ाती है। तंदूर में भूने जाने वाले कबाब अकसर खुश्क हो जाते हैं। अगर मुर्ग की बोटियों को माही तवे पर मंदी आंच पर तीन-चार घंटे की गलावट के बाद पकाया जाए, तब वह नरम भी रहते हैं और मसाला भी अंदर तक रच-बस जाता है। मुर्ग मलाई कबाब सींक की शक्ल में हो या शामी की, टिक्के या बोटी के कलेवर में हमारी तश्तरी में पेश किया जाए, वह अपना नाम तभी सार्थक कर सकता है, जब उस पर तीखे चटपटे चाट मसाले की परत न चढ़ी हो और न ही उसे जरूरत से ज्यादा आग से झुलसा कर सुखा दिया हो। -लखनऊ में ही मुर्ग के ‘पारचे’ चखने को मिलते हैं, जो मुर्ग के सीने के हड्डी रहित भाग से बनाए जाते हैं ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मिनटों में तैयार करें लजीज मटन एग कीमा, ये रही रेसिपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/in-few-minutes-prepare-this-mouthwatering-egg-mutton-keema/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 15:03:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/in-few-minutes-prepare-this-mouthwatering-egg-mutton-keema/</guid>
      <description>सामग्री  मटन कीमा 250 ग्राम  अंडे उबले हुए 4  मटर के दाने 250 ग्राम  तेल 4 बड़ा चम्मच  प्याज का पेस्ट आधा कप  टोमैटो प्यूरी आधा कप अदरक-लहसुन का पेस्ट 2 छोटा चम्मच  साबुत लाल मिर्च 2  जीरा 1 छोटा चम्मच लाल मिर्च पाउडर आधा छोटा चम्मच  मीट मसाला आधा छोटा चम्मच गरम मसाला आधा छोटा चम्मच  धनिया पाउडर आधा छोटा चम्मच  हल्दी पाउडर एक चौथाई छोटा चम्मच अदरक कद्दूकस किया हुआ एक चौथाई छोटा चम्मच  तेजपत्ता 2  नमक स्वादानुसार  बारीक कटा हरा धनिया सजाने के लिए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर ही कुकर में आसानी से बनाएं सुपर सॉफ्ट केक, वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1exi52b/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 12:14:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1exi52b/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>याद्दाश्त बढ़ानी है तो बादाम नहीं खाएं ये लाल फल, जल्द दिखेगा फर्क</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/instead-of-almond-now-eat-pomegranate-to-boost-your-memory/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 11:17:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/instead-of-almond-now-eat-pomegranate-to-boost-your-memory/</guid>
      <description>कहा जाता है कि याद्दाश्त बढ़ाने के लिए बादाम खाना चाहिए, लेकिन क्या आप जानती हैं कि अनार भी याद्दाश्त बढ़ाने में मददगार होते हैं। अनार को सबसे अच्छे पोषक तत्वों से भरपूर फलों में से एक माना जाता है। इसे कैंसर से लड़ने वाला, दिल की सेहत, इम्यूनिटी आदि को बढ़ाने के लिए अच्छा माना जाता है।   पढ़ें-  जर्मनी में हुए एक अध्ययन बताता है कि अनार में एक ऐसा केमिकल कंपाउंड होता है, जो हमारे दिमाग की कार्यक्षमता और याद्दाश्त को बेहतर करता है। पॉलीफेनोल नामक सूक्ष्म पोषक तत्व प्लांट बेस्ड फूड्स में पाया जाता है, जो न्यूरो डिजेनरेटिव बीमारियों से लड़ने में मदद करता है और यही सूक्ष्म तत्व अनार में भी मौजूद होता है।ये तत्व न केवल तनाव को कम करते हैं, बल्कि अन्य मानसिक बीमारियों से भी रक्षा करते हैं। वैज्ञानिकों का कहना है कि अनार में मिलने वाले पोषक तत्‍व याद्दाश्त बढ़ाने के साथ ही हमारे शरीर की रोग-प्रतिरोधक क्षमता को भी मजबूत करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना के खानपान में अगर ये बदलाव हो जाएं तो कभी नहीं बढ़ेगा वजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-fiber-chemistry-of-your-health/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 14:11:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-fiber-chemistry-of-your-health/</guid>
      <description>वजन को नियंत्रित करने के लिए लोग अलग-अलग नुस्‍खें आजमाते हैं। कभी खाना छोड़ते हैं, तो कभी व्यायाम की मदद लेते हैं। लेकिन इसे भी वे नियमित नहीं कर पाते हैं। इस कारण वजन कम करने का उनका सपना अधूरा ही रह जाता है।  अगर आप भी उन्हीं लोगों में शामिल हैं, तो अब आप अपने खानपान के तरीके पर ध्यान दें। हाल ही में हुए एक शोध में यह बात सामने आई है कि वजन को नियंत्रित रखने में फाइबर ज्यादा मददगार होते हैं।  फाइबर युक्त आहार न सिर्फ वजन को नियंत्रित करते हैं, बल्कि ये खून में शुगर की मात्रा को भी ठीक करते हैं। अगर रोज के खानपान में फाइबर युक्त चीजें शामिल हों, तो सेहत पर इसका बेहतर असर देखने को मिलता है। यह रिसर्च जनरल सेल होस्ट एंड माइक्रोब नाम की पत्रिका में छपी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में आसानी से बनाएं मुगलई पनीर, बनाने की विधि भी जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-lip-smacking-recipe-of-mughlai-paneer/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 11:35:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-lip-smacking-recipe-of-mughlai-paneer/</guid>
      <description>मुगलई व्यंजन गरिष्ठ एवं अधिक ऊर्जा प्रदान करने वाले होते हैं, क्योंकि इन व्यंजनों में देसी घी, गर्म मसालों और सूखे मेवों को पीसकर या साबुत रूप में प्रयोग किया जाता है। वैसे भी सर्दियां हैं, तो आप इन्हें आसानी से पचा भी सकती हैं।  पढ़ें-  सामग्री
ताजा पनीर 500 ग्राम, देसी घी या मक्खन 75 ग्राम, फ्राई प्याज 100 ग्राम, अदरक-लहसुन का पेस्ट 2 छोटा चम्मच, दही (फेंटा हुआ) 1&amp;frasl;2 कप, लौंग 4, बड़ी इलायची 2, तेजपत्ता 2, जावित्री एक, हल्दी पाउडर एक छोटा चम्मच, नमक स्वादानुसार, काजू, बादाम और पिस्ता 10-10 पीस, मावा (कद्दूकस किया हुआ) 25 ग्राम।यों बनाएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रेड बच जाने के बाद फेंके नहीं, बनाएं ये चटखारेदार डिश, ये रही रेसिपी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-recipe-of-dahi-aloo-bread/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 11:15:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-recipe-of-dahi-aloo-bread/</guid>
      <description>अगर आप भी अक्सर ब्रेड बच जाने के बाद उसे फेंक देते हैं तो ये खबर सिर्फ आपके लिए है। यकीन मानिए इस खबर को पढ़ने के बाद आप बची हुई ब्रेड को फेंकने से पहले दस बार सोचेंगे। आइए जानते हैं क्या है दही, ब्रेड और आलू से बनी चटखारेदार डिश की रेसिपी के बारे में।  ​ पढ़ें-  सामग्री
8-10 ब्रेड स्लाइस, 250 ग्राम आलू (उबला हुआ), 20-25 किशमिश टुकड़ों में कटी हुई, 2 कप गाढ़ा दही, एक कप मीठी इमली की चटनी, बारीक सेव (सजाने के लिए), तलने के लिए तेल, एक बड़ा चम्मच चाट मसाला और स्वादानुसार नमक।यों बनाएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ठंड की दुश्मन है ये खास सब्जी, दिल की बीमारी भी करेगी दूर और भी काफी फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/garlic-not-only-cure-heart-problems-but-have-magical-effects-to-protect-you-from-cold/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 17:14:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/garlic-not-only-cure-heart-problems-but-have-magical-effects-to-protect-you-from-cold/</guid>
      <description>अगर आप दिल से जुड़ी किसी बीमारी से पीड़ित हैं या फिर सर्दियों की मार झेलना आपके बस की बात नहीं तो इस रामबाण सब्जी की मदद लें। ये सब्जी न सिर्फ शरीर में बढ़ते कोलेस्ट्रॉल को बल्कि डायबिटीज के मरीजों के लिए भी वरदान है।  पढ़ें-  ठंड से छुटकारे के लिए नैचुरल एंटीबायोटिक
कई शोधों में अब यह बात पूरी तरह प्रमाणित हो चुकी है कि ठंड के दिनों में लहसुन के सेवन से सर्दी नहीं लगती। ठंड के दिनों में गाजर, अदरक और लहसुन का जूस बनाकर पीने से शरीर को एंटीबायोटिक्स मिलते हैं और ठंड कम लगती है।दांतों के दर्द में फायदेमंद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नाश्ते के लिए ऐसे झटपट तैयार करें बिना अंडे का ऑमलेट... </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewyru0/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 11:51:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewyru0/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मूंगफली के ये फायदे जान लेंगे तो कभी नहीं कहेंगे इसे टाइम पास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-need-to-know-about-benefits-of-peanuts/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 10:32:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-need-to-know-about-benefits-of-peanuts/</guid>
      <description>ठंड का मौसम हो और गर्म-गर्म मूंगफली न हो, ऐसा हो नहीं सकता। यूं कहे कि मूंगफली के बिना सर्दियां अधूरी है। अक्सर लोग इसे टाइम पास कहते है, लेकिन अगर आप इसके फायदे के बारे में जानेंगे तो इसे टाइम पास कहना भूल जाएंगे।  एंटीऑक्सिडेंट्स, विटामिन्स, मिनिरल्स आदि तत्व मूंगफली को बेहद फायदेमंद बनाते हैं। एंटीऑक्सिडेंट्स से भरपूर मूंगफली में विटामिन ई भरपूर मात्रा में पाया जाता है जो एक बेहतरीन एंटीऑक्सिडेंट है। यह तनाव को कम करता है और त्वचा को खूबसूरत बनाता है। तो सर्दियों में तनावमुक्त और दमकती त्वचा के लिए मूंगफली जरूर खाएं। गर्भवती महिलाओं के लिए मूंगफली का सेवन और भी फायदेमंद है। इसमें फोलेट नामक तत्व अच्छी मात्रा में होता है जो शरीर में कोशिकाओं के विभाजन में मदद करता है। साथ ही फोलेट गर्भ के भीतर शिशु को मस्तिष्क संबंधी समस्याओं से भी दूर रखता है। मूंगफली में प्रोटीन भी अच्छी मात्रा में होता है जो शरीर के विकास के लिए बहुत जरूरी है। ऐसे में न सिर्फ बच्चों को मूंगफली खिलाना बहुत फायदेमंद है बल्कि बॉडी बिल्डिंग के शौकीन युवाओं के लिए भी यह फायदेमंद है।  विटामिन बी का स्रोत मूंगफली में विटामिन बी3 अच्छी मात्रा में होता है जो याददाश्त और दिमाग के लिए बहुत जरूरी होता है। इसके अलावा, इसमें विटामिन बी कॉम्प्लेक्स भी अच्छी मात्रा में पाया जाता है।मूंगफली में ट्राइटोफन नामक अमीनो एसिड मौजूद होता है जो मस्तिष्क में सेरोटोनिन के उत्पादन में मदद करता है। जो लोग अवसाद में होते हैं उनके लिए मूंगफली का सेवन बहुत फायदेमंद है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर कुछ ही मिनटों में ऐसे बनाएं स्पेशल मसाला डोसा...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewevu2/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 14:09:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewevu2/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंह में पानी आ जाए ऐसे हैं ये आलू लॉलीपॉप कटलेट, 5 मिनट में करें तैयार  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewjf8v/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 15:25:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewjf8v/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात को ये 7 फूड खाने से पहले सौ बार सोचें, फायदे-नुकसान जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-should-never-eat-these-7-foods-at-night/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 12:58:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-should-never-eat-these-7-foods-at-night/</guid>
      <description>खाद्य पदार्थों के सेवन का समय काफी हद तक आपके स्वास्थ्य को प्रभावित करता है। फल स्वास्थ्यवर्धक होते हैं, लेकिन फलों को रात में खाने से बचना चाहिए। रात में फल खाने से ब्लड शुगर का स्तर प्रभावित होता है। ऐसे कौन-कौन से खाद्य पदार्थ हैं, जिन्हें रात में खाने से परहेज करना चाहिए, बता रही हैं सीनियर डाइटिशियन डॉ. हिमांशी शर्मा। केला- इसमें पोटैशियम, मैग्नीशियम और फाइबर होता है। लंच में इसका सेवन स्वास्थ्य के लिए अच्छा होता है। केले का सेवन प्रतिरक्षा तंत्र को मजबूत करता है। त्वचा में निखार लाता है, लेकिन रात में सोने से ठीक पहले केला खाते हैं, तो आपको बलगम और पाचन संबंधी समस्याएं हो सकती हैं। सेब- सेब फाइबर और एंटीऑक्सीडेंट्स का अच्छा स्रोत होता है। सुबह सेब खाने से इसमें मौजूद पेक्टिन नामक तत्व अद्भुत रूप से ब्लड शुगर को नियंत्रित रखते हुए कोलेस्ट्रॉल के स्तर को सही रखता है। रात में सेब खाने से शरीर में पेक्टिन आसानी से नहीं पच पाता है। आलू- यह स्टार्च, विटामिन सी एवं बी-6, फाइबर, मैग्नीशियम आदि का अच्छा स्रोत होता है। सुबह के समय आलू का सेवन आपके शरीर के कोलेस्ट्रॉल के स्तर को नियंत्रित करता है। यदि आप रात में आलू का सेवन करते हैं, तो इससे वजन बढ़ने की संभावना होती है। नट्स- इसमें ओमेगा-3 एसिड, वसा, विटामिन ई और अन्य पोषक तत्व प्रचुर मात्रा में पाए जाते हैं। ये हृदय को स्वस्थ रखते हैं। लंच में इनका सेवन ब्लड प्रेशर के स्तर को सही रखता है। रात में सेवन से इनमें मौजूद वसा आपका वजन बढ़ा सकते है। चीज- चीज कैल्शियम और विटामिन बी 12 का बहुत ही अच्छा स्रोत होता है। सुबह के समय चीज का सेवन सेहत के लिए काफी फायदेमंद होता है। अगर आप वजन बढ़ाना चाहते हैं, तो रात में सोने से पहले इसका सेवन करें। चावल- लंच में चावल खाना शरीर के मेटाबॉलिज्म को बढ़ाता है। रात में चावल खाने से वजन बढ़ सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेक्स लाइफ को बनाना चाहते हैं बेहतर, तो डाइट में जरूर शामिल करें ये चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-diet-which-can-do-wonders-to-your-sex-life/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 14:53:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-diet-which-can-do-wonders-to-your-sex-life/</guid>
      <description>भागती-दौड़ती जिंदगी में गलत खानपान, तनाव के बीच लोगों में आजकल की यौन क्षमता से जुड़ी कई समस्याएं होना बेहद आम बात है। ऐसे में अगर आप अपनी डाइट में घर पर मौजूद कुछ खास चीजों को शामिल कर लेंगे तो आपकी रोमांटिक लाइफ और भी बेहतर बन जाएगी।  पढ़ें- लहसुन
लहसुन में एलिसिन नामक रसायन मौजूद होता है जो शरीर में रक्त का प्रवाह तेज करता है और कामेच्छा बढ़ाने में मदद करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर चुटकियों में बनाए लजीज कढ़ाई मशरूम, पार्टी की बढ़ा देगा रौनक </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-kadai-mushroom-at-home-in-new-year-party/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 10:39:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-kadai-mushroom-at-home-in-new-year-party/</guid>
      <description>न्यू ईयर की पार्टी में अगर आप ये सोच रहे हैं कि क्या बनाए जिससे मेहमान इंप्रेस हो जाए तो कढ़ाई मशरूम आपके लिए बेस्ट ऑप्शन हो सकता है। इसे बनाना काफी आसान है। तो चलिए आपको कढ़ाई मशरूम बनाने की विधि बताते हैं।   पढे़ं-  कढ़ाई मशरूम बनाने के लिए सामग्री- 
मशरूम - 200 ग्राम
शिमला मिर्च - आधा कप कटी हुई
सूखा धनिया - 1 छोटा चम्मच</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वादगली: अमेरिका की सुपरहिट डिश &#39;बनाना फोस्टर&#39;, घर में ऐसे बनाइए...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-cook-american-banana-foster/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 12:29:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-cook-american-banana-foster/</guid>
      <description>अमेरिका में जरा सी रम, वनीला और चीनी को जला कर चाशनी तैयार की जाती है। फिर इस सॉस को हल्के तले हुए केले की कतलियों पर डाल कर इसे वनीला आइसक्रीम के साथ परोसा जाता है। इसे ही नाम दिया गया है ‘बनाना फोस्टर’।  केले की प्रमुख पहचान फल वाली है, भले ही कच्चे केले से कबाब भी तैयार किए जाते हैं, कोफ्ते भी और तरकारी तो आम है- कम से कम पूर्वी और दक्षिणी भारत में। हाल ही में हमारा ध्यान एक मित्र ने इस ओर आकर्षित किया कि अमेरिका में केले का इस्तेमाल एकाधिक मशहूर मिष्ठान की बुनियाद के रूप में किया जाता है। नए साल के मौके पर जब क्रिसमस पुडिंग और केक से मन भर जाता है, तब ‘बनाना फोस्टर’ नामक अमेरिकी व्यंजन अनायास लोकप्रिय हो जाता है।  जरा सी रम, वनीला और चीनी को लगभग जलाकर (कैरेमलाइज करना) चाशनी तैयार की जाती है। फिर उसके सॉस को हल्के तले केले की कतलियों पर डाल कर इसे वनीला आइसक्रीम के साथ परोसा जाता है। अपने देशवासियों को हम यह याद दिलाना चाहेंगे कि अमेरिकी ही केले की जमीन पर तीन स्वाद वाले आइसक्रीम अभिभूत रख कर ‘सन्डे’ बनाते हैं, जिसके ऊपर चॉकलेट या स्ट्रॉबेरी सिरप के साथ-साथ मेवे, सूखे मुरब्बे के टुकड़ों से सजावट की जाती है। ‘बनाना फोस्टर’ सॉस में भी अखरोट की गिरी का इस्तेमाल होता है। कभी-कभार ‘बनाना फोस्टर’ को आइसक्रीम के साथ नहीं, पर अंडे के घोल में लिपटे मीठे फ्रेंच टोस्ट के साथ भी पेश किया जाता है।   ‘बनाना फोस्टर’ से अभिभूत अपने मित्रों को हम बताना चाहते हैं कि मिठाई के रूप में केला चीन में भी चाव से खाया जाता है। ‘टॉफी बनाना’ को मैदे के घोल में पकौड़े की तरह डुबा कर तला जाता है। नाम मात्र की चीनी इस पर बुरकने का चलन है। बहरहाल, इतनी दूर का सफर तय करना भी गैर जरूरी है। केरल में पाझम् पोऴी (पाझम् पोरी) नामक मीठा व्यंजन पकाए जाने वाले केलों से तैयार किया जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने घर के किचन में तवे पर ऐसे बनाएं लजीज ब्रेड पिज्जा, वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1evcsok/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 14:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1evcsok/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादीशुदा जिंदगी में बरकरार रखना है &#39;फर्स्ट नाइट&#39; का रोमांच, तो केसर-दूध में मिलाकर जरूर पीयें ये चीज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/health-benefits-of-mishri-or-candy/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 08:36:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/health-benefits-of-mishri-or-candy/</guid>
      <description>आमतौर पर प्रसाद के रूप में खाई जाने वाली मिश्री के कई फायदे हैं। इनमें से एक है यौन शक्ति बढ़ाना। विशेषज्ञों के अनुसार मिश्री को भिंडी की जड़ के साथ मिलाकर खाने से सेक्स पावर बढ़ती है। इतना ही नहीं केसर और दूध के साथ मिश्री का सेवन करने से यौन दुर्बलता भी खत्म होती है। गला खराब होने या खराश की समस्या पर मिश्री को पानी में मिलाकर पीने से आराम मिलता है। मिश्री सेहत को फायदा पहुंचाने के साथ ताजगी भरी ड्रिंक के रुप में भी प्रयोग की जाती है। कई जगह पर मिश्री को पानी में मिलाकर पीया जाता है। इससे पाचन सही रहता है और तरावट भी मिलती है। मुंह के छाले होने पर मिश्री को इलायची के साथ मिलाकर पेस्ट बना लें। इस पेस्ट को छाले पर लगाएं। झट दूर होंगे छाले। नकसीर (नाक से खून निकलना) होने पर मिश्री को पानी में मिलाकर सूघंने पर आराम मिलता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुछ ही मिनटों में ऐसे बनाएं स्वादिष्ट लच्छा पराठा, वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eutejm/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 14:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eutejm/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन चीजों को खाने से होती है पथरी, आपको भनक तक नहीं लगेगी...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-eat-these-food-items-if-you-want-to-avoid-stones-in-body/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 19:09:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-eat-these-food-items-if-you-want-to-avoid-stones-in-body/</guid>
      <description>भले आप बाहर का खाना खाने से परहेज करते हों, भले ही आप रोज व्यायाम करते हों और सेहत का पूरा ख्याल रखते हों। लेकिन जाने-अनजाने ऐसी कई चीजें हैं, जिन्हें सेहतमंद मानकर हम रोजमर्रा के खाने में शामिल कर लेते हैं, असलियत में हमारे लिए जानलेवा साबित हो सकती है। एक नजर खाने-पीने की उन &#39;हेल्दी&#39; चीजों पर जिन्हें ज्यादा खाने से हमें पथरी की समस्या हो जाती है... शिमला मिर्च में ऑक्सलेट के क्रिस्ट्ल्स पाए जाते हैं जो कैल्शियम से मिलकर उसे बांध लेते हैं। इससे कैल्शियम ऑक्सलेट के ‌क्रिस्टल बनते हैं। यही पथरी होता है। &#39;द हेल्‍थ साइट&#39; के मुताबिक अगर आप शिमला मिर्च कम खाएं तो पथरी से बचे रह सकते हैं। अगर आपको पहले से पथरी है या पेट के कई रोगों से परेशान रहते हैं, तो ऑक्सलेट से भरपूर चॉकलेट को कम से कम लें। अगर आप खाली पेट चाय ज्यादा पीते हैं तो ये आपको पथरी जैसी गंभीर बीमारी दे सकता है। पथरी से बचना चाहते हैं तो चाय की लत छोड़ दें। टमाटर के बीजों में भी ऑक्सलेट की भारी मात्रा पाई जाती है इसलिए बेहतर होगा कि टमाटर का इस्तेमाल करते हुए उसके बीजों को निकाल ही दें।सीफूड्स में भारी मात्रा में प्यरीन्स मिलता है। इसके सेवन से यूरिक एसिड शरीर में ज्यादा बनती है। इससे यूरिक एसिड स्टोन बनने के चांसेज भी बढ़ जाते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में चाहिये गर्मी का एहसास तो खाने में डालें ये चीज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-spice-in-winters-to-stay-healthy/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 11:01:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-spice-in-winters-to-stay-healthy/</guid>
      <description>जिसे देखो, वह सर्दी से ठिठुर रहा है। कोई रजाई से बाहर आने में दस बार सोचता है, तो कोई खुद को गर्म कपड़ों के बोझ तले दबा लेना चाहता है। ठंड है कि फिर भी पीछा ही नहीं छोड़ रही। सर्दी का मौसम उनके लिए काफी तकलीफों भरा होता है, जो शारीरिक रूप से कमजोर होते हैं। इन दिनों सर्दी-खांसी, बुखार, गले में खरास आदि कुछ आम बीमारियों से लोग परेशान रहते हैं। मौसमी बदलाव के कारण हुई इन बीमारियों के लिए दवा खाने से बचें। आखिर करें तो क्या करें?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नाचोज के नखरे: सिनेमाहॉल में जमकर खाते हो, ये बनती कैसे है पता भी है!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/intresting-facts-about-mexican-snacks-nacho-and-tacos/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 09:15:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/intresting-facts-about-mexican-snacks-nacho-and-tacos/</guid>
      <description>मक्के के आटे से तैयार मैक्सिकन नाचोज का स्वाद तभी मजेदार लगता है, जब इसके साथ मिर्च की तीखी चटनी सालसा भी हो। ये इतने क्रिस्पी होते हैं कि आप स्नैक्स के तौर पर इन्हें खा सकते हैं। सालसा नहीं, तो टोमैटो केचअप या मायोनीज भी इसका स्वाद दोगुना कर सकते हैं। जाड़े के मौसम में खाने-पीने की बहार रहती है। कभी गाजर का हलवा, तो कभी गोंद-मेथी के लड्डू। पंजाब में मक्के की रोटी और सरसों के साग का मुकाबला कोई और सौगात नहीं करती। मालवे में इन्हीं दिनों खाई-खिलाई जाती है मक्के की खीस। विदेशी जायके चख चुके भारतीय इस बात से अनजान नहीं कि मकई जितनी हमें प्रिय है, उतनी ही मैक्सिको वासियों को भी। मकई के आटे से तैयार किए जाने वाले टाकोज और नाचोज आलू की चिप्स की तरह भांति-भांति के स्वाद वाले पैकेटबंद बाजार में नजर आने लगे हैं।  नाचो हो या टेको, दोनों को ही मक्के की चपटी रोटी से बनाया जाता है, जिसे तोरतिया कहते हैं। यदि रोटी को काटकर छोटे-छोटे तिकोनो के रूप में चिप्स की तरह सख्त परोसा जाए, तो इसे नाचोज कहते हैं। कुछ लोगों का मानना है कि इग्नेशियस नाचोज नाम के एक रसोइये ने इन्हें 1940 के दशक के मध्य में ईजाद किया था। वैसे ईजाद शब्द का प्रयोग ठीक नहीं लगता, क्योंकि मकई और मकई के आटे का चलन मैक्सिको में यूरोप से हिस्पानियों के आने के पहले से होता आ रहा है। हां, चिप्स की तरह इन्हें किसी रायतेनुमा गाढ़ी चटनी के साथ पहले पहल किसी साहब ने परोसकर नाम कमाया हो सकता है। अक्सर नाचोज के साथ चीज डिप पेश किया जाता है, जिसका तीखापन मैक्सिको की प्रसिद्ध जैलपेनो मिर्ची की देन होता है। टाकोज अर्द्धचन्द्र आकार के होते हैं और इनके लिए बेली जाने वाली टॉर्टिया रोटी बड़ी पूरी के आकार की होती है। पिज्जा की तरह पहले इसकी सतह पर टमाटर की चटनी बिछाई जाती है। फिर अपनी पसंद के अनुसार इसमें किस्म-किस्म के मांस की छोटी-छोटी कतरने या हरी सब्जियां और फल आदि के टुकड़े भर सकते हैं। इसे और चटपटा बनाने के लिए हरी चटनी, जिसे सालसा कहते हैं, इसमें ऊपर से डाली जा सकती है। मैक्सिको की यह गुझिया नरम कलेवर वाली भी होती है और इसे तलकर सख्त भी बना सकते हैं।  टाकोज सड़क छाप खाना है जैसे, हमारे यहां चाट और स्पेन में टिन्चोस या तपास नामक खाद्य पदार्थ होते हैं। इन्हें अल्पाहार के रूप में बिना तकल्लुफ के हाथ से उठाकर चलते-फिरते खाया जा सकता है। पर यह सुझाना गलत होगा कि मैक्सिको वालों ने इसे स्पेन वालों से ग्रहण किया। लगता तो यह है कि हिस्पानी साम्राज्यवादी ही नकलची है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फ्रूट फैक्ट: तनाव दूर करता है यह फल, व्रत करने वालों को जरूर खाना चाहिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eat-sweet-potato-to-remove-stress-and-feel-energised/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 09:14:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eat-sweet-potato-to-remove-stress-and-feel-energised/</guid>
      <description>शकरकंद यानी मीठा आलू। इसकी पैदावार अमेरिका में 5000 वर्ष पहले हुई थी। इसके बाद फिलिपीन होते हुए यह चीन, जापान, मलेशिया और भारत आया, जहां व्यापक रूप से इसकी खेती होती है। इसमें विटामिन ए की मात्रा ज्यादा होती है, इसलिए इसे ऊर्जा उत्पादक आहार कहा जाता है।  साउथ-ईस्ट अमेरिका में शकरकंद आहार का महत्वपूर्ण हिस्सा रहा है, लेकिन 20वीं सदी के मध्य में इनका उपयोग कम होने लगा। इसकी खेती उष्णकटिबंधीय और गर्म तापमान क्षेत्रों की जाती है, जहां उनके विकास के लिए पर्याप्त पानी हो। यह उच्च मात्रा वाला स्टार्च फूड है, जिसके 100 ग्राम में 90 कैलोरीज होती हैं। शकरकंद खाने में मीठा होता है। इसके सेवन से मोटापा, मधुमेह, हृदय रोग आदि जोखिम को कम होते हैं। इसके सेवन से इम्यून सिस्टम मजबूत होता है। इसमें मौजूद हाई पोटैशियम तनाव से राहत दिलाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पार्टी डिश रेसिपी: क्रिसमस पर बनाएं पनीर पसंदा, बनाने का तरीका भी है आसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/easy-recepie-of-paneer-pasanda/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 11:33:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/easy-recepie-of-paneer-pasanda/</guid>
      <description>सामग्री पनीर 250 ग्राम टमाटर प्यूरी 1 कप  प्याज 2 लहसुन 5 कलियां अदरक 1 टुकड़ा हरी मिर्च 2  काजू का पेस्ट 1 बड़ा चम्मच कसूरी मेथी आधा छोटी चम्मच हल्दी पाउडर आधा छोटी चम्मच  धनिया पाउडर आधा छोटी चम्मच लाल मिर्च पाउडर 1 छोटा चम्मच गरम मसाला स्वादानुसार  जीरा पाउडर 1 छोटा चम्मच  मलाई (क्रीम) 1&amp;frasl;2 कप बड़ी इलायची 2 तेज पत्ता 1 नमक स्वादानुसार  तेल 4 बड़े चम्मच बारीक कटा हरा धनिया 1 छोटा चम्मच  पनीर पसंदा बनाने का तरीका- प्याज को काटकर 10 मिनट के लिए गर्म पानी में रख दें। उसके बाद प्याज का पेस्ट तैयार कर लें। अदरक, लहसुन और हरी मिर्च को अलग पीस लें। कड़ाही में तेल गर्म कर पनीर को हल्का फ्राई करें। पनीर के टुकड़ों को प्लेट में निकाल लें। गर्म तेल में तेज पत्ता और बड़ी इलायची डालें। तेज पत्ता हल्का भूरा हो जाए, तो इसमें अदरक, लहसुन, हरी मिर्च का पेस्ट डालकर हल्की आंच पर पकाएं। जब मिश्रण भुन जाए, तो इसमें टमाटर प्यूरी डाल दें। तेल छोड़ने तक मिश्रण को पकाएं। अब इसमें काजू का पेस्ट मिलाएं। ग्रेवी में लाल मिर्च, हल्दी, गरम मसाला, धनिया, जीरा पाउडर और नमक मिक्स कर पांच मिनट तक पकाएं। मिश्रण में एक बड़ा कप पानी डालें और कुछ देर पकने दें। हल्का उबाल आने पर कसूरी मेथी, पनीर और क्रीम डालकर दस मिनट तक पकाएं। पनीर पंसदा तैयार है। हरा धनिया से सजाकर रोटी या नान के साथ गर्मा-गर्म परोसें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सफेद हो रहे हैं बाल तो उन्हें कलर करने की बजाए खाएं ये चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eat-these-five-tings-to-avoid-grey-hair/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 09:54:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eat-these-five-tings-to-avoid-grey-hair/</guid>
      <description>सफेद बालों से परेशान हैं या धीरे धीरे काले बाल अब सफेद होने लग गए हैं तो उन्हें अभी भी रोक सकते हैं। बालों को काला रखने के लिए कुछ विटामिन बहुत जरूरी होते हैं। इसलिए अपनी डाइट में इन चीजों को शामिल जरूर करें... बादाम 
बादाम में कॉपर और विटामन ई होता है जो बालों के लिए फायदेमंद है। इसीलिए बाजार में मिलने वाले तेल में भी बादाम होता है। इसे ज्यादा से ज्यादा खाएं। चॉकलेट, मशरूम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह भिगो कर पति को सुबह जरूर खिलाएं  चने, बढ़ जाएगी मर्दानगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/men-should-eat-gram-to-increase-sperm-count-and-get-rid-of-impotency/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 09:47:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/men-should-eat-gram-to-increase-sperm-count-and-get-rid-of-impotency/</guid>
      <description>अगर शरीर कमजोर होने के साथ साथ वीर्य में कमी हो तो चनों को चीनी के बर्तन में रात को ही भिगोकर रख दें। सुबह इसे पानी से निकाल कर चबा-चबा कर खाएं और इसका पानी भी पी लें। दो सप्ताह ये क्रिया करने से वीर्य में बढ़ोतरी होती है और पौरुष से जुड़ी परेशानियां खत्म हो जाती हैं। एक कटोरी भीगे हुए चने रोज पांच बादाम के साथ चबा-चबा कर खाएं। इससे शरीर मजबूत होता है और यौन शक्ति बढ़ती है। भीगे चनों को दूध के साथ खाने से मांसपेशियां और पुट्ठे मजबूत होते हैं। आयुर्वेद में कहा गया है कि रात भर भीगे हुए चने का पानी पीने से शरीर में घट रहा स्पर्म फिर से बनने लगता है और शरीर पुष्ठ होता है। भीगे हुए चने के पानी में अगर शहद मिलाकर पिया जाए तो सालों पुरानी नपुंसकता समाप्त हो जाती है। भीगे हुए चने सुबह-शाम चबाकर खाने के बाद अगर शहद मिलाकर गुनगुना दूध पिया जाए तो इंपोटेंसी खत्म होती है। सुबह-सुबह धीमी आंच पर सेंके हुए चने पीसकर उसमें शक्कर मिला लें। इसके साथ एक गिलास गाय का दूध और एक चम्मच देसी घी का भी सेवन करें। पढ़ें:  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुड़ और जीरा मिलकर करते हैं कमाल, बीमारियों को कह देंगे बाय-बाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ertpu6/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 11:28:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ertpu6/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जाना है &#39;उनके&#39; करीब, तो सर्दियों में जरूर करें इन चीजों का सेवन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-aphrodisiac-or-love-food-will-increase-romance-in-your-life/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 18:15:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-aphrodisiac-or-love-food-will-increase-romance-in-your-life/</guid>
      <description>अगर आपको महसूस हो रहा है कि पार्टनर से आपकी दूरी बढ़ती जा रही है या फिर आपमें उनकी &amp;lsquo;दिलचस्पी&amp;rsquo; कम होती जा रही है, तो आपको अपनी डाइट में &amp;lsquo;लव फूड&amp;rsquo; को जगह जरूर देनी चाहिये। लव फूड को ऐफ्रडिजीऐक भी कहते हैं।  लव फूड उन चीजों को माना जाता है जिन्हें खाने के बाद सेक्सुअल डिजायर बढ़ती है। वैसे तो चॉकलेट, वनीला, रेड वाइन आदि सबसे पॉपुलर ऐफ्रडिजीऐक हैं। इन सबके अलावा आपकी रसोई में पड़ी ये मामूली चीजें आपकी जिंदगी में क्या कमाल कर सकती हैं, शायद आप नहीं जानते हैं&amp;hellip; गाजर में विटामिन ए भारी मात्रा में होता है और यह विटामिन स्पर्म काउंट बढ़ाता है। यही नहीं, शोध कहता है कि गाजर खाने वाले पुरुष महिलाओं को ज्यादा आकर्षक लगते हैं। लहसुन में कामोत्तेजक गुण होते हैं। ये शरीर में रक्त का बहाव अच्छा रखता है और ब्लड वेसेल को फैलाता है। इसके अलावा प्याज सेक्शुअल अंगों की सेहत सुधारता है और कामेच्छा बढ़ाता है। इसे नियंत्रित मात्रा में खाना अच्छा रहता है। चुकंदर में नाइट्रेट होते हैं जो जननांग में रक्त बहाव बढ़ते हैं और उन्हें फैलाते हैं। ऐसा होने से कामेच्छा बढ़ती है। यह नहीं, ये हार्मोन को भी संतुलित करता है जिससे परफॉर्मेंस अच्छी होती है। भिंडी में कुछ विटामिन और जिंक की मात्रा ज्यादा होती है। शरीर में अगर जिंक की कमी हो तो संभोग से जुड़ी परेशानियां सामने आती है इसलिए भिंडी का सेवन करने से ये दूर हो सकती हैँ। शरीर में सही मात्रा में विटामिन होने से जल्दी थकान होने की समस्या भी दूर होती है और कामेच्छा बढ़ती है। एक कटोरी पालक का सूप पी लेने भर से कामेच्छा बढ़ती है क्योंकि ये संभोग से जुड़े उन अंगों में खून का बहाव सुधारता है। अगर आप पालक नहीं खाना चाहते तो टमाटर का सेवन जरूर करें। टमाटर को लाल रंग देने वाला तत्व लाइकोपीन मौजूद होता है जो कामेच्छा बढ़ाता है। पुरुषों की भी क्षमता सुधारता है और प्रोस्टेट कैंसर की संभावना को कम करता है। पुरुषों में मर्दानगी घटाने वाले लक्षणों को कम करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घी खाने से नहीं बढ़ेगा वजन, डर से खाना बंद तो नहीं कर दिया ?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1erb0su/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 15:22:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1erb0su/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन चीजों को खाने के बाद भूल कर भी ना करें दूध का सेवन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-drink-milk-or-its-product-after-eating-these-food-items/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:57:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-drink-milk-or-its-product-after-eating-these-food-items/</guid>
      <description>दूध को पूरा आहार कहा जाता है। इसमें विटामिन, प्रोटीन, लैक्टॉस, शुगर और मिनरल सभी तत्व पाए जाते हैं। अगर आप दूध के साथ तला-भुना या नमकीन खातें है तो इनका पाचन आसानी से नहीं हो पाता। लगातार इसे खाने से त्वचा के रोग हो सकते हैं। दूध और तिल को कभी साथ नहीं खाना चाहिए। कई लोग नाश्ते में दूध के साथ ब्रेड-बटर लेते हैं लेकिन दूध अपने आप में पूरा आहार है। इन सब चीजों का साथ में सेवन करने से पेट में भारीपन महसूस होता है क्योंकि आयुर्वेद के अनुसार, प्रोटीन, कार्बोहाइड्रेट और फैट की अधिक मात्रा एक-साथ नहीं लेनी चाहिए। इसलिए दूध को अकेले लेना ही बेहतर है। दूध पीने के पहले, बाद में और साथ में कभी फल नहीं खाने चाहिए। अगर आप दूध के साथ अन्नास, संतरे जैसे खट्टे फल खाते हैं तो ये आपको नुकसान पहुंचाते हैं। इससे खाना सही से नहीं पचता और उल्टी की संभावना रहती है। इसके अलावा दूध और केला भी नहीं खाना चाहिए क्योंकि दूध और केला दोनों ही कफ बनाता है। दोनों को साथ खाने से कफ तो बढ़ता ही और पाचन पर भी असर पड़ता है।  दूध के साथ दही कभी नहीं खानी चाहिए। इन्हें साथ खाने से एसिडिटी, गैस और उल्टी की समस्या हो सकती है। दही खाने के करीब एक से डेढ़ घंटे बाद दूध पीना चाहिए। उड़द की दाल के साथ कभी भी दूध का सेवन ना करें। दूध और मछली को कभी भी साथ में नहीं खाना चाहिए क्योंकि इससे गैस, एलर्जी और त्वचा संबंधित बिमारियां हो सकती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डाभ चिंगड़ी: बीमारियों से दूर रखेगी दूध और मछली से बनी ये डिश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/intresting-facts-about-bengali-seafood-cuisine-daab-chingri-made-with-coconut-and-shrimps/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:44:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/intresting-facts-about-bengali-seafood-cuisine-daab-chingri-made-with-coconut-and-shrimps/</guid>
      <description>आमतौर पर माना जाता है कि मछली और दूध का कॉम्बिनेशन शरीर के लिए नुकसानदेह होता है। लेकिन नारियल के दूध और झींगा मछली से बनी बंगाली डिश डाभ चिंगड़ी ना सिर्फ सेहत के लिहाज से बल्कि मिर्च मसालों से दूरी बनाकर चलने वालों के लिए जबरदस्त ऑप्शन है।  बंगाली खानपान में सीफूड खासकर प्रॉन्‍स की बात ही कुछ अलग है। विशेष मसालों और नारियल की मलाई के साथ तैयार डाभ चिंगड़ी यानी प्रॉन्स को जब नारियल के खोल में पेश किया जाता है, तो यह डिश देखने लायक होती है। नारियल के दूध की हल्की-सी मिठास का बहुत अच्छा मेल झींगे के कुदरती स्वाद के साथ होता है।  हिंदी पट्टी में रहने वालों के लिए अभी कुछ समय पहले तक डाभ एक अपरिचित नाम था और चिंगड़ी भी एक दुर्लभ खाद्य पदार्थ। ‘डाभ’ यानी हरा नारियल और ‘चिंगड़ी’ अर्थात् झींगा मछली। हरा नारियल लगभग सभी जगह नजर आता है, जिसका मीठा पानी किसी भी बोतलबंद कोल्ड ड्रिंक को आसानी से मात दे सकता है। कुछ लोग नारियल के पानी के नहीं, उसकी मलाई के दीवाने होते हैं और अपनी पसंद के अनुसार ही नारियल कटवाते हैं।  जितना बड़ा झींगा, फायदा उतना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेथी पनीर: हेल्थ और टेस्ट का जबरदस्त कॉम्बिनेशन है ये डिश, 15 मिनट में ऐसे बनाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/easy-recipe-of-methi-paneer-dish/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:44:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/easy-recipe-of-methi-paneer-dish/</guid>
      <description>मजेदार वेज डिश बनाना हो, तो दिमाग में सबसे पहले पनीर का ख्याल आता है। बच्चे भी इसे बहुत पसंद करते हैं। अगर सर्दियों में आप पनीर की कोई डिश बनाने जा रही हैं तो उसमें मेथी जरूर डालें जिससे स्वाद के साथ साथ सेहत का भी ख्याल रखना आसान हो जाएगा।   ये है मेथी पनीर बनाने का सबसे आसान तरीका-  जरूरी सामग्री  पनीर 500 ग्राम  मेथी पत्ता 250 ग्राम गरम मसाला पाउडर एक छोटा चम्मच  हल्दी पाउडर आधा छोटा चम्मच  हरी इलायची तीन-चार  जीरा एक छोटा चम्मच  दही आधा कटोरी  हींग चुटकी भर  घी दो बड़े चम्मच  लाल मिर्च पाउडर एक छोटा चम्मच  नमक स्वादानुसार पानी आधा कप  प्याज अदरक लहसुन पेस्ट दो बड़ा चम्मच </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>