<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>हेल्दी फूड on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B9%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A6%E0%A5%80-%E0%A4%AB%E0%A5%82%E0%A4%A1/</link>
    <description>Recent content in हेल्दी फूड on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Feb 2018 08:10:52 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B9%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A6%E0%A5%80-%E0%A4%AB%E0%A5%82%E0%A4%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>लहसुन करता है रामबाण का काम, ये 7 फायदे यकीनन नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/7-health-benefits-of-garlic/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 08:10:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/7-health-benefits-of-garlic/</guid>
      <description>कोलेस्ट्रॉल बढ़ रहा हो या डायबिटीज के मरीज हों, डाइट में लहसुन का सेवन न सिर्फ सर्दियों बल्कि हर मौसम में बेहद फायदेमंद है। लहसुन के फायदे के बारे में आयुर्वेद के साथ-साथ अब एलोपैथिक विशेषज्ञ भी समझते हैं। यही वजह है कि चिकित्सक अक्सर डाइट में लहसुन के सेवन को फायदेमंद बताते हैं। आइए जानें क्या हैं लहसुन खाने के फायदे। ​कैंसर से लड़ने में है मददगार 
लहसुन शरीर की प्रतिरोधी क्षमता बढ़ाता है और कैंसर जैसे गंभीर रोग से लड़ने में शरीर की मदद करता है। चिकित्सिक पैनिक्रयाज, कोलोक्टोरल, ब्रेस्ट और प्रोस्टेट कैंसर में लहसुन के कच्चे जवे खाने की सलाह देते हैं।ब्लड क्लॉटिंग में फायदेमंद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जवानी बरकरार रखनी है तो हर मर्द खाना शुरू कर दें ये फल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-food-boost-fertility-in-men/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 08:10:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-food-boost-fertility-in-men/</guid>
      <description>खराब लाइफस्टाइल, गलत खानपान और तनाव पुरुषों की यौन क्षमता को प्रभावित करते हैं। यौन क्षमता को बढ़ाने के लिए कई पुरूष दवाईयों का सहारा लेते हैं, लेकिन इन दवाईयों के कई साइड इफेक्ट्स भी होते है। आज हम आपको कुछ ऐसे फलों और सब्जियों के बारे में बताएंगे जिनके सेवन से भी अपनी मर्दानगी को बढ़ा सकते है। इसके लिए आपको सिर्फ आपके घर में मौजूद कुछ खास चीजों को अपनी डाइट में शामिल करना होगा। इन खास चीजों को अपनी डाइट में शामिल कर आप अपनी रोमांटिक लाइफ को और भी बेहतर बना सकते हैं। अनार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूख नहीं लगती तो खाने में डालें यह चीज, त्वचा भी होगी चमकदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-five-health-benefits-of-ginger/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 10:27:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-five-health-benefits-of-ginger/</guid>
      <description>भारतीय खानपान का अहम हिस्सा है अदरक। चाय से लेकर सब्जी तक में इसका इस्तेमाल किया जाता है। अदरक से सेहत पर होने वाले फायदों के बारे में बता रही हैं सीनियर डाइटिशियन हिमांशी शर्मा।  -अदरक में आयरन, कैल्शियम, आयोडीन, विटामिन आदि पोषक तत्व शरीर को स्वस्थ रखने के लिए जरूरी होते हैं। यह शक्तिशाली एंटीवायरल भी है।  -यह पाचन तंत्र मजबूत बनाता है। खांसी और गले की खराश की बेहतरीन दवा है। इसके नियमित सेवन से भूख न लगने की समस्या दूर होती है।  -अदरक पाचन में सुधार करने में मददगार है। कब्‍ज की समस्‍या से निजात मिलती है। इसके सेवन से त्‍वचा आकर्षित और चमकदार बनती है। सर्दी और जुकाम में अदरक के सेवन से आराम मिलता है। इसमें दर्द मिटाने के प्राकृतिक गुण पाए जाते हैं। पीरियड्स की अनियमितता भी दूर करे।  -यह कोलेस्ट्रॉल को नियंत्रित करता है। रक्त प्रवाह ठीक रहता है। खून के थक्के नहीं बनते। इसमें एंटी फंगल और कैंसर प्रतिरोधी गुण पाए जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बैंगन के असली फायदे जानने हैं तो लड़कियों से पूछ लें, यकीन मानें इससे प्यार हो जाएगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-women-should-regularly-eat-eggplant-or-bringal/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 10:27:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-women-should-regularly-eat-eggplant-or-bringal/</guid>
      <description>बैंगन को &#39;सब्जियों का राजा&#39; कहा जाता है। इसकी सिर्फ सब्जी नहीं बल्कि भर्ता, जेली और सॉस भी खूब पसंद किया जाता है। दक्षिण भारत में इसे मुख्य तौर पर सांभर में डाला जाता है।   गांव-देहात में मान्यता है कि बैंगन खाने से कोई फायदा नहीं होता। वे लोग इसे &#39;बेगुन&#39; कहते हैं। हालांकि, विशेषज्ञों की मानें तो बैंगन का सेवन त्वचा और बालों की खूबसूरती बढ़ाने से लेकर दिमाग तेज करने तक में फायदेमंद है। बैंगन में होते हैं ये पोषक तत्व</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बनारसी मलइयो: ओस की बूंद से बनती है यह मिठाई, सिर्फ तीन महीने इसे चखने का मौका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/banarasi-malaiyo-is-sweet-prepared-with-dew-and-milk/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 12:54:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/banarasi-malaiyo-is-sweet-prepared-with-dew-and-milk/</guid>
      <description>बनारसी जब अपनी तरंग में होते हैं, तो किसी की नहीं सुनते और उनकी सुनें, तो मलइयो नामक दुर्लभ रत्न आपको बनारस के अलावा कहीं नहीं मिल सकता। हल्की मिठास लिए केसरिया दूध का झाग ‘पानी केरा बुदबुदा’ (पानी के बुलबुले) की याद दिलाता है। मुंह में रखते ही यह हवा में बिला जाता है और बची रह जाती है मनमोहक सुगंध व शायद कुछ हवाइयां पिस्ते की। ‘दूधनी पफ’ भी कहते हैं इसे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मर्दानगी बढ़ाने से लेकर &#39;उन दिनों&#39; की तकलीफ दूर करने तक, बड़ा फायदेमंद है यह दाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-horse-gram-or-kulthi-dal-helps-in-improving-sperm-count-in-men/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 12:19:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-horse-gram-or-kulthi-dal-helps-in-improving-sperm-count-in-men/</guid>
      <description>पोषण से भरपूर कुल्थी दाल के फायदों का जिक्र आयुर्वेद में भी किया गया है। इसमें मौजूद फोसफोरस, कैल्शियम, आयरन और अमीनो एसिड शरीर में स्पर्म काउंट बढ़ाता है। इसलिए जिन पुरुषों में स्पर्म काउंट कम होता उन्हें नियमित रूप से यह दाल खानी चाहिए।  कुल्थी दाल खाने से पीरियड्स में होने वाली ब्लीडिंग कम हो जाती है। जिन महिलाओं को अनियमित पीरियड होता है, उन्हें इसके सेवन से फायदा हो सकता है। गौरतलब है कि इसका तासीर गर्म होता है। लिहाजा, डॉक्टर के परामर्श के बाद ही महिलाओं को इसका सेवन करना चाहिए।  अगर आप सर्दी-जुकाम से पीड़ित हैं, कुल्थी दाल का गरमा दरम सूप भी आपको राहत पहुंचाएगा। इसके अलावा इस दाल से शरीर की रोग प्रतिरोधक क्षमता भी मजबूत होती है। कुल्थी दाल में फाइबर भरपूर मात्रा में मौजूद होता है। यह आसानी से पच जाती है। लिहाजा, अगर आपको कब्ज की परेशानी है तो इस दाल से आपको फायदा होगा। (अगली स्लाइड में जानें, किन लोगों को कुल्थी दाल से करना चाहिए परहेज) हालांकि, कुल्थी के अनेक फायदे होने के बावजूद प्रेगनेंट महिलाओं, टीबी का इलाज करा रहे मरीजों और वे लोग जो वजन बढ़ाना चाहते हों, उन्हें भूलकर भी इस दाल का सेवन नहीं करना चाहिए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हेल्दी फूड खाने से भी सेहत को होता है नुकसान, हो जाएं सावधान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eating-healthy-food-also-leads-to-loss-of-health-be-careful/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2018 15:39:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eating-healthy-food-also-leads-to-loss-of-health-be-careful/</guid>
      <description>स्वस्थ रहने के लिए हम हेल्दी खाने जैसे हरी सब्जी, फल और नट्स को अपनी डाइट में शामिल करते हैं, लेकिन क्या आपको मालूम आप जिन हेल्दी खानों को अपनी डायट में शामिल कर रहे हैं उसको खाने का भी एक सही वक्त होता है। अगर आप इसका किसी भी समय सेवन करते हैं तो यह आपकी सेहत को नुकसान भी पहुंचा सकते हैं। आज हम आपको कुछ ऐसी ही चीजों के बारे में बताने जा रहे हैं जिनका गलत टाइम पर सेवन करने से आपके लिए हानिकारक हो सकता है।  सेब</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंडे के पीले भाग के फायदे जान जाओगे, तो फेंकने की सोचोगे भी नहीं </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-and-nutrition-value-of-egg-and-egg-yolk/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 18:07:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-and-nutrition-value-of-egg-and-egg-yolk/</guid>
      <description>जो लोग फिटनेस को लेकर संजीदा रहते हैं, वे आमतौर पर अंडा जब भी खाते हैं उसका पीला भाग यानी जर्दी निकाल देते हैं। लेकिन अगर आप अंडे का सिर्फ सफेद हिस्सा ही खाते हैं तो आप बहुत कुछ मिस कर रहे हैं। अंडे के इस इस हिस्से में ढेर सारे पोषक तत्व होते हैं। जर्दी में मौजूद विटामिन डी हड्डियों को मजबूत बनाता है। शरीर की प्रतिरोधक क्षमता बढ़ाता है और बायोटिन त्वचा को कोमल बनाता है। इसमें मौजूद फैट से आपको एनर्जी देती है। इसके अलावा इसमें विटामिन ए, डी, बी-6, बी-12 और जिंक भी होता है। न्यू‌ट्रिशनिस्ट अंशुल जयभरत ने बताया कि अंडे में प्रोटीन, कैल्शियम और ओमेगा-3 फैटी एसिड भरपूर मात्रा में मौजूद होता है। यह सभी पोषक तत्व हमारे शरीर के लिए जरूरी होते हैं। प्रोटीन से मांसपेशियां मजबूत होती हैं। ओमेगा-3 फैटी एसिड गुड कोलेस्ट्रॉल एचडीएल का निर्माण करता है। कैल्शियम से हड्डियां मजबूत होती हैं। अंडे के सेवन से शरीर को आवश्यक अमीनो एसिड मिलता है, जिससे स्टैमिना बढ़ता है। विटामिन ए से बाल मजबूत होते हैं। आंखों की रोशनी बढ़ती है।फॉलिक एसिड एवं विटामिन बी 12 स्तन कैंसर से बचाते हैं। अंडा स्मरण शक्ति बढ़ाता है। सफेद हिस्से में फैट नहीं होता, जिससे वजन नहीं बढ़ता। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस चीज में छिपा है इंसान की लंबी उम्र का राज़, सदियों से हो रहा है इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-curd-or-yogurt-increase-longevity-and-improves-health/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 16:50:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-curd-or-yogurt-increase-longevity-and-improves-health/</guid>
      <description>&#39;&#39;पहला सुख निरोगी काया&#39;&#39;   कहते हैं, कब्ज और मोटापा सभी बीमारीयों के जड़ हैं। इस वजह से शरीर की रोग प्रतिरोधक क्षमता कम होती जाती है और बुढ़ापा हम पर हावी होने लगता है। लेकिन दूध बनी एक चीज ऐसी है जिसे खाने से पेट भी साफ रहता है और शरीर पर चर्बी नहीं जमती। बढ़ती है पाचन शक्ति
दही सिर्फ खाने का स्वाद ही नहीं बढ़ाता, बल्कि सेहत भी दुरुस्त करता है। बैक्टेरिया की मदद से दूध जमाकर इसे बनाया जाता है। इसमें मौजूद बैक्टेरिया शरीर की पाचन शक्ति बढ़ता है। यह आंत को भी साफ करने में कारगर है जिसकी वजह से शरीर के लिए पोषक तत्वों को एब्जॉर्ब करने में मदद मिलती है। दूध मुकाबले दही को पचाना आसान होता है। इसमें विटामिन बी6, विटामिन बी12, रिबोफेल्विन, कैल्शियम, प्रोटीन मौजूद होता है।   शरीर का मेटाबॉलिज्म दुरुस्त रखता है दही</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी के सालों बाद भी बरकरार रखना है सुहागरात वाला रोमांच, तो करते रहें ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-to-spice-up-and-maintain-love-and-libido-in-married-life/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 13:50:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-to-spice-up-and-maintain-love-and-libido-in-married-life/</guid>
      <description>आमतौर पर देखा गया है कि शादी के 5-6 साल बाद पति और पत्नी के बीच इंटीमेसी कम होने लगती है। ऐसा घर की जिम्मेदारियों, काम के बोझ और असंतुलित जीवनशैली की वजह से हो सकता है। हालांकि, आयुर्वेद में कुछ ऐसे उपाय सुझाए गए हैं जिन्हें अपनाकर शादी के सालों बाद भी &#39;पहली रात&#39; वाला रोमांच बरकरार रख सकते हैं... मसाले
मसालों की सुगंध उत्तेजक होती है। आर्युवेद के साथ-साथ रोमन सभ्यता में भी इस बात पर जोर दिया गया है कि पति-पत्नी को रिश्ते में रोमांच बरकररा रखने के लिए रोजमर्रा के खाने में बड़ी इलायची, इलायची, लौंग, दालचीनी और काली मिर्च जैसे मसालों का सेवन जरूर करना चाहिए। दूध में मिलाएं ये चीज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बच्चा प्लान कर रहे हैं, तो जरूर खाएं ये चीजें, होगा दुगना फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-food-to-eat-before-you-plan-baby/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 10:24:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-food-to-eat-before-you-plan-baby/</guid>
      <description>बच्चा प्लान करने वाले कपल्स को अपने खान-पान पर खास तवज्जो देनी चाहिए। शरीर में कुछ तत्वों की कमी की वजह से फर्टिलिटी पर बुरा असर होता है। इसलिए अगर आपको स्वस्थ बच्चा चाहिए तो उन चीजों को डाइट में शामिल जरूर करें जो पुरुषों का स्पर्म काउंट और महिलाओं की फर्टिलिटी बढ़ाने में कारगर होती हैं।  केला उस हार्मोन को नियंत्रित करता है जो गर्भधारण करने में मददगार होता है। यह B6 विटामिन की कमी पूरी करता है। क्योंकि इस विटामिन की कमी से स्पर्म तेजी से नहीं बन पाते। इसलिए जरूरी है केला खाएं और इसे दूर करें। जैतून का तेल शरीर में इंसुलिन की मात्रा को सही रकता है और जलन-सूजन कम करता है। ये दोनों ही चीजें मर्दानगी के लिए जरूरी हैं इसलिए इस तेल का इस्तेमाल करें। खट्टे फल जैसे नींबू, संतरे में विटामिन सी होता है जो पुरुषों में स्पर्म काउंट बढ़ाता है। साथ ही स्पर्म ज्यादा तेजी से अंडे की तरफ जाते हैं। इसलिए अगर आप बच्चा प्लान कर रहे हैं तो ये जरूर खाएं। मटर में जिंक की मात्रा ज्यादा होती है इसलिए वह इनफर्टीलिटी को कम करती है। इसे खाने से पुरषों में स्पर्म की गुणवत्ता बढ़ती है।  ब्रॉकली में विटामिन सी होता है जो मर्दानगी को बढ़ाने में असरदार होता है और जरूरी भी। पुरुषों में विटामिन सी से स्पर्म क्वालिटी अच्छी होती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खजूर के बारे में ये 6 बातें यकीनन नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-facts-about-dates-you-probably-never-knew-about/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 19:14:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-facts-about-dates-you-probably-never-knew-about/</guid>
      <description>हजार सालों से मिडिल ईस्ट और इंडस वैली में खजूर का इस्तेमाल किया जाता रहा है। पुरातात्विक साक्ष्यों के अनुसार, खजूर की पूर्वी अरब में 5530 और 5320 बीसी से खेती की जाती रही है। मिस्र के लोग खजूर का इस्तेमाल वाइन बनाने में भी करते थे। विटमिन ए, बी और डी होने की वजह से इसे ऊर्जा का अच्छा स्रोत माना जाता है।खजूर चार चरणों में पकता है, जिन्हें अरबी में किमरी, खलल, रुत्ब, ताम्र नाम से जाना जाता है।इस्लामिक संस्कृति में खजूर रमदान में इफ्तार के लिए पारंपरिक भोजन के रूप में शामिल होता है।घुलनशील और अघुलनशील फाइबर होने के कारण खजूर पाचन तंत्र को भी स्वस्थ करने में मदद करता है।एक कप खजूर 400 कैलोरी के बराबर होता है। जो दैनिक आहार में जरूरी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस साल क्या रहेगा स्वाद का हाल?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/which-food-trends-and-what-will-be-the-taste-of-this-year/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 19:13:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/which-food-trends-and-what-will-be-the-taste-of-this-year/</guid>
      <description>हर नए साल के स्वागत में दावतों का दौर गर्म होता है और हममें से अधिकांश यह जानने को बेचैन होने लगते हैं कि आगे क्या कुछ हमारी जुबान को लुभाने के लिए प्रकट हो सकता है? हकीकत यह है कि आजकल बहूत कम लोग यह तय करते हैं कि वह क्या खाएंगे? ‘हमारी पसंद’ तय करते हैं, मशहूर हस्ती के अवतार में पेशेवर बावर्ची, बड़े पैमाने पर नए दौर के आकर्षक डिब्बे या बोतल में बंद झटपट खाए जा सकने वाले पदार्थ बनाने वाली बड़ी कंपनियां।   एवं वह ताराछाप रेस्तरां और अपूर्ण सड़क छाप ढाबे, छोटे शहरों और गुमनाम कस्बों में हम आंख मूंद कर भरोसा करते हैं। कपड़ों और हिंगलिश बोली के चालू मुहावरों की तरह खाने-पीने के फैशन भी तेजी से बदलते रहे हैं। अत: भविष्यवाणी करना जोखिम का काम है पर फिर भी- हमारी राय में इस साल टेलिविजन और यू ट्यूब पर प्रसारित खाने के कार्यक्रम- राज रसोई और मास्टर शेफ सरीखे दर्शकों का सामान्य ज्ञान बढ़ाने के साथ-साथ उनको दिखलाए व्यंजनों को आजमाने के लिए प्रेरक का काम करेंगे। अपने देसी खाने की गौरव गाथा सुन नई पीढ़ी, फिरंगी फास्ट फूड के तिलिस्म से छुटकारा पाने की दिशा में बढ़ेगी। झक मारकर ही सही, सभी बहूराष्ट्रीय कंपनियों को अपने उत्पाद भारतीय ग्राहक के स्वादानुसार बदलने पड़े हैं- मैकडोनाल्ड हो या पिज्जा वाले। सबने आलू टिक्की और पनीर टिक्के के सामने घुटने टेके हैं। इस साल यह प्रवृत्ति और तेज होगी। दक्षिण भारतीय और पूर्वोत्तर के व्यंजन दूसरे सूबों तक पहुंच रहे हैं। यह तंदूरी मुर्ग, बटर चिकन, दाल बुखारा के बुढ़ापे को रेखांकित कर नए ‘नौजवान’ देसी विदेशी पकवानों के लिए राह बनाएंगे। बिहारी, नागा, असमी के साथ थाई और भूमध्यसागरीय और मैक्सिको का जायका हिंदुस्तान के कई कस्बों तक पहुंचेगा, ऐसा हमारा मानना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शोध में खुलासाः दुनिया में चॉकलेट की बिक्री गिरी, भारत के आंकड़े चौंकाने वाले</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reveal-in-research-chocolate-demand-falls-in-world/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 17:49:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reveal-in-research-chocolate-demand-falls-in-world/</guid>
      <description>भारत में तेजी से चॉकलेट की खपत बढ़ती हुई देखी गई है। एक शोध के अनुसार, सिर्फ इतना ही नहीं भारत में चॉकलेट की खपत विश्व में सबसे तेजी से बढ़ रही है। साल 2016 में भारत में चॉकलेट की 13 फीसदी खरीद बढ़ी।  लंदन की ग्लोबल मार्केट फर्म मिंटेल स्टेट्स द्वारा किए गए एक शोध में यह सामने आया है कि अन्य देशों में जहां चॉकलेट की लोकप्रियता और बिक्री में कमी आई है, वहीं पिछले कुछ सालों में भारत में चॉकलेट की मांग तेजी से बढ़ी है। साल 2016 में देश में 228,000 टन चॉकलेट की खपत हुई। 2016 में ऑस्ट्रेलिया में 95,000 टन और इंडोनेशिया में 94,000 टन चॉकलेट की खपत हुई थी।  इसी साल भारत 13 प्रतिशत और पोलैंड दो प्रतिशत के साथ विश्व के केवल दो बाजार थे, जहां चॉकलेट की बिक्री बढ़ी थी। मिंटेल फूड एंड ड्रिंक की निर्देशक मार्सिया मोगेलोन्स्की कहती हैं, चॉकलेट के लिए 2016 का वर्ष अच्छा नहीं रहा है। विकसित देशों में इसकी बिक्री स्थिर रही है, हालांकि भारत जैसे चॉकलेट के उभरते हुए बाजारों में इसकी स्थिति अच्छी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चॉकलेट के बारे में कितना जानते हैं आप, कैसे पड़ा नाम और कहां से आई, रोचक बातें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/where-does-it-come-from-here-is-some-interesting-things-about-chocolate/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 17:36:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/where-does-it-come-from-here-is-some-interesting-things-about-chocolate/</guid>
      <description>&amp;lsquo;चॉकलेट&amp;rsquo; का यह नाम कैसे पड़ा इसके बारे में कई अलग-अलग विचार हैं। कुछ के अनुसार, यह शब्‍द मूलत: स्‍पैनिश भाषा का शब्‍द है। ज्‍यादातर तथ्‍य बताते हैं कि &amp;lsquo;चॉकलेट&amp;rsquo; शब्‍द माया और एजटेक सभ्‍यताओं से ही निकला है, जो मध्‍य अमेरिका से संबंध रखती हैं। एजटेक की भाषा नेहुटल में चॉकलेट&amp;rsquo; शब्‍द का मतलब होता है खट्टा या कड़वा।  2000 वर्ष पूर्व अमेरिका के वर्षा वनों में कोको के पेड़ खोजे गए थे। केको या कोको के पेड़ की फलियों में जो बीज होते हैं, उनसे चॉकलेट बनाई जाती है। विशेषज्ञों का मानना है कि सबसे पहले चॉकलेट मैक्‍सिको और मध्‍य अमेरिका में ही बनाई गई थी। 1528में स्‍पेन ने जब मैक्‍सिको पर कब्‍जा किया, तो वहां का शासक भारी मात्रा में कोको के बीजों और चॉकलेट बनाने के यंत्रों को अपने साथ स्‍पेन ले गया। जल्‍दी ही स्‍पेन में चॉकलेट रईसों का एक पसंदीदा ड्रिंक बन गया। 1606 तक इटली में भी चॉकलेट प्रसिद्ध हो गई। माना जाता है कि इटली के एक यात्री फ्रेंसिस्‍को कारलेटी ने चॉकलेट पर स्‍पेन के एकाधिकार को खत्‍म किया और चॉकलेट को इटली ले गया। फ्रेंसिस्‍को ने मध्‍य अमेरिका के लोगों को चॉकलेट बनाते देखा और अपने देश इटली में भी चॉकलेट का प्रचार-प्रसार किया।1650 में इंग्‍लैंड में चॉकलेट की आमद हुई । शुरुआती दौर में लोग चॉकलेट को पीते थे। एक अंग्रेज डॉक्‍टर सर हैंस स्‍लोने ने दक्षिण अमेरिका का दौरा किया और खाने वाली चॉकलेट की रेसिपी तैयार की। कैडबरी मिल्‍क चॉकलेट की रेसिपी सर हैंस स्‍लोने ने ही बनाई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया में बिकती हैं 5 अलग तरह की चॉकलेट, कैसे मिले इन्हें अनोखे नाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-these-5-chocolates-get-unique-names/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 17:07:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-these-5-chocolates-get-unique-names/</guid>
      <description>चॉकलेट खाना किसे पसंद नहीं। दुनियाभर में स्विट्जरलैंड और बेल्जियम की चॉकलेट का नाम है। सिर्फ बच्चों को ही नहीं हर उम्र के लोगों को चॉकलेट पसंद होती है। बच्चों को खुश करने से लेकर गर्लफ्रेंड को मनाने तक के लिए सबका इलाज है चॉकलेट। आज हम आपको बताने जा रहे है 5 चॉकलेट और इनके अनोखे नाम के बारे में। टोबलेरोन
पिरामिड के आकार वाली इस चॉकलेट का नाम स्विट्जरलैंड के थियोडोर टोबलेर के नाम पर पड़ा। 1908 में अपने चचेरे भाई इमिल बोमाल के साथ मिस्टर टोबलेर ने इस अनोखी मिल्क चॉकलेट का उत्पादन शुरू किया था। टोबलेरोन को अपने पिरामिड के आकार के लिए जाना जाता है।मार्स बार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चॉकलेट के शौकीनों को कुछ सालों में मिलने वाली हैं बुरी खबर, अभी से तैयार रहें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chocolate-lovers-are-going-to-get-bad-news-in-a-few-years/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 16:14:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chocolate-lovers-are-going-to-get-bad-news-in-a-few-years/</guid>
      <description>अगर इस दुनिया में चॉकलेट न रहे तो? चॉकलेट को पसंद करने वालों की शायद दुनिया ही बदल जाए। जिंदगी में खुशियों के हजारों मौकों पर चॉकलेट की मौजूदगी स्वाद के साथ-साथ दोस्ती की उस संस्कृति में मिठास घोलती रही है, जिसकी हमेशा जरूरत रही है लेकिन बिगड़ते पर्यावरण को देखते हुए विशेषज्ञ मानने लगे हैं कि चॉकलेट के पौधों पर खतरा मंडरा रहा है। चॉकलेट उन चुनिंदा खाद्य पदार्थों में शुमार है, जो सारी दुनिया में इतने बड़े स्तर पर खाई और पसंद की जाती है। त्योहारों और खास मौकों में मिठास घोलने के लिए इसका इस्तेमाल अलग-अलग तरीकों से किया जाता है। कहीं-कहीं तो कुछ परंपराएं और त्योहार सिर्फ चॉकलेट के चारों ओर सिमटे हुए हैं, लेकिन लोगों की पसंदीदा चॉकलेट के लिए एक बुरी खबर है। एक अनुमान के मुताबिक, अगले 30 सालों में चॉकलेट के पौधों के अनुकूल पर्यावरण नहीं बचेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> काली मिर्च का ऐसे करें इस्तेमाल, मोटापा होगा छूमंतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-black-pepper-helps-in-weight-loss/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 10:43:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-black-pepper-helps-in-weight-loss/</guid>
      <description>काली मिर्च बड़े काम की चीज है। लड़कियां अपनी सुरक्षा के लिए बैग में हमेशा पेपर स्प्रे रखती हैं। महिलाएं स्लाद और स्नैक्स का स्वाद बढ़ाने के लिए हमेशा काली मिर्च के पाउडर का इस्तेमाल करती हैं। वहीं आयुर्वेद में भी इस छोटी सी चीज की बड़े-बड़े फायदे गिनाए गए हैं।   ठंड की वजह से गला खराब हो या स्वाद में कुछ तीखापन चाहिए, काली मिर्च का कोई जवाब नहीं। मसाले के रूप में काली मिर्च का सेवन हम रोजाना करते हैं, मगर आप एक और वजह से भी काली मिर्च खाना शुरू कर देंगे। एक नए शोध में इस बात का खुलासा हुआ कि काली मिर्च वजन कम करने में भी कारगर है।  शोध में पाया गया है कि काली मिर्च में मौजूद पिपरोल कंपाउंड, शरीर में मौजूद वसा को कम करता है। श्री वेंकटेश्वर यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं ने 22 हफ्तों तक मोटापे से ग्रस्त चूहों पर शोध किया। शोध में 16वें हफ्ते में चूहों के खाने में काली मिर्च के बीज मिलाए गए। अध्ययन में पाया गया कि काली मिर्च में मौजूद पिपरोल मोटापा घटाता है, साथ ही यह बल्ड शुगर को नियंत्रित रखता है। इसके साथ ही इनकी हड्डियों में मजबूती भी देखी गई जो बिना काली मिर्च खाने वाले चूहे में कम देखी गई।  जीन्स में बदलाव से मोटापा होता है। भारतीय शोधकर्ताओं का कहना है कि काली मिर्च में मौजूद पिपरोल कंपाउंड इन जीन्स को काबू में रखता है। तो आज से स्वाद बढ़ाने के लिए ही सही, खाने या स्नैक्स में काली मिर्च का इस्तेमाल जरूर करें।  कोशिश करें कि काले मिर्च का आप रोजाना सेवन करें। इसे आप किसी न किसी रूप में डाइट में शामिल करें। काली मिर्च को आप खाना बनाते वक्त जरूर डालें। इसके अलावा आप सलाद और स्नैक्स के ऊपर इसे डालकर खाएं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महंगे ब्यूटी प्रोडक्टस से नहीं इन चीजों को खाकर बढ़ाए खूबसूरती </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/not-expensive-beauty-products-these-healthy-food-helps-for-healthy-and-glowing-skin/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 16:34:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/not-expensive-beauty-products-these-healthy-food-helps-for-healthy-and-glowing-skin/</guid>
      <description>सुंदर दिखने के लिए ब्यूटी प्रोडक्टस का महंगा होना जरूरी नहीं है, बेहतर आहार भी जरूरी है। सुंदर व आकर्षक दिखना हर किसी को अच्छा लगता है, लेकिन सिर्फ मेकअप से यह संभव नहीं है। खानपान सही नहीं होगा, तो सुंदरता नहीं निखरेगी।  विज्ञापनों में ऐसे प्रोडक्ट्स पेश किया जाता हैं, जो त्वचा को निखारने या सुंदरता बढ़ाने के बड़े-बड़े दावे करते हैं। इन प्रोडक्ट्स का इस्तेमाल करने के बाद भी सुंदरता निखरती नहीं, तो हम ब्यूटी प्रोडक्ट्स को दोष देने लगते हैं। दोष ब्यूटी प्रोडक्टस में नहीं, आपके खानपान मे है। देखा जाता है कि हम पेट भरने के लिए कुछ भी खा लेते हैं, लेकिन अगर आहार पोषक नहीं होगा, तो इसका असर हमारी सुंदरता पर भी नजर आएगा। अगर भोजन में पोषक तत्व भरपूर मात्रा में होंगे, तो त्वचा दमकेगी।   चेहरे पर पड़ने वाली झुर्रियां भोजन में एंटी-ऑक्सीडेंट तत्व की कमी के कारण होती हैं। एंटीऑक्सीडेंट युक्त आहार, फ्री रेडिकल्स के नुकसान से बचाते हैं। झुर्रियों से बचने के लिए ब्लैक बेरी, स्ट्रॉबेरी का सेवन करें। अनाज, दालों, ताजे और कच्चे फलों, हरी पत्तेदार सब्जियों, मांस और मछली को भोजन में शामिल करें। हमारी त्वचा के लिए विटामिन सी तत्व सबसे जरूरी होता है। अगर इस तत्व की कमी हो जाए, तो त्वचा रूखी व चमकहीन हो जाती है। विटामिन सी की कमी को पूरा करने के लिए आहार में नींबू, आंवला, अंकुरित दाल, खट्टे फल शामिल करें। विटामिन सी त्वचा के लचीलेपन और कोलोजन को सुधारने में सहायक होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फूड कॉर्नर: घर में ऐसे बनाएं मोहनपुरी बिरयानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/easy-recepie-of-mohanpuri-biryani/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 15:20:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/easy-recepie-of-mohanpuri-biryani/</guid>
      <description>सामग्री बासमती चावल एक किलो (60 मिनट तक भिगोया हुआ), प्याज 2 मध्यम आकार के (कटे हुए), चिकन 800 ग्राम, अजीनोमोटो डेढ़ छोटा चम्मच, नींबू 2 (गोल कटे हुए), घी 50 ग्राम, लहसुन-अदरक पेस्ट 3 बड़े चम्मच, कसूरी मेथी आधा छोटा चम्मच, लाल मिर्च पाउडर दो छोटा चम्मच, दालचीनी एक छोटा टुकड़ा, लौंग 7-8, जीरा एक छोटा चम्मच, इलाइची 3-4, हरी मिर्च 150 ग्राम, जावित्री 10 ग्राम, जायफल 2-3, धनिया पाउडर एक छोटा चम्मच, साबुत धनिया आधा छोटा चम्मच, सिरका एक छोटा चम्मच, दही 400 ग्राम, गरम मसाला एक छोटा चम्मच, नमक स्वादानुसार, हल्दी पाउडर एक छोटा चम्मच, तेजपत्ता 3-4 और स्वादानुसार नमक।  बनाने का तरीका सबसे पहले चावल को अच्छी तरह से पानी से साफ करें। अब इसे एक घंटे के लिए पानी में भिगो दें। सबसे पहले कूकर या भगौने में चावल, 200 ग्राम दही, एक बड़ा चम्मच अदरक-लहसुन का पेस्ट, आधा चम्मच जीरा, 10 ग्राम जावित्री, सिरका, साबुत धनिया, एक जायफल, चौथाई चम्मच दालचीनी, आधा चम्मच अजीनोमोटो डालते हैं। इन्हें अच्छी तरह से मिलाएं। अब अंदाज से इसमें पानी डालकर धीमी आंच पर उबाल लें। भगौने में आधा किलो रिफाइंड ऑयल या तेल को गर्म करें। तेल गर्म होने पर इसमें कटा हुआ प्याज मिलाएं।  जब प्याज हल्का भूरा हो जाए, तो इसमें चिकन को फ्राई करें। चिकन के फ्राई होने पर इसमें 200 ग्राम दही, 2 बड़े चम्मच अदरक-लहसुन का पेस्ट, लाल मिर्ची, धनिया, बचा हुआ अजीनोमोटो, साबुत हरी मिर्च, जीरा, दालचीनी, जावित्री, तेजपत्ता, इलायची, कटे हुए नींबू, चक्रफूल आदि डालें। इसमें स्वादानुसार नमक मिलाएं। थोड़ा सा खाने वाला रंग मिलाएं। अब इसे धीमी आंच पर करीब 15 मिनट तक और पकाएं। चिकन के पकने पर इसमें उबले हुए चावल को मिला दें। इसे करीब 10 मिनट तक हल्की आंच पर और पकाएं। अब एक कड़ाही में घी डालें। घी के गर्म होने पर इसमें सूखी मेथी के पत्ते डालें। अब इसे चावल के ऊपर छिड़क देंगे। आंच बंद कर दें। मोहनपुरी बिरयानी तैयार है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हेल्थ के साथ टेस्ट का भी रखना है ख्याल तो डिनर में खाएं ये डिश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/add-this-dishes-in-your-dinner-which-is-best-source-of-protein-intake/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:41:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/add-this-dishes-in-your-dinner-which-is-best-source-of-protein-intake/</guid>
      <description>प्रोटीन हमारे शरीर के लिए एक ऊर्जा स्रोत होता है। सेहत के विकास और संरचना के लिए प्रोटीन बहुत जरूरी होता है। एक दिन में एवरेज एक पुरुष को करीब 60 ग्राम प्रोटीन जबकि एक महिला को 55 ग्राम प्रोटीन की जरूरत होती है। आज हम आपको कुछ प्रोटीन से भरपूर डिश के बारे में बताने जा रहे हैं, जिन्हें आप अपने डिनर में शामिल कर सकते हैं। इनके सेवन से आपको पूरा प्रोटीन मिलेगा। काबुली चना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रोटीन के लिए मीट नहीं, ट्राई करें ये डिश, शिल्पा शेट्टी ने शेयर की स्पेशल रेसिपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/shilpa-shetty-shares-easy-recipie-for-protien-rich-asian-stir-fry-vegetable/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:21:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/shilpa-shetty-shares-easy-recipie-for-protien-rich-asian-stir-fry-vegetable/</guid>
      <description>क्या आप भी मानते हैं कि प्रोटीन के लिए सिर्फ मीट खाना जरूरी है? क्या आपके अनुसार सिर्फ सब्जियां खाने से शरीर की प्रोटीन की जरूरत पूरी नहीं हो पाती?  आमतौर पर यही माना जाता है कि शाकाहारी खाने से शरीर को भरपूर मात्रा में प्रोटीन नहीं मिल पाता। यह धारणा गलत है। दरअसल, सिर्फ एक सब्जी की जगह हमें थाली में मिक्स वेजिटेबल परोसनी चाहिए। हालांकि, कई लोगों की दलील यह भी है कि उबली, स्टीम की हुई सब्जियां खाने में बेस्वाद लगती हैं। इसकी जगह वे उबले या स्टीम किए हुए मीट को खाना पसंद करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट साफ रखना है तो शाम के नाश्ते में जरूर खाएं ये चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-foods-helps-to-improve-your-digestion-and-clean-your-stomach/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 10:13:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-foods-helps-to-improve-your-digestion-and-clean-your-stomach/</guid>
      <description>आज के इस भागदौड़ भरे जीवन में ज्यादातर लोग अपने खानपान पर ध्यान नहीं देते हैं। किसी भी समय कुछ भी खा लेते हैं। इस वजह से उन्हें पेट संबंधी परेशानियों का सामना करना पड़ता है। इसका कारण है पेट का ठीक से साफ ना होना। पेट साफ नहीं होने से लोगों को एसिडिटी, जलन, ऐंठन और खट्टी डकारें जैसी परेशानियां होती हैं। कुछ लोग तो इसका इलाज कराने के लिए दवा और चूर्ण का सहारा भी लेते हैं, लेकिन आज हम आपको कुछ ऐसी डिशेज के बारे में बता रहे हैं जो फाइबर से भरपूर हैं। इन्हें आप अपनी डाइट में शामिल कर पेट से संबंधित परेशानी को दूर कर सकते हैं। कद्दू के भुने बीज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्भनिरोधक गोली नहीं, बस खाएं ये चीज, नहीं होंगी प्रेग्नेंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-castor-seeds-are-considered-as-natural-anti-pregnancy-pill/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 09:37:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-castor-seeds-are-considered-as-natural-anti-pregnancy-pill/</guid>
      <description>गर्भनिरोधक दवाइयों के साइड इफेक्ट किसी से नहीं छुपे हैं। अगर आप बिना इसका इस्तेमाल किये प्राकृतिक तरीके से प्रेग्नेंसी रोकना चाहती हैं तो आयुर्वेद के पास आपका हल है। हालांकि इस तरीके का इस्तेमाल करने से पहले अपने फैमिली डॉक्टर और आयुर्वेदिक विशेषज्ञ से सलाह-मशविरा जरूर कर लेनी चाहिए।  आयुर्वेद में अरंडी यानी कैस्टर के बीच को सबसे बढ़िया गर्भनिरोधक तत्व माना गया है। इसका इस्तेमाल करने के लिए सबसे पहले अरंडी के बीज को फोड़ें। उसके बाद उसमें मौजूद सफेद बीज को निकालें। इस बीज को एक गिलास पानी के साथ खा लें। कब करें अरंडी का सेवन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दाल-रोटी खाने का ना हो मन, तो इन टेस्टी सलाद से करें छोटी-छोटी भूख को बाय बाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/healthy-salads-to-take-in-brunch-or-lunch/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 13:05:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/healthy-salads-to-take-in-brunch-or-lunch/</guid>
      <description>अगर आप वजन कम करना चाहते हैं या ऑफिस में काम की बोरियत दूर करना चाहते हैं तो सबसे टेस्टी उपाय है सलाद। इन्हें बनाना में वक्त भी कम लगता है और इममें पोषण भी भरपूर मात्रा में होती है। एक नजर पांच आसान सलाद रेसिपी पर&amp;hellip; चना सलाद
प्रोटीन और फाइबर से भरपूर चना सलाद आद दिन में किसी भी वक्त खा सकते हैं। शाम की छोटी-छोटी वाली भूख मिटानी हो या फिर ब्रेकफास्ट, आप इसे बड़ी आसानी से बना सकते हैं और खा सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तिल के ये 10 फायदे जान जाओगे तो रोज खाओगे, चीन और जापान के लोग भी मानते हैं इसका दम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/makar-sankranti-2018-know-10-benefits-of-til-or-sesame-seed/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:16:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/makar-sankranti-2018-know-10-benefits-of-til-or-sesame-seed/</guid>
      <description>तिल भले ही आकार में बहुत छोटा होता है, लेकिन यह स्वास्थ्य के नजरिए से बहुत ही फादयेमंद होता है। चीन में ऐसा माना जाता है कि काले तिल में पाए जाने वाले पोषक तत्व बढ़ती उम्र से होने वाले नकारात्मक प्रभावों से बचाव में मदद करते हैं।  आहार विशेषज्ञ कविता देवगन ने खास बातचीत में इसकी खूबियां गिनाईं...  -भारतीय खानपान में तिल का बहुत महत्‍व है। सर्दियों के मौसम में तिल खाने से शरीर को ऊर्जा मिलती है और शरीर सक्रिय रहता है।   -तिल में कई प्रकार के प्रोटीन, कैल्शियम, विटामिन बी-कॉम्‍प्लैक्‍स और कार्बोहाइट्रेड आदि तत्‍व पाए जाते हैं, जिसके सेवन से तनाव दूर होता है और मानसिक दुर्बलता नहीं होती।  -35 की उम्र के बाद हड्डियों का बढ़ना रुक जाता है और मेनोपॉज के बाद महिलाओं में हड्डियों के टूटने का सिलसिला शुरू हो जाता है। ऐसे में काले तिल का सेवन उनके लिए फायदेमंद होता है, क्योंकि इसमें कैल्शियम और जिंक पर्याप्त मात्रा में पाया जाता है, जोकि हड्डियों को मजबूत रखते हैं। -वहीं तिल में विटामिन बी की मात्रा हमारी त्वचा को अच्छा बनाए रखती है और मधुमेह और कैंसर को बढ़ने से रोकता है।  ​-इसके अलावा प्राचीन समय से खूबसूरती बनाए रखने के लिए भी तिल का प्रयोग किया जाता रहा है। इसका उपयोग कई बीमारियों के इलाज और बढ़ती उम्र से निपटने के लिए किया जाता है। -तिल में मौजूद जिंक बालों की सेहत के लिए जरूरी है। इससे इम्यून सिस्टम भी अच्छा रहता है। तिल में मैग्नीशियम की अच्छी मात्रा पाई जाती है, जोकि उक्त रक्तचाप से निपटने में मदद कर सकती है। काली तिल में पाया जाने वाला फाइबर और अनसैचुरेटेड फैटी एसिड कब्ज के इलाज में मदद कर सकती है। हालांकि जिन लोगों को किडनी या पेट संबंधी समस्या है, उन्हें इसकी कम मात्रा लेनी चाहिए अथवा डॉक्टर की सलाह पर ही वे इसका सेवन करें।   - जापान में हरी सब्जियों और पके हुए स्नैक्स में काले तिल को मिलाया जाता है। भूरे और काले तिल की रोटियां भी बनाई जाती हैं। इसके अलावा कहीं-कहीं इसका इस्तेमाल सूखे मसाले बनाने में भी किया जाता है। - काला तिल कोरियन पकवान का भी हिस्‍सा है। कहने का मतलब यह है कि आप भी तिल को खाने में अलग-अलग तरीके से शामिल कर सकती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मकर संक्रांति 2018: इस बार घर पर बनाएं तिल का ये नमकीन स्नैक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/makar-sankranti-2018-easy-recepies-for-til-snacks-at-home/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:14:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/makar-sankranti-2018-easy-recepies-for-til-snacks-at-home/</guid>
      <description>मकर संक्रांति पर तिल खाने का खास महत्व है। तिल में पाए जाने वाले पोषक तत्व बढ़ती उम्र से होने वाले नकारात्मक प्रभावों से बचाव में मदद करते हैं। वैसे तो इस मौके पर बाजार पर तिल की कई मिठाई मिलती है, लेकिन घर पर बनी चीजों का स्वाद ही कुछ और होता है।   (अगली स्लाइड में जानें तिल टिकिया बनाने का सबसे आसान तरीका) तिल टिकिया बनाने की सामग्री</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> इस लोहड़ी अपनों को दें तिल और गुड़ की गर्मी, जानें लड्डू बनाने का आसान तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-lohri-know-the-lip-smacking-easy-recipe-of-til-gud-ladoo/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 10:43:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-lohri-know-the-lip-smacking-easy-recipe-of-til-gud-ladoo/</guid>
      <description>कड़ाके की सर्दी के बीच अपनो को प्यार की गर्मी से सराबोर करता त्योहार लोहड़ी बड़े ही धूमधाम के साथ मनाया जाता है। इस त्योहार पर तिल और गुड़ खाने का विशेष महत्व है। आइए इस लोहड़ी इस खास टेस्टी तिल के लड्डू की रेसिपी के साथ अपनों का मुंह मीठा करवाएं।   पढ़ें- तिल शरीर को गर्मी और ऊर्जा देता है। लोग अक्सर इसे बनी चीजों खासकर लड्डू का सेवन लोहड़ी और मकर संक्रांति पर करते हैं। ये टेस्टी लड्डू बनाने में जितने आसान है खाने में उतने ही टेस्टी होते हैं। आइए जानते है इन्हें बनाने के तरीके के बारे में।साम्रगी-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर बनाएं स्ट्रीट स्टाइल वेज चाऊमीन, उंगलियां चाटते रह जाएंगे खाने वाले</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eynbwa/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 12:20:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eynbwa/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;फर्स्ट नाइट&#39; पर दूल्हा-दुल्हन को क्यों खिलाते हैं पान, जानें 5 बड़े फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-benefits-of-chewing-betle-leaves-or-paan/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 10:35:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-benefits-of-chewing-betle-leaves-or-paan/</guid>
      <description>पान महज एक माउथ फ्रेशनर ही नहीं, बल्कि एफ्रोडेजिएक यानी लव फूड भी है। इसमें कामेच्छा बढ़ाने की जबरदस्त ताकत होती हैं। इसलिए जो शादी की पहली रात को नए नवेले जोड़े को मसाला पान खिलाने का रिवाज है।   पान के पत्तों में थियामाइन, नियानसिन, रिबोफ्लैविन, कैरोटीन, फाइबर, विटामिन सी, विटामिन ए, पोटैशियम, कैलसियम, आयरन और आयोडिन होता है।  प्राचीन आयुर्वेद में तो पान के औषधीय गुणों का वर्णन है ही, अब अंग्रेजी चिकित्सा भी मानती है कि पान के पत्ते (बिना तंबाकू के) को चबाने से पेट की बीमारियों से राहत मिलती है। इनमें पेट का अल्सर भी शामिल है। भागमभाग भरी जिंदगी में ज्यादातर लोगों को पाचन संबंधी शिकायतें होना आम है। पान चबाने से बनने वाला स्लायवा भोजन को पचाने में सबसे अहम भूमिका निभाता है। इसलिए रोजाना एक या दो पान के पत्ते जरूर चबाएं, और फिट हो जाएं। पान के पत्ते में ब्लड शुगर से लड़ने वाली और एंटी डायबिटिक प्रॉपर्टीज होती हैं। एक चौंकाने वाला सच ये भी है कि पान चबाने से मुंह का कैंसर पास नहीं फटकता। लेकिन ये बात तभी लागू है जब पान बिना तंबाकू के इस्तेमाल किया जाए।  जिन लोगों के मुंह से बदबू आती है। उन्हें पान चबाना चाहिए। पान बदबू वाले बैक्टीरिया पर प्रहार करता हैं और मुंह को इस तरह की बीमारियों से बचाता है। अच्छे परिणाम के लिए पान को लौंग, इलाइची, दालचीनी, सौंफ, मिश्री, नारियल, इत्यादी के साथ माउथ फ्रेशनर के तौर पर इस्तेमाल करें।  घाव पर पान के पत्ते का रस लगाएं। घाव बड़ा है तो रस लगाकर पट्टी कर दें। छोटा-मोटा घाव तो दो दिन भर जाएगा। पढ़ें:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में ही बनाएं ढाबा स्टाइल पनीर मसाला और करें खाने के शौकीनों को खुश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eytbbl/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 14:26:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eytbbl/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुर्ग मलाई कबाब, एक बार चखिए जनाब, बेगम अख्तर भी कर चुकी हैं तारीफ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-cook-murg-malai-kebab/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 10:17:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-cook-murg-malai-kebab/</guid>
      <description>शामी याअधिकतर बकरे के मांस से ही बनाया जाता है, लेकिन अब बनाने का रिवाज भी चल निकला है। वहीं, मलाई सरीखा ‘मुर्ग मलाई कबाब’ का नाम सुनते ही मुंह में पानी आ जाता है। मंद आंच पर पकने वाला यह कबाब मुंह में रखते ही घुलने वाला होता है।  मारे देश में कबाब अधिकतर बकरे के मांस से ही बनाए जाते हैं। वह चाहे शामी हो या सींक। टिक्कों की बात दीगर है, जिनकी दुनिया में मुर्ग और मछली का बोलबाला है। यूं तो तरह-तरह के मुर्ग के कबाब बनाने का रिवाज नया नहीं है। रेशमी कबाब नाम मुर्ग के कीमे से बने सींक कबाब को दिया जाता है। प्रसिद्ध गजल गायिका बेगम अख्तर ने एक बार अपने प्रशंसक कश्मीर नरेश हरि सिंह की खातिरदारी ‘मुर्ग शिकस्ता कबाब’ से की थी, जिसके बाद से यह हरिपसंद नाम से जाना जाने लगा। इसका उल्लेख महाराजा सैलाना ने अपनी राजसी व्यंजन विधि पुस्तक में भी किया है।   लखनऊ के आखिरी नवाब वाजिद अली शाह के नाम पर मुर्ग के सीने का केसरिया पुट लिए भरवां कबाब अवध के कुछ नफीस कारीगर बनाते हैं, जिसे शिकस्ता का पुरखा समझा जा सकता है। गाढ़े दही के साथ पिस्ते, किशमिश और बादाम की कतरनें इनकी रौनक बढ़ाती है। तंदूर में भूने जाने वाले कबाब अकसर खुश्क हो जाते हैं। अगर मुर्ग की बोटियों को माही तवे पर मंदी आंच पर तीन-चार घंटे की गलावट के बाद पकाया जाए, तब वह नरम भी रहते हैं और मसाला भी अंदर तक रच-बस जाता है। मुर्ग मलाई कबाब सींक की शक्ल में हो या शामी की, टिक्के या बोटी के कलेवर में हमारी तश्तरी में पेश किया जाए, वह अपना नाम तभी सार्थक कर सकता है, जब उस पर तीखे चटपटे चाट मसाले की परत न चढ़ी हो और न ही उसे जरूरत से ज्यादा आग से झुलसा कर सुखा दिया हो। -लखनऊ में ही मुर्ग के ‘पारचे’ चखने को मिलते हैं, जो मुर्ग के सीने के हड्डी रहित भाग से बनाए जाते हैं ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मिनटों में तैयार करें लजीज मटन एग कीमा, ये रही रेसिपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/in-few-minutes-prepare-this-mouthwatering-egg-mutton-keema/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 15:03:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/in-few-minutes-prepare-this-mouthwatering-egg-mutton-keema/</guid>
      <description>सामग्री  मटन कीमा 250 ग्राम  अंडे उबले हुए 4  मटर के दाने 250 ग्राम  तेल 4 बड़ा चम्मच  प्याज का पेस्ट आधा कप  टोमैटो प्यूरी आधा कप अदरक-लहसुन का पेस्ट 2 छोटा चम्मच  साबुत लाल मिर्च 2  जीरा 1 छोटा चम्मच लाल मिर्च पाउडर आधा छोटा चम्मच  मीट मसाला आधा छोटा चम्मच गरम मसाला आधा छोटा चम्मच  धनिया पाउडर आधा छोटा चम्मच  हल्दी पाउडर एक चौथाई छोटा चम्मच अदरक कद्दूकस किया हुआ एक चौथाई छोटा चम्मच  तेजपत्ता 2  नमक स्वादानुसार  बारीक कटा हरा धनिया सजाने के लिए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर ही कुकर में आसानी से बनाएं सुपर सॉफ्ट केक, वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1exi52b/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 12:14:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1exi52b/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>याद्दाश्त बढ़ानी है तो बादाम नहीं खाएं ये लाल फल, जल्द दिखेगा फर्क</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/instead-of-almond-now-eat-pomegranate-to-boost-your-memory/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 11:17:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/instead-of-almond-now-eat-pomegranate-to-boost-your-memory/</guid>
      <description>कहा जाता है कि याद्दाश्त बढ़ाने के लिए बादाम खाना चाहिए, लेकिन क्या आप जानती हैं कि अनार भी याद्दाश्त बढ़ाने में मददगार होते हैं। अनार को सबसे अच्छे पोषक तत्वों से भरपूर फलों में से एक माना जाता है। इसे कैंसर से लड़ने वाला, दिल की सेहत, इम्यूनिटी आदि को बढ़ाने के लिए अच्छा माना जाता है।   पढ़ें-  जर्मनी में हुए एक अध्ययन बताता है कि अनार में एक ऐसा केमिकल कंपाउंड होता है, जो हमारे दिमाग की कार्यक्षमता और याद्दाश्त को बेहतर करता है। पॉलीफेनोल नामक सूक्ष्म पोषक तत्व प्लांट बेस्ड फूड्स में पाया जाता है, जो न्यूरो डिजेनरेटिव बीमारियों से लड़ने में मदद करता है और यही सूक्ष्म तत्व अनार में भी मौजूद होता है।ये तत्व न केवल तनाव को कम करते हैं, बल्कि अन्य मानसिक बीमारियों से भी रक्षा करते हैं। वैज्ञानिकों का कहना है कि अनार में मिलने वाले पोषक तत्‍व याद्दाश्त बढ़ाने के साथ ही हमारे शरीर की रोग-प्रतिरोधक क्षमता को भी मजबूत करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना के खानपान में अगर ये बदलाव हो जाएं तो कभी नहीं बढ़ेगा वजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-fiber-chemistry-of-your-health/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 14:11:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-fiber-chemistry-of-your-health/</guid>
      <description>वजन को नियंत्रित करने के लिए लोग अलग-अलग नुस्‍खें आजमाते हैं। कभी खाना छोड़ते हैं, तो कभी व्यायाम की मदद लेते हैं। लेकिन इसे भी वे नियमित नहीं कर पाते हैं। इस कारण वजन कम करने का उनका सपना अधूरा ही रह जाता है।  अगर आप भी उन्हीं लोगों में शामिल हैं, तो अब आप अपने खानपान के तरीके पर ध्यान दें। हाल ही में हुए एक शोध में यह बात सामने आई है कि वजन को नियंत्रित रखने में फाइबर ज्यादा मददगार होते हैं।  फाइबर युक्त आहार न सिर्फ वजन को नियंत्रित करते हैं, बल्कि ये खून में शुगर की मात्रा को भी ठीक करते हैं। अगर रोज के खानपान में फाइबर युक्त चीजें शामिल हों, तो सेहत पर इसका बेहतर असर देखने को मिलता है। यह रिसर्च जनरल सेल होस्ट एंड माइक्रोब नाम की पत्रिका में छपी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में आसानी से बनाएं मुगलई पनीर, बनाने की विधि भी जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-lip-smacking-recipe-of-mughlai-paneer/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 11:35:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-lip-smacking-recipe-of-mughlai-paneer/</guid>
      <description>मुगलई व्यंजन गरिष्ठ एवं अधिक ऊर्जा प्रदान करने वाले होते हैं, क्योंकि इन व्यंजनों में देसी घी, गर्म मसालों और सूखे मेवों को पीसकर या साबुत रूप में प्रयोग किया जाता है। वैसे भी सर्दियां हैं, तो आप इन्हें आसानी से पचा भी सकती हैं।  पढ़ें-  सामग्री
ताजा पनीर 500 ग्राम, देसी घी या मक्खन 75 ग्राम, फ्राई प्याज 100 ग्राम, अदरक-लहसुन का पेस्ट 2 छोटा चम्मच, दही (फेंटा हुआ) 1&amp;frasl;2 कप, लौंग 4, बड़ी इलायची 2, तेजपत्ता 2, जावित्री एक, हल्दी पाउडर एक छोटा चम्मच, नमक स्वादानुसार, काजू, बादाम और पिस्ता 10-10 पीस, मावा (कद्दूकस किया हुआ) 25 ग्राम।यों बनाएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रेड बच जाने के बाद फेंके नहीं, बनाएं ये चटखारेदार डिश, ये रही रेसिपी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-recipe-of-dahi-aloo-bread/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 11:15:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-recipe-of-dahi-aloo-bread/</guid>
      <description>अगर आप भी अक्सर ब्रेड बच जाने के बाद उसे फेंक देते हैं तो ये खबर सिर्फ आपके लिए है। यकीन मानिए इस खबर को पढ़ने के बाद आप बची हुई ब्रेड को फेंकने से पहले दस बार सोचेंगे। आइए जानते हैं क्या है दही, ब्रेड और आलू से बनी चटखारेदार डिश की रेसिपी के बारे में।  ​ पढ़ें-  सामग्री
8-10 ब्रेड स्लाइस, 250 ग्राम आलू (उबला हुआ), 20-25 किशमिश टुकड़ों में कटी हुई, 2 कप गाढ़ा दही, एक कप मीठी इमली की चटनी, बारीक सेव (सजाने के लिए), तलने के लिए तेल, एक बड़ा चम्मच चाट मसाला और स्वादानुसार नमक।यों बनाएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ठंड की दुश्मन है ये खास सब्जी, दिल की बीमारी भी करेगी दूर और भी काफी फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/garlic-not-only-cure-heart-problems-but-have-magical-effects-to-protect-you-from-cold/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 17:14:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/garlic-not-only-cure-heart-problems-but-have-magical-effects-to-protect-you-from-cold/</guid>
      <description>अगर आप दिल से जुड़ी किसी बीमारी से पीड़ित हैं या फिर सर्दियों की मार झेलना आपके बस की बात नहीं तो इस रामबाण सब्जी की मदद लें। ये सब्जी न सिर्फ शरीर में बढ़ते कोलेस्ट्रॉल को बल्कि डायबिटीज के मरीजों के लिए भी वरदान है।  पढ़ें-  ठंड से छुटकारे के लिए नैचुरल एंटीबायोटिक
कई शोधों में अब यह बात पूरी तरह प्रमाणित हो चुकी है कि ठंड के दिनों में लहसुन के सेवन से सर्दी नहीं लगती। ठंड के दिनों में गाजर, अदरक और लहसुन का जूस बनाकर पीने से शरीर को एंटीबायोटिक्स मिलते हैं और ठंड कम लगती है।दांतों के दर्द में फायदेमंद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नाश्ते के लिए ऐसे झटपट तैयार करें बिना अंडे का ऑमलेट... </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewyru0/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 11:51:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewyru0/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मूंगफली के ये फायदे जान लेंगे तो कभी नहीं कहेंगे इसे टाइम पास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-need-to-know-about-benefits-of-peanuts/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 10:32:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-need-to-know-about-benefits-of-peanuts/</guid>
      <description>ठंड का मौसम हो और गर्म-गर्म मूंगफली न हो, ऐसा हो नहीं सकता। यूं कहे कि मूंगफली के बिना सर्दियां अधूरी है। अक्सर लोग इसे टाइम पास कहते है, लेकिन अगर आप इसके फायदे के बारे में जानेंगे तो इसे टाइम पास कहना भूल जाएंगे।  एंटीऑक्सिडेंट्स, विटामिन्स, मिनिरल्स आदि तत्व मूंगफली को बेहद फायदेमंद बनाते हैं। एंटीऑक्सिडेंट्स से भरपूर मूंगफली में विटामिन ई भरपूर मात्रा में पाया जाता है जो एक बेहतरीन एंटीऑक्सिडेंट है। यह तनाव को कम करता है और त्वचा को खूबसूरत बनाता है। तो सर्दियों में तनावमुक्त और दमकती त्वचा के लिए मूंगफली जरूर खाएं। गर्भवती महिलाओं के लिए मूंगफली का सेवन और भी फायदेमंद है। इसमें फोलेट नामक तत्व अच्छी मात्रा में होता है जो शरीर में कोशिकाओं के विभाजन में मदद करता है। साथ ही फोलेट गर्भ के भीतर शिशु को मस्तिष्क संबंधी समस्याओं से भी दूर रखता है। मूंगफली में प्रोटीन भी अच्छी मात्रा में होता है जो शरीर के विकास के लिए बहुत जरूरी है। ऐसे में न सिर्फ बच्चों को मूंगफली खिलाना बहुत फायदेमंद है बल्कि बॉडी बिल्डिंग के शौकीन युवाओं के लिए भी यह फायदेमंद है।  विटामिन बी का स्रोत मूंगफली में विटामिन बी3 अच्छी मात्रा में होता है जो याददाश्त और दिमाग के लिए बहुत जरूरी होता है। इसके अलावा, इसमें विटामिन बी कॉम्प्लेक्स भी अच्छी मात्रा में पाया जाता है।मूंगफली में ट्राइटोफन नामक अमीनो एसिड मौजूद होता है जो मस्तिष्क में सेरोटोनिन के उत्पादन में मदद करता है। जो लोग अवसाद में होते हैं उनके लिए मूंगफली का सेवन बहुत फायदेमंद है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर कुछ ही मिनटों में ऐसे बनाएं स्पेशल मसाला डोसा...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewevu2/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 14:09:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewevu2/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंह में पानी आ जाए ऐसे हैं ये आलू लॉलीपॉप कटलेट, 5 मिनट में करें तैयार  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewjf8v/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 15:25:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ewjf8v/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात को ये 7 फूड खाने से पहले सौ बार सोचें, फायदे-नुकसान जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-should-never-eat-these-7-foods-at-night/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 12:58:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-should-never-eat-these-7-foods-at-night/</guid>
      <description>खाद्य पदार्थों के सेवन का समय काफी हद तक आपके स्वास्थ्य को प्रभावित करता है। फल स्वास्थ्यवर्धक होते हैं, लेकिन फलों को रात में खाने से बचना चाहिए। रात में फल खाने से ब्लड शुगर का स्तर प्रभावित होता है। ऐसे कौन-कौन से खाद्य पदार्थ हैं, जिन्हें रात में खाने से परहेज करना चाहिए, बता रही हैं सीनियर डाइटिशियन डॉ. हिमांशी शर्मा। केला- इसमें पोटैशियम, मैग्नीशियम और फाइबर होता है। लंच में इसका सेवन स्वास्थ्य के लिए अच्छा होता है। केले का सेवन प्रतिरक्षा तंत्र को मजबूत करता है। त्वचा में निखार लाता है, लेकिन रात में सोने से ठीक पहले केला खाते हैं, तो आपको बलगम और पाचन संबंधी समस्याएं हो सकती हैं। सेब- सेब फाइबर और एंटीऑक्सीडेंट्स का अच्छा स्रोत होता है। सुबह सेब खाने से इसमें मौजूद पेक्टिन नामक तत्व अद्भुत रूप से ब्लड शुगर को नियंत्रित रखते हुए कोलेस्ट्रॉल के स्तर को सही रखता है। रात में सेब खाने से शरीर में पेक्टिन आसानी से नहीं पच पाता है। आलू- यह स्टार्च, विटामिन सी एवं बी-6, फाइबर, मैग्नीशियम आदि का अच्छा स्रोत होता है। सुबह के समय आलू का सेवन आपके शरीर के कोलेस्ट्रॉल के स्तर को नियंत्रित करता है। यदि आप रात में आलू का सेवन करते हैं, तो इससे वजन बढ़ने की संभावना होती है। नट्स- इसमें ओमेगा-3 एसिड, वसा, विटामिन ई और अन्य पोषक तत्व प्रचुर मात्रा में पाए जाते हैं। ये हृदय को स्वस्थ रखते हैं। लंच में इनका सेवन ब्लड प्रेशर के स्तर को सही रखता है। रात में सेवन से इनमें मौजूद वसा आपका वजन बढ़ा सकते है। चीज- चीज कैल्शियम और विटामिन बी 12 का बहुत ही अच्छा स्रोत होता है। सुबह के समय चीज का सेवन सेहत के लिए काफी फायदेमंद होता है। अगर आप वजन बढ़ाना चाहते हैं, तो रात में सोने से पहले इसका सेवन करें। चावल- लंच में चावल खाना शरीर के मेटाबॉलिज्म को बढ़ाता है। रात में चावल खाने से वजन बढ़ सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेक्स लाइफ को बनाना चाहते हैं बेहतर, तो डाइट में जरूर शामिल करें ये चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-diet-which-can-do-wonders-to-your-sex-life/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 14:53:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-diet-which-can-do-wonders-to-your-sex-life/</guid>
      <description>भागती-दौड़ती जिंदगी में गलत खानपान, तनाव के बीच लोगों में आजकल की यौन क्षमता से जुड़ी कई समस्याएं होना बेहद आम बात है। ऐसे में अगर आप अपनी डाइट में घर पर मौजूद कुछ खास चीजों को शामिल कर लेंगे तो आपकी रोमांटिक लाइफ और भी बेहतर बन जाएगी।  पढ़ें- लहसुन
लहसुन में एलिसिन नामक रसायन मौजूद होता है जो शरीर में रक्त का प्रवाह तेज करता है और कामेच्छा बढ़ाने में मदद करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर चुटकियों में बनाए लजीज कढ़ाई मशरूम, पार्टी की बढ़ा देगा रौनक </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-kadai-mushroom-at-home-in-new-year-party/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 10:39:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-kadai-mushroom-at-home-in-new-year-party/</guid>
      <description>न्यू ईयर की पार्टी में अगर आप ये सोच रहे हैं कि क्या बनाए जिससे मेहमान इंप्रेस हो जाए तो कढ़ाई मशरूम आपके लिए बेस्ट ऑप्शन हो सकता है। इसे बनाना काफी आसान है। तो चलिए आपको कढ़ाई मशरूम बनाने की विधि बताते हैं।   पढे़ं-  कढ़ाई मशरूम बनाने के लिए सामग्री- 
मशरूम - 200 ग्राम
शिमला मिर्च - आधा कप कटी हुई
सूखा धनिया - 1 छोटा चम्मच</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वादगली: अमेरिका की सुपरहिट डिश &#39;बनाना फोस्टर&#39;, घर में ऐसे बनाइए...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-cook-american-banana-foster/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 12:29:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-cook-american-banana-foster/</guid>
      <description>अमेरिका में जरा सी रम, वनीला और चीनी को जला कर चाशनी तैयार की जाती है। फिर इस सॉस को हल्के तले हुए केले की कतलियों पर डाल कर इसे वनीला आइसक्रीम के साथ परोसा जाता है। इसे ही नाम दिया गया है ‘बनाना फोस्टर’।  केले की प्रमुख पहचान फल वाली है, भले ही कच्चे केले से कबाब भी तैयार किए जाते हैं, कोफ्ते भी और तरकारी तो आम है- कम से कम पूर्वी और दक्षिणी भारत में। हाल ही में हमारा ध्यान एक मित्र ने इस ओर आकर्षित किया कि अमेरिका में केले का इस्तेमाल एकाधिक मशहूर मिष्ठान की बुनियाद के रूप में किया जाता है। नए साल के मौके पर जब क्रिसमस पुडिंग और केक से मन भर जाता है, तब ‘बनाना फोस्टर’ नामक अमेरिकी व्यंजन अनायास लोकप्रिय हो जाता है।  जरा सी रम, वनीला और चीनी को लगभग जलाकर (कैरेमलाइज करना) चाशनी तैयार की जाती है। फिर उसके सॉस को हल्के तले केले की कतलियों पर डाल कर इसे वनीला आइसक्रीम के साथ परोसा जाता है। अपने देशवासियों को हम यह याद दिलाना चाहेंगे कि अमेरिकी ही केले की जमीन पर तीन स्वाद वाले आइसक्रीम अभिभूत रख कर ‘सन्डे’ बनाते हैं, जिसके ऊपर चॉकलेट या स्ट्रॉबेरी सिरप के साथ-साथ मेवे, सूखे मुरब्बे के टुकड़ों से सजावट की जाती है। ‘बनाना फोस्टर’ सॉस में भी अखरोट की गिरी का इस्तेमाल होता है। कभी-कभार ‘बनाना फोस्टर’ को आइसक्रीम के साथ नहीं, पर अंडे के घोल में लिपटे मीठे फ्रेंच टोस्ट के साथ भी पेश किया जाता है।   ‘बनाना फोस्टर’ से अभिभूत अपने मित्रों को हम बताना चाहते हैं कि मिठाई के रूप में केला चीन में भी चाव से खाया जाता है। ‘टॉफी बनाना’ को मैदे के घोल में पकौड़े की तरह डुबा कर तला जाता है। नाम मात्र की चीनी इस पर बुरकने का चलन है। बहरहाल, इतनी दूर का सफर तय करना भी गैर जरूरी है। केरल में पाझम् पोऴी (पाझम् पोरी) नामक मीठा व्यंजन पकाए जाने वाले केलों से तैयार किया जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने घर के किचन में तवे पर ऐसे बनाएं लजीज ब्रेड पिज्जा, वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1evcsok/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 14:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1evcsok/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादीशुदा जिंदगी में बरकरार रखना है &#39;फर्स्ट नाइट&#39; का रोमांच, तो केसर-दूध में मिलाकर जरूर पीयें ये चीज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/health-benefits-of-mishri-or-candy/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 08:36:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/health-benefits-of-mishri-or-candy/</guid>
      <description>आमतौर पर प्रसाद के रूप में खाई जाने वाली मिश्री के कई फायदे हैं। इनमें से एक है यौन शक्ति बढ़ाना। विशेषज्ञों के अनुसार मिश्री को भिंडी की जड़ के साथ मिलाकर खाने से सेक्स पावर बढ़ती है। इतना ही नहीं केसर और दूध के साथ मिश्री का सेवन करने से यौन दुर्बलता भी खत्म होती है। गला खराब होने या खराश की समस्या पर मिश्री को पानी में मिलाकर पीने से आराम मिलता है। मिश्री सेहत को फायदा पहुंचाने के साथ ताजगी भरी ड्रिंक के रुप में भी प्रयोग की जाती है। कई जगह पर मिश्री को पानी में मिलाकर पीया जाता है। इससे पाचन सही रहता है और तरावट भी मिलती है। मुंह के छाले होने पर मिश्री को इलायची के साथ मिलाकर पेस्ट बना लें। इस पेस्ट को छाले पर लगाएं। झट दूर होंगे छाले। नकसीर (नाक से खून निकलना) होने पर मिश्री को पानी में मिलाकर सूघंने पर आराम मिलता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुछ ही मिनटों में ऐसे बनाएं स्वादिष्ट लच्छा पराठा, वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eutejm/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 14:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eutejm/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>