<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>हेल्दी फूड on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B9%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A6%E0%A5%80-%E0%A4%AB%E0%A5%82%E0%A4%A1/</link>
    <description>Recent content in हेल्दी फूड on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2017 17:35:38 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B9%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A6%E0%A5%80-%E0%A4%AB%E0%A5%82%E0%A4%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>कभी भी खराब हो जाता है मूड, समय रहते बदल लें अपनी डाइट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-diet-change-your-mood-from-bad-to-good/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 17:35:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-diet-change-your-mood-from-bad-to-good/</guid>
      <description>आजकल किसी के मूड के बारे में कुछ नहीं कहा जा सकता। एक पल में गुस्सा में तो कभी भावुक हो जाता है। ऑफिस का टेंशन, ट्रैफिक में प फंसते ही मूड खराब हो जाता है। अगर आपका मूड भी कुछ ऐसा ही जाता है आपको अपने डाइट पर ध्यान देने की जरूरत हैं।  कई शोधों में यह बात अब प्रमाणित हो चुकी है कि विटामिन्स बी, मिनिरल्स आदि से भरपूर कुछ ऐसी डाइट हैं जिनके सेवन से आपका मूड बेहतर होता है और आप तरोताजा महसूस करते हैं। मस्तिष्क में मौजूद सेरोटोनिन, डोपामाइन और नोरेपाइनफअराइन जैसे तत्वों का हमारे मूड से गहरा संबंध होता है और जिस डाइट से इन्हें बनाने में मदद मिलती है उनका सेवन हमारे मूड को तरोताजा रखता है। अखरोट में ओमेगा 3 फैटी एसिड और मैग्नीशियम भरपूर मात्रा में पाया जाता है जो मस्तिष्क में सेरोटोनिन के स्तर को तेजी से बढ़ाता है। इसके सेवन न सिर्फ तनाव दूर होता और आप अच्छा महसूस करते हैं बल्कि नकारात्मकता दूर होती है और नींद भी अच्छी आती है। शकरकंद में कार्बोहाइड्रेट भरपूर मात्रा में होता है जो मस्तिष्क में सेरोटोनिन को बढ़ाने में मदद करता है जिससे मूड अच्छा रहता है और नींद अच्छी आती है। दही कैल्शियम का प्रमुख स्रोत है जिसके सेवन से मूड तरोताजा हो जाता है। खासतौर पर महिलाओं के लिए इसका सेवन और भी फायदेमंद है क्योंकि यह मासिक धर्म के दौरान उनके व्यवहार में आने वाली झुंझलाहट को कम करता है। मासिक धर्म के दौरान उनके शरीर में होने वाले हार्मोनल बदलाव और एस्ट्रोजेन- प्रोगेस्टेरोन के संतुलन को बनाए रखता है। केला जितना खाने में सुपाच्य है, उतना ही मूड को तरोताजा करने के लिए जरूरी है। इसमें कार्बोहाइड्रेट्स के अलावा पोटैशियम, विटामिन बी 6 और मैग्नीशियम अच्छी मात्रा में होता है। रोज सुबह नाश्ते में केला खाने से दिन भर मूड अच्छा रहता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>याददाश्त को तेज रखने में कारगार है ये फल, रोज खाने से होगा कमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/4-natural-ways-to-keep-your-brain-sharp-and-vibrant/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 08:42:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/4-natural-ways-to-keep-your-brain-sharp-and-vibrant/</guid>
      <description>अगर आप भी अक्सर चीजें रखकर भूल जाते हैं जिसकी वजह से आपको लोगों की कई बातें सुननी पड़ती हैं तो अपने दिमाग को तेज और मजबूत बनाने के लिए डाइट में इन चीजों को शामिल करना न भूलें।   पढ़ें- दही
दही में मौजूद अमीनो एसिड न सिर्फ याददाश्त तेज करता है बल्कि यह तनाव से राहत दिलाने में भी सहायक है। आप इसमें अपनी पसंद के फल मिलाकर इसे एक सेहतमंद नाश्ते के रूप में अगर रोज लेंगे तो आपका दिमाग हमेशा दुरुस्त रहेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आपने कभी खाई है उत्तराखंड की ये फेमस मिठाई?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-all-about-bal-mithai/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 09:59:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-all-about-bal-mithai/</guid>
      <description>हिंदुस्तान के बहुत सारे शहरों और कस्बों की पहचान वहां की खाने-पीने की चीजों से जुड़ी है। लखनऊ के कबाब, हैदराबाद की बिरयानी, और जोधपुर के मिर्ची बड़ों का नाम सभी ने सुना है। दिलचस्प बात यह है कि छोटे-छोटे कस्बे भी अपने मिठाई या नमकीन पर कम फक्र नहीं करते। अल्मोड़ा, हिमालय की गोद में बसा एक जिला मुख्यालय है। यहां की जेल में कभी नेहरू बंदी रहे और यहीं से होते बापू कौसानी पहुंचे, जहां उन्होंने गीता की अनासक्ति योग नामक टीका लिखी। इनसे पहले विवेकानंद और गुरुदेव रवीन्द्रनाथ टैगोर भी यहां पहुंच चुके थे। पता नहीं इनमें किस-किस ने ‘बाल मिठाई’ का आनंद लिया होगा, जो यहां की सबसे मशहूर सौगात समझी जाती है।   पढे़ं- इसके आविष्कार की दावेदारी जोगालाल साह की है, जिन्होंने 19वीं सदी में कभी पड़ोस के गांवों में बने दानेदार खोए को मंदी आंच में भूनकर उसे ‘चॉकलेट’ का रंग दे दिया था। स्वाद कुछ-कुछ भिंड के जले दूध के पेड़े जैसा महसूस होता है, पर बाल मिठाई का आकार न तो पेड़े जैसा होता है न बर्फीनुमा। यह चार-पांच लंबी चौकोर नली की शक्ल में मिलती है और इसकी बाहरी सतह होमियोपैथी की दवाई सरीखी चीनी के दानों से सजी रहती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर के लिए बेहद फायदेमंद होता है, इस तरह बनाएं मशरूम का चटपटा सूप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-magical-health-benefits-of-eating-mushroom/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 10:16:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-magical-health-benefits-of-eating-mushroom/</guid>
      <description>विश्वभर में मशरूम की लगभग 38 हजार प्रजातियां हैं। इनमें से 700 खाने योग्य और 270 का उपयोग चिकित्सा पद्धति में किया जाता है। न्यूटि्रशनिस्ट कविता देवगन से जानिए मशरूम की कुछ खास रोचक बातें।  पढ़ें- मशरूम के फायदे
मशरूम एक तरह का प्रोबायोटिक फूड भी है। इससे बीमारियों से लड़ने में मदद मिलती है। यह इम्यूनिटी सिस्टम को बढ़ाता है, साथ ही भोजन को शरीर के अलग-अलग हिस्सों में पहुंचाने में मदद करता है। चूंकि इसमें जिंक होता है, जिससे शरीर की व्हाइट गुड सेल्स को मजबूती मिलती है, यह शरीर में बीमारियों से लड़ पाते हैं। मशरूम को आसानी से पचाया जा सकता है और पेट की बीमारियों से निपटने के लिए भी अच्छा होता है। इसमें विटामिन बी2 और विटामिन बी3 भी पाया जाता है। दोनों ही मेटाबॉलिज्म को सक्रिय बनाने में मदद करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना 20 ग्राम इस ड्राइफ्रूट को खाना मतलब, हर बीमारी को दूर से नमस्ते</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/a-handful-of-nuts-can-cure-you-from-many-diseases/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 17:36:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/a-handful-of-nuts-can-cure-you-from-many-diseases/</guid>
      <description>यदि आप प्रतिदिन 20 ग्राम यानी मुट्ठी भर नट्स खाते हैं, तो हृदय रोग के होने का खतरा लगभग 40 फीसदी, कैंसर 15 फीसदी और समय से पहले मौत के खतरे को 22 फीसदी तक कम कर सकता है। इससे सांस संबंधी बीमारी के कारण होने वाली मौत का खतरा भी आधा रह जाता है। जिन्हें मधुमेह की समस्या है, उन्हें भी नट्स के सेवन से 40 फीसदी तक लाभ मिलता है।  यह शोध इंपीरियल कॉलेज ऑफ लंदन एंड द नॉर्वेगियन यूनिवर्सिटी ऑफ साइंस एंड टेक्नॉलॉजी के शोधार्थियों द्वारा किया गया था। शोधार्थियों के इस दल ने दुनिया भर से प्रकाशित 29 शोधों का विश्लेषण किया, जिसमें आठ लाख से भी अधिक प्रतिभागियों को शामिल किया गया था। इनमें हृदय रोग से पीड़ित 12 हजार से भी अधिक लोग, नौ हजार स्ट्रोक के मामले, 18 हजार हृदय रोग और कैंसर से पीड़ित आदि लोगों को शामिल किया गया था। शोधार्थियों ने पाया कि इनमें से अधिकतर लोगों में इन खतरनाक बीमारियों के होने का खतरा नट्स का सेवन न करने के कारण भी था। नट्स जैसे- अखरोट, बादाम और मूंगफली आदि में फाइबर, मैग्नीशियम और पॉलीअनसैचुरेटेड वसा उच्च मात्रा में मौजूद होता है। इनमें मौजूद पोषक तत्व हृदय रोग के खतरे को कम करने और कोलेस्ट्रॉल का स्तर बरकरार रखने के लिए बहुत फायदेमंद होते हैं। विशेष रूप से अखरोट, क्योंकि इसमें एंटीऑक्सीडेंट्स अधिक होता है, जो ऑक्सीडेटिव तनाव और संभवतः कैंसर के खतरे को कम करने में सहायक होते हैं। नट्स में फाइबर और प्रोटीन भी भरपूर मात्रा में होते हैं। इनका सेवन करने से मोटापे आदि का खतरा कम रहता है। सर्दी हो या गर्मी काजू, बादाम, पिस्ता, अखरोट और किशमिश जैसे ड्राई फ्रूट्स सेहत के लिए बहुत अधिक फायदेमंद होते हैं। 20 ग्राम नट्स खाने से 20 फीसदी कोरोनरी हार्ट डिजीज को कम किया जा सकता है।1- 20 ग्राम (करीब मुट्ठीभर) नट्स खाने से हृदय संबंधी रोग, कैंसर, मधुमेह आदि का खतरा आपसे कोसों दूर रह सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डायबिटीज दूर करने के लिए अब दवाईयां नहीं इस सब्जी की चाय पीजिए, तुरंत मिलेगी राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-will-get-amazed-by-knowing-the-magical-health-benefits-of-onion-tea/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 09:18:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-will-get-amazed-by-knowing-the-magical-health-benefits-of-onion-tea/</guid>
      <description>आपने आज तक कई तरह की चाय और उससे होने वाले फायदों के बारे में लोगों से सुना होगा पर क्या आपने कभी प्याज की चाय पी है&amp;hellip;अगर नहीं तो आज ही ट्राई करें। ये चाय न सिर्फ डायबिटीज के मरीजों के लिए फायदेमंद है बल्कि पेट को भी दुरुस्त रखने का भी एक रामबाण इलाज है। आइए जानते हैं क्या है इसे बनाने का तरीका।   पढ़ें- सेहत ही नहीं खूबसूरती निखारने के लिए भी लोग प्याज का इस्तेमाल करते हैं। प्‍याज खाने से कब्‍ज की समस्‍या, कोलेस्ट्रॉल, एनीमिया से तो राहत मिलती ही है पर क्या आप जानते हैं कि इसकी चाय पीने से शुगर लेवल भी कंट्रोल होता है। इसकी चाय बनाने के लिए प्‍याज गहरे बैंगनी रंग के ही होने चाहिए क्योंकि सफेद रंग की प्‍याज का कोई असर नहीं पड़ता।  चाय बनाने का तरीका-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाली पेट घी खाने के ये फायदे नहीं जानते होंगे आप, मोटापा भी होगा छूमंतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-obesity-stressed-you-then-eat-ghee-on-an-empty-stomach-in-the-morning/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:15:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-obesity-stressed-you-then-eat-ghee-on-an-empty-stomach-in-the-morning/</guid>
      <description>अगर लगातार बढ़ता वजन आपके लिए परेशानी बना हुआ है और जिससे निपटने के लिए कभी आप नींबू पानी तो कभी शहद का सहारा लेते हैं तो इन सब टोटकों को छोड़ देसी घी को अपने रूटीन का हिस्सा बनाएं। आइए जानते हैं क्या है इसके फायदों और सही सेवन का तरीका ।   पढ़ें- आयुर्वेद की मानें तो रोजाना सुबह नाश्ता करने से पहले खाली पेट घी खाने से शरीर को कई फायदे होते हैं। इसके लिए आपको रोज सुबह एक चम्मच घी एक गिलास गरम पानी के साथ लेना है। इसके बाद 30 मिनट तक कुछ न खाएं। घी का ये उपाय करने से शरीर को कई लाभ होते हैं। आइए जानते हैं ऐसे ही कुछ फायदों के बारे में। त्वचा की चमक रखता है बरकरार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वादिष्ट मटन हलीम, देखते ही आ जाएगा मुंह में पानी, जानिए बनाने का तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-mutton-haleem/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:22:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-mutton-haleem/</guid>
      <description>मटन के शौकीन लोग इससे बनने वाले हलीम को खाना बेहद पसंद करते हैं। हालांकि ये अलग बात है कि इसे ढंग से बनाना बहुत कम ही लोग जानते हैं। अगर आप भी स्वादिष्ट हलीम बनाने के सही तरीके के बारे में जानना चाहते हैं तो इस रेसिपी को फॉलो करें।   पढ़ें-  सामग्री-
बोनलेस मटन 500 ग्राम गेहूं का दलिया 1/2 कप
चना दाल 1 चम्‍मच
हरी मूंग दाल 1 चम्‍मच</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर बैठे लीजिए कश्मीरी खानपान की खुशबू, ऐसे-ऐसे पकवान दिल रोमांचित हो जाएगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-aromatic-kashmiri-cuisine-rogan-josh/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 13:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-aromatic-kashmiri-cuisine-rogan-josh/</guid>
      <description>कश्मीरी खानपान का एक दिलचस्प पहलू यह है कि उसकी दो मुख्य धाराएं हैं। पेशेवर बावर्ची &amp;lsquo;वाजा&amp;rsquo; कहलाते हैं और जो कुछ वह पकाते या परोसते हैं, उसे &amp;lsquo;वाजवान&amp;rsquo; का नाम दिया जाता है। हिंदू ब्राह्मण और मुसलमान आबादी के व्यंजनों में कुछ समानता भी दिखाई देती है और फर्क भी साफ नजर आता है। &amp;lsquo;दुंबा&amp;rsquo; यानी भेड़ का चरबीदार गोश्त दोनों समुदायों को समान रूप से प्रिय है और सौंफ, सौंठ जैसे मसाले भी। वहीं, शोरबेदार मांस में दही का प्रयोग आम है और जो बड़ा अंतर है, वह प्याज को लेकर है।  पंडित पाक विधि में लहसुन एवं प्याज वर्जित है। लहसुन की महक और स्वाद का पुट देने के लिए हींग का इस्तेमाल करते हैं। मांस को सरसों के तेल में पकाया जाता है। अनेक ऐसे व्यंजन हैं, जो देखने में एक जैसे लगते हैं, पर जिनके नाम ही नहीं स्वाद और रंगत भी अलग होती है- जैसे गुश्ताबा, रिस्ता, तबक माज, कबरगाह आदि। जो मांसाहारी व्यंजन सबसे मशहूर है, वह &amp;lsquo;रोगन जोश&amp;rsquo; है। कीमे से कोफ्ते और गोलियां खट्टी और टमाटर वाली बनाई जाती हैं। सबसे ऊंची पायदान पर गुश्ताबा और रिस्ता रखे जाते हैं, जो दावत के अंत में परोसे जाते हैं। इन्हें बनाना कष्टसाध्य है। कीमे को कूट कर नहीं, बल्कि हड्डी रहित मांस की बोटियों को लकड़ी के हथौड़े से घंटों चरबी के साथ कूट कर इन कोफ्तों को रसगुल्ले सरीखा स्पंज वाला बनाया जाता है। गुश्ताबा सफेद होता है इलायची से सुवासित, तो रिस्ता लाल रंग का तीखे मिजाज का होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना ओवन कुछ पलों में ही घर पर तैयार करें मिनी वेज मशरूम पिज्जा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-mini-veg-mushroom-pizza/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:10:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-mini-veg-mushroom-pizza/</guid>
      <description>पिज्जा खाने के लिए आमतौर पर या तो आपको किसी रेस्तरां में जाना पड़ता है या फिर घर पर इसे बनाने के लिए ओवन की जरूरत पड़ती है। लेकिन यहां आप जान सकते हैं कैसे घर पर बिना ओवन के झटपट स्वादिष्ट एवं पौष्टिक पिज्जा कैसे बनाया जा सकता है।  पढ़ें- सामग्री
5 मिनी पिज्जा ब्रेड स्लाइस (बड़े आकार का) 5 पीस, मौजरेला चीज 100 ग्राम, प्याज 50 ग्राम, शिमला मिर्च 50 ग्राम, मशरूम 25 ग्राम, अदरक-लहसुन का पेस्ट एक छोटा चम्मच, मक्‍खन 50 ग्राम, टोमैटो सॉस 2 बड़ा चम्मच, चीजी सॉस एक बड़ा चम्मच, सफेद सिरका एक छोटा चम्मच, सफेद मिर्च पाउडर दो चुटकी, नमक स्वादानुसार विध्‍ाि</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आपने कभी खाई है आंवले की हींग वाली चटनी, नहीं तो रेसिपी नोट कर लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-amla-asafoetida-chutney/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:09:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-amla-asafoetida-chutney/</guid>
      <description>चटनी खाने के स्वाद को दोगुना कर देती है। खाने के साथ चटनी ज्यादातर सभी लोगों पसंद करते हैं। आपने भी आज तक कई तरह की चटपटी चटनियों का स्वाद लिया होगा, पर क्या आपने कभी आंवले की हींग वाली चटनी खाई है&amp;hellip;अगर नहीं तो रेसिपी नोट कर लें।   पढ़ें- सामग्री
आधा किलो आंवला, 100 ग्राम हरी मिर्च, 50 ग्राम लहसुन, चार छोटा चम्मच हींग, धनिया पत्ती (एक छोटा बंडल) स्वादानुसार नमक, दो छोटा चम्मच लाल मिर्च पाउडर, दो छोटा चम्मच हल्दी पाउडर, 3-4 बड़ा चम्मच सरसों का तेल। विधि</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब घर पर झटपट तैयार करें ये हेल्दी पैन पास्ता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-pan-pasta/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 17:56:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-lip-smacking-pan-pasta/</guid>
      <description>बाहर का खाना खाकर अगर ऊब चुके हैं और कुछ चटपटा खाने का मन है तो घर पर ही इस आसान रेसिपी के साथ बनाएं टेस्टी और हेल्दी पैन पास्ता। इसे बनाने में बेहद कम समय लगता है। इसके अलावा बच्चों के साथ-साथ घर के बड़े लोग भी इसे बड़े चाव से खाते हैं। आइए जानते हैं क्या है इसे बनाने का तरीका।   पढ़ें-   सामग्री
2 कप उबला हुआ पास्ता</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वजन कम करने के साथ सांसों की बदबू भी दूर करती है ये मिठास </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/jaggery-not-only-cures-cold-and-cough-but-also-helps-to-lose-weight-and-bad-breath/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 14:04:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/jaggery-not-only-cures-cold-and-cough-but-also-helps-to-lose-weight-and-bad-breath/</guid>
      <description>सांस की बदबू ने अगर आपको भी दोस्तों के बीच शर्मिंदा कर दिया है या फिर अपने मोटापे की वजह से आप अपनी पसंदीदा ड्रेस पहनने से कतराते हैं तो झिझक छोड़ अपनी डाइट में इस मिठास को थोड़ी जगह दे दीजिए। जी हां और इस मिठास का नाम है गुड़। आइए जानते हैं कैसे आप इसकी मदद से अपनी कई परेशानियों से निजात पा सकते हैं।   पढ़ें-  रोज रात को खाना खाने के बाद गुड़ खाने से इम्यूनिटी बेहतर होती है। इसमें मौजूद विटामिन और मिनरल शरीर का तापमान बनाए रखने में मदद करते हैं।यह खांसी और जुकाम को ठीक कर बॉडी को गरम रखता है। गुड़ में मौजूद पोटैशियम और सोडियम बॉडी के एसिड लेवल को कंट्रोल रखते हैं। जबकि इसके विपरीत चीनी एसिड की मात्रा बढ़ाती है जिसकी वजह से हमारे शरीर में कई रोग पैदा हो जाते हैं। खास बात ये हैं कि गुड़ खाने से उच्च रक्तताप भी ठीक होता है। आयरन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OATS खाकर दिल, दिमाग रखें स्वस्थ, जानें और भी कई फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejx0en/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 13:14:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ejx0en/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये हेल्दी फूड खाने से ये होंगे 5 फायदे, सीनियर डा‌इटिशियन भी ऐसा मानते हैं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-health-benefits-of-eating-oats/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 09:16:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-health-benefits-of-eating-oats/</guid>
      <description>ओट्स आसानी से पचने वाला खाद्य पदार्थ है, जो पेट को स्वस्थ रखने में बेहद फायदेमंद है। ओट्स के और भी हैं कई फायदे। बता रही हैं सीनियर डा‌इटिशियन हिमांशी शर्मा।  पढ़ें- -ओट्स फाइबर और कॉम्प्लेक्स कार्बोहाइड्रेट्स का अच्छा स्रोत है। हृदय संबंधी बीमारियां नहीं होंगी, लेकिन तब, जब इसे लो सैचुरेटेड फैट के साथ लेंगे। -इसमें कैल्शियम, जिंक, मैग्नीज, आयरन, प्रोटीन और विटामिन-बी व ई भरपूर मात्रा में होते हैं। इसके सेवन से कोलेस्ट्रॉल नयंत्रित रहता है। डायबिटीज में भी इसे खाएं। -फॉलिक एसिड होने के कारण बढ़ती उम्र के बच्चों के लिए भी यह बहुत उपयोगी होता है। गर्भवती महिलाओं को भी इसका सेवन करना चाहिए। यह एंटी कैंसर भी है। --बीटा-ग्लूकन पाए जाने की वजह से यह शरीर की रोग-प्रतिरोधक क्षमता को बढ़ाता है। नाश्ते में प्रतिदिन खाएंगे, तो ब्लड प्रेशर भी नियंत्रण में रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपका भी बैठना या खड़ा हो पाना हो रहा है मुश्किल तो अपनाएं ये डाइट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/garlic-milk-can-give-you-instant-relief-from-backache/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 18:51:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/garlic-milk-can-give-you-instant-relief-from-backache/</guid>
      <description>मांसपेशियों में तनाव आने की वजह से अक्सर कमर में दर्द होने लगता है। कमर दर्द की वजह से अगर आपका भी बैठना या खड़ा हो पाना मुश्किल हो गया है तो घबराइए मत लहसुन का दूध आपको दर्द से राहत दिला सकता है।   पढ़ें-  लहसुन के दूध में एंटी इंफ्लेमेटरी गुणों के साथ कई जरूरी पौष्टिक तत्व जैसे विटामिन(A,B1,C) मिनरल, पॉलीसैक्रराइड्, प्रोटीन और एंजाइम्स पाए जाते हैं। जो शरीर की नसों में आई सूजन को कम करने का काम करता है। जिसकी वजह से कमर दर्द में राहत मिलती है। कमर दर्द को दूर करने के लिए सबसे पहले लहसुन की बड़ी कलियां लेकर इनके छोटे-छोटे टुकड़े काटकर एक गिलास दूध में उबाल लें। आप इस दूध में शहद भी मिला सकते हैं। इस दूध को रोज रात को पीने से अपको कमर दर्द में राहत मिलेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस मौसम घर पर ही ट्राई करें ये टेस्टी गरमा गरम डिश, जानें रेसिपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-winter-this-delicious-dahi-kofta-soya-recipe/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 16:43:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-winter-this-delicious-dahi-kofta-soya-recipe/</guid>
      <description>सर्दियों में गरमा गरम मसालेदार लजीज खाने का अपना अलग ही मजा है। ये मजा तब और दोगुना हो जाता है जब ये सबकुछ आपकी खुद की किचन में ही बना हुआ हो। ऐसी ही एक टेस्टी रेसिपी का नाम है दही सोया कोफ्ता। आइए जानते हैं क्या है इसे बनाने का तरीका।   पढ़ें- सामग्री
बेसन- 1 बड़ा चम्मच
सोया ग्रैन्यूल्स- 1&amp;frasl;2 कप आलू- 1 उबला हुआ
अदरक- 1 चम्मच कद्दूकस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में सूखे मेवे खाने के ये फायदे नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-benefits-of-eating-dry-fruits-in-winter-season/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 13:46:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-benefits-of-eating-dry-fruits-in-winter-season/</guid>
      <description>यूं तो आप पूरे साल ही ड्राई फ्रूट्स का सेवन किसी-न-किसी तरह करते रहते हैं। लेकिन सर्दियों में इसका सेवन करना ज्यादा फायदेमंद होता है। सर्दियों के मौसम में सूखे मेवे सर्दी, फ्लू और कई अन्य बीमारियों से बचाव करते हैं। वह रोग-प्रतिरोधक क्षमता को विकसित करने और बढ़ाने में मदद करते हैं। ओरिफ्लेम इंडिया की वेलनेस एक्सपर्ट सोनिया नारंग कहती हैं कि इस मौसम ड्राई फ्रूट्स सिर्फ सर्दी, फ्लू आदि से ही हमारी रक्षा नहीं करते, बल्कि ये हमारे इम्यूनिटी सिस्टम को बनाए रखने और उसको तंदुरुस्त रखने में भी मदद करते हैं।   पढ़ें- इस मौसम में सूखे मेवे और अलग-अलग तरह के बीज (अलसी, तिल, कद्दू के बीज) को दोपहर के भोजन में शामिल करना अच्छा माना जाता है, खासकर सर्दियों में। सर्दी से राहत देने के साथ ये आपको पोषक तत्व भी प्रदान करते हैं। आप इसे नाश्ते में भी शामिल कर सकती हैं। अलसी के बीज में ओमेगा-3 होता है, जो दिल व दिमाग को तरोताजा रखता है। तिल के बीज जोड़ों के लिए अच्छे होते हैं। कद्दू के बीज में कैल्शियम की मात्रा अच्छी होती है, जो जोड़ों के लिए अच्छा है। मगज दिमाग को तरोताजा रखता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस सर्दी रोस्टेड रेड पेपर टोमैटो सूप ट्राई नहीं किया तो समझो कुछ नहीं किया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/enjoy-winter-with-this-tasty-roasted-red-pepper-tomato-soup/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 13:46:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/enjoy-winter-with-this-tasty-roasted-red-pepper-tomato-soup/</guid>
      <description>सर्दी और सूप का जो भी रिश्ता हो, लेकिन सर्दियों में गर्म-गर्म सूप पीने का अपना ही मजा होता है। मौसमी सब्जियों से मिक्स वेज सूप बनाएं या टमाटर की सूप। ये सर्दी से राहत तो देते ही हैं, साथ ही इम्यूनिटी को भी सुधारते हैं। आयुर्वेद की मानें, तो सर्दी के मौसम में सूप न सिर्फ शरीर में गर्माहट बनाए रखता है, बल्कि विटामिन सी की संभावित कमी को भी पूरा करता है। जुकाम हो या गला खराब, काली मिर्च मिला सूप पीने से आपको बहुत जल्दी आराम मिलता है। इससे आपकी रोग-प्रतिरोधक क्षमता भी बढ़ती है। अगर आपको भूख नहीं लगती है, तो सूप आपके लिए अच्छा विकल्प है, क्योंकि इसे पीने के बाद धीरे-धीरे आपकी भूख खुलने लगती है।   पढ़ें- सूप पीने से आपको तुरंत एनर्जी भी मिलती है, इसलिए बुखार आदि में सूप पीने की सलाह दी जाती है। यह शरीर को हाइड्रेट करने में भी मदद करता है और शरीर को पोषक तत्व भी प्राप्त होते हैं। इसमें मिलने वाली चीजें विटामिन्स और प्रोटीन युक्त होती हैं। खासकर काली मिर्च, अदरक, लहसुन आदि सर्दी के असर को कम करती है। आप घर पर ही कई वेजिटेबल सूप, चिकेन सूप या कोई अन्य सूप बना सकती हैं। जहां तक बात टोमैटो सूप की है, तो यह विटामिन ए और सी का अच्छा स्रोत होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बासी रोटी खाने के ये 4 फायदे जानकर आज के बाद ताजी रोटी खाना छोड़ देंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/unknown-benefits-of-eating-stale-chapati-will-leave-you-surprised/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 10:14:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/unknown-benefits-of-eating-stale-chapati-will-leave-you-surprised/</guid>
      <description>घरों में अक्सर बासी रोटियों को या तो जानवरों के आगे डाल दिया जाता है या फिर कूड़े में, पर क्या आप जानते हैं आपके कई मर्जों का इलाज होता है बासी रोटियों के पास। बासी रोटी खाने के फायदों के बारे में जानकर आज से ही आप घर में बासी रोटी खाने की ही जिद्द करने लगेंगे।   पढ़ें- ब्लडप्रेशर 
अगर आपको ब्लडप्रेशर की परेशानी रहती है तो आपके लिए बासी रोटी खाना काफी फायदेमंद होगा। इसके लिए आपको रोज सुबह ठंडे दूध के साथ बासी रोटी खानी होगी। ऐसा करने से आपका बढ़ा हुआ रक्तचाप संतुलित हो जाएगा।गैस प्रॉब्लम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं आप भी तो नाश्ते में नहीं लेते ये चीज,संभल जाएं हो सकते हैं बीमार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eating-bread-in-your-breakfast-can-cause-you-harmful-diseases/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 05:54:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eating-bread-in-your-breakfast-can-cause-you-harmful-diseases/</guid>
      <description>समय पर ऑफिस पहुंचने के चक्कर में अगर आप भी सैंडविच को ही अपने नाश्ते में शामिल करते हैं तो सर्तक हो जाइए। आप अपनी सेहत के साथ खिलवाड़ कर रहे हैं। जानें कैसे&amp;hellip;  पढ़ें- शुगर 
मैदे से बने होने की वजह से ब्रेड में ग्लाइसेमिक इंडेक्स की मात्रा बहुत ज्यादा होती है। जो शरीर में शुगर का लेवल बढ़ा देती है।
डाइजेशन संबंधी दिक्कतें
खाली पेट ब्रेड खाने से पाचन क्रिया पर बुरा प्रभाव पड़ता है। इसके नियमित सेवन से पाचन क्रिया धीमी हो जाती है।जिसकी वजह से पेट में खाना देर से पचता है। जिसकी वजह से व्यक्ति कई बीमारियों का शिकार बन जाता है। मोटापा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये एनर्जी ड्रिंक्स पीने से सेहत को हो सकते हैं बड़े नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ehphvo/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 12:53:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ehphvo/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन चीजों के साथ करेंगे शहद का इस्तेमाल तो समझो बीमारियों का न्योता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-of-honey-with-these-common-things-can-give-invitation-to-many-diseases/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 11:16:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/use-of-honey-with-these-common-things-can-give-invitation-to-many-diseases/</guid>
      <description>आपने आज तक कई बीमारियों को ठीक करने के साथ शहद का कई तरीकों से इस्तेमाल किया होगा। पर क्या आप जानते हैं कि शहद का गलत इस्तेमाल आपकी सेहत को बनाने की जगह बिगाड़ भी सकता है। आइए जानते हैं किन चीजों के साथ शहद का इस्तेमाल करने से आपकी सेहत को नुकसान पहुंच सकता है।   पढ़ें-  गर्म चीजों के साथ
गर्म चीजों के साथ शहद का सेवन करना सेहत के लिए हानिकारक होता है क्योंकि शहद की तासीर गर्म होती है। गर्म खाने के साथ शहद खाने से दस्त लग सकते हैं। इसके अलावा स्वास्थ्य पर भी काफी बुरा असर पड़ता है। चाय के साथ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जल की रानी मुंह में पानी, आइए जानते हैं कौन सी मछली है क्यों है फेमस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/fish-lovers-will-have-every-information-about-their-favorite-food/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 16:11:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/fish-lovers-will-have-every-information-about-their-favorite-food/</guid>
      <description>छोटे बच्चों को वह कविता याद कराई जाती है-‘मछली जल की रानी है। जीवन उसका पानी है!’ पर जल की रानी की कहानियां कितनी अजीबोगरीब हैं, उसका अंदाजा लगाना बहुत मुश्किल है। बित्तेभर की खूंखार मांसाहारी ‘पिराना’ मछली हो या दैत्याकार ‘शार्क’ या बड़ी-सी ‘टूना’, सभी इंसान की खुराक बन जाती हैं। हिन्दुस्तान में बंगाली लोगों का मछली प्रेम बहुत मशहूर है। वह मच्छी का झोल भी खाते हैं और झाल भी। बंगाली व्यंजनों में ही दोई माछ है और माछ कलिया भी। सरसों में लिपटी, भाप से पकी ‘हिल्सा’ का जिक्र ही मछली प्रेमियों के मुंह में पानी भर देता है। ‘झोल’ यानी पतली तरी वाली मछली और ‘झाल’ यानी ऐसी पाक विधि, जिसमें मिर्ची का तीखापन हो। जैसा की नाम से ही पता चलता है, ‘भाजा’ तली हुई मछली को कहते हैं।   पढ़ें-  कर्नाटक, गोवा और केरल में बागड़ा (मैकरल) तथा ‘करीमीन पर्ल स्पॉट फिश’ बड़े चाव से खाई जाती है। इस पूरे प्रदेश में छोटी-छोटी मछलियों को सुखा कर भी बारिश के मौसम में शाकाहारी भोजन का स्वाद बढ़ाने के लिए उसमें शामिल किया जाता है। मजेदार बात यह है कि जो लोग अपने को शाकाहारी समझते हैं, जैसे सारस्वत ब्राह्मण, वह भी मछली को जल तुरई मानते हैं और बड़े सहज भाव से अपनी थाली में स्थान देते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैसे 5 मिनट में बनाएं फ्राइड मूंग दाल इडली, यहां जान लीजिए रेसिपी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-fried-moong-dal-idli/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 14:10:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-fried-moong-dal-idli/</guid>
      <description>इडली बनाने के लिए आवश्यक सामग्री   धुली मूंग दाल (भिगोई हुई) एक कप  कद्दूकस किया अदरक दो चम्मच  कटा लहसुन एक चम्मच  हल्दी पाउडर आधा चम्मच  लाल मिर्च पाउडर एक छोटा चम्मच  हींग चुटकी भर  नमक स्वादानुसार  तड़के के लिए  राई एक छोटी चम्मच  कटा हरा धनिया दो चम्मच  उबले आलू कटे हुए दो  तेल फ्राई करने के लिए </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक कप अदरक की चाय यानी स्वाद और सेहत की चुस्की</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-increses-the-immunity-level-use-ginger-in-your-regular-diet/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 15:59:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-increses-the-immunity-level-use-ginger-in-your-regular-diet/</guid>
      <description>विश्व स्वास्‍थ्य संगठन के अनुसार, दुनिया की 92 फीसदी आबादी WHO के मानकों के नीचे वाली हवा की गुणवत्ता में सांस ले रही है।  ये भी पढ़ें-  इस वजह से लोग बीमार हो रहे हैं। उनमें स्ट्रोक, दिल संबंधी रोग, फेफड़े का कैंसर और सांस संबंधी समस्याएं हो रही हैं।
ये भी पढ़ें-  वायु प्रदूषण से होने वाले प्रभाव को कम करने के लिए विशेषज्ञ जीवनशैली में बदलाव लाने की सलाह दे रहे हैं, जैसे कि सुबह के समय बाहरी गतिविधि जैसे जॉगिंग या साइकिलिंग वगैरह न करें। खुले में व्यायाम करने की बजाय घर में ही व्यायाम करें। साथ ही विटामिन-सी और मैग्नीशियम युक्त खाद्य पदार्थों का सेवन करें। अदरक और तुलसी की चाय पिएं। इम्यूनिटी को बढ़ाने के लिए यह बेहतर उपाय है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोज के खाने से ऊब गए है तो बनाइये चटपटे पालक वाली गट्टे की सब्जी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-tasty-palak-gatte-ki-sabzi-at-home/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 15:27:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-tasty-palak-gatte-ki-sabzi-at-home/</guid>
      <description>हम आपको एक ऐसी डिश बनाने की विधि बताने जा रहे हैं जो खाने में तो मजेदार है मगर उसे बनाने की तैयारियों में ही थोड़ा वक्त लग जाता है। यह बेसन और पालक से बनाई जाने वाली डिश है, जो भारत के राजस्थान का पारंपरिक व्यंजन है। अगर आपके परिवर में चटपटा खाने की फरमाइश हो, तो बनाएं पालक वाली गट्टे की सब्जी...   ये भी पढ़ें-  सामग्री</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाना चाहते हैं कुछ खास तो तुरंत बनाएं दही कबाब रोल्स, चाटते रह जाएंगे उंगलियां </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-amazing-dahi-kawab-recipe/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 14:53:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-amazing-dahi-kawab-recipe/</guid>
      <description>दही कबाब रोल्स बहुत ही स्वादिष्ट और लाजवाब व्यंजन है। वैसे तो सबको यही लगता है की कबाब सिर्फ एक नॉन वेज डिश है लेकिन ऐसा नहीं है कबाब वेज तरीके से भी बनाये जा सकते है। इन्हे बनाना बहुत ही आसान है और यह एक ऐसी डिश है जिसे सभी लोग बहुत पसंद करते हैं। जानिए इसे बनाने का तरीका।  ये भी पढ़ें-  सामग्री
दही (पानी निकाले हुए) एक कप, ब्रेड 6, पनीर 100 ग्राम, मैदा 2 बड़ा चम्मच, शिमला मिर्च (बारीक कटी हुई) ½ कप, गाजर (बारीक कटी हुई) ½ कप, हरा धनिया (बारीक कटा हुआ) 2-3 बड़ा चम्मच, हरी मिर्च (बारीक कटी हुई) 2, काली मिर्च (दरदरी कुटी हुई) ¼ छोटा चम्मच, नमक स्वादानुसार, तेल - तलने के लिए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हल्दी की चाय पीने के हैं कई फायदे, जान लीजिए इसे बनाने का क्या है सही तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-benefits-of-drinking-turmeric-tea/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 08:38:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-benefits-of-drinking-turmeric-tea/</guid>
      <description>हल्दी के धार्मिक महत्व के अलावा कई औषधीय गुण भी होते हैं। हल्दी की चाय पीने से तो कई तरह के स्वास्थ्य संबंधी लाभ मिलते हैं। तो आइये जानते हैं आखिर क्या है हल्दी की चाय बनाने के सही तरीके के बारे में।  पढ़ें- बनाने का तरीका:
हल्दी की चाय बनाने के लिए सबसे पहले दो कप पानी उबाल लें। इस पानी में हल्दी की एक इंच लम्बी जड़ डाल दें, अगर आपके पास हल्दी का जड़ उपलब्ध नहीं है तो उसमे एक चम्मच हल्दी का पाउडर मिला दें। इसके बाद इस पानी को 2 से 3 मिनट तक उबलने के लिए छोड़ दें। इसके बाद इस मिश्रण को एक कप में डालकर शहद और काली मिर्च पाउडर मिला लें। इस चाय को रोजाना सुबह नाश्ते से पहले पियें।हल्दी, मिर्च और शहद के इस मिश्रण का सेवन करने से इम्युनिटी बढती है। हल्दी में एंटी-इन्फ्लामेट्री गुण होने की वजह से कई तरह की बीमारियों से बचा जा सकता है। आर्थराइटिस जैसे रोगियों को भी जोड़ों के दर्द और अकडन से राहत मिलती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मूली के इन फायदों के बारे में सुनकर इसे एक दिन भी मिस नहीं करेंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-hearing-the-benefits-of-radish-you-will-surely-not-miss-this-vegetable-not-even-a-single-day/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 15:31:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-hearing-the-benefits-of-radish-you-will-surely-not-miss-this-vegetable-not-even-a-single-day/</guid>
      <description>सर्दियों में लाखों रोगों की एक दवा है मूली। जी हां जैसे ही आप इसके फायदे सुनेंगे एक भी दिन इसे अपनी डाइट से मिस नहीं करना चाहेंगे। मूली में मौजूद एंथोस्यानिंस की वजह से ये हमें कई बीमारियों से दूर रखती है। मूली का नियमित सेवन करने से हार्ट अटैक की बीमारी का खतरा भी काफी कम होता है।   पढ़ें- सर्दियों में मूली खाने से ज्यादा फायदा होता है। इसे खाने से जीभ का स्वाद बेहतर होने के साथ चेहरे पर भी निखार आता है। इतना ही नहीं सलाद के रूप में मूली और गाजर का सेवन करने से वजन जल्दी घटता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अदरक के साथ इस हरी पत्ती का रस पीने से झट से कम होगा वजन, आजमाकर देखिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reduce-your-weight-very-soon-by-adding-spinach-with-ginger/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 09:06:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/reduce-your-weight-very-soon-by-adding-spinach-with-ginger/</guid>
      <description>सर्दियों में चाय या खाने में अदरक का इस्तेमाल सेहत के लिए काफी फायदेमंद होता है। लेकिन क्या आप जानते हैं बदलते मौसम में जुकाम लगने के अलावा अगर इसका इस्तेमाल इस खास हरी पत्तेदार सब्जी के रस में मिलाकर किया जाए तो आप अपना कई किलो वजन घर बैठे ही कम कर सकते हैं। जानिए कैसे-  पढ़ें-  पालक में कई तरह के विटामिन के साथ कई न्यूट्रिएंट्स भी पाए जाते हैं। जो वजन कम करने में काफी सहायक होते हैं। अगर आपको भी अपना वजन कम करना है तो तीन चम्मच पालक के रस में एक चम्मच अदरक का रस मिलाकर रोज नाश्ते में लेने से दो महीने के भीतर आपका कई किलो वजन कम हो जाएगा। इसके अलावा पतले होने के लिए पालक के पानी में गाजर का रस मिलाकर पीने से भी मोटापा कम होता है। इसके अलावा पतले होने के लिए पालक के पानी में गाजर का रस मिलाकर पीने से भी मोटापा कम होता है। अगर आप गाजर का रस नहीं पीना चाहते तो पालक के पानी में नींबू का रस मिलाकर पीने से भी आपका वजन जल्द नियत्रंण में आ जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस टाइम जरूर खाएं फल, होगा सबसे ज्यादा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/when-and-how-should-you-eat-fruit/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 13:55:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/when-and-how-should-you-eat-fruit/</guid>
      <description>फल खाने के बारे में कई मिथक हैं। कुछ लोग फल खाना पसंद करते हैं, तो कुछ लंच या डिनर के साथ खाते हैं। आखिर कब और कैसे खाना चाहिए? यह जानना भी बहुत जरूरी है।  अच्छी सेहत पाने के लिए डाइट में फलों को शामिल करना जरूरी है। यह तो आप जानते ही होंगे, लेकिन किस समय कौन सा फल खाना चाहिए, किसके साथ खाना चाहिए, क्या इसकी जानकारी है आपको?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केवल 10 मिनट में घर पर बनाएं ये लजीज नाश्ता, बदल जाएगा मुंह का स्वाद </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-dont-have-too-much-time-for-breakfast-try-this-besan-chilla-which-will-take-only-ten-minutes/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 13:43:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-dont-have-too-much-time-for-breakfast-try-this-besan-chilla-which-will-take-only-ten-minutes/</guid>
      <description>घर पर मेहमान अगर अचानक आ जाए तो हर कोई यही सोचता है कि वो ऐसा क्या बनाएं कि झट से स्पेशल नाश्ता तैयार हो जाए। ऐसे में हनी बेसन चिल्ला आपके लिए अच्छा ऑप्शन हो सकता है। तो चलिए आपको बताते हैं इसे बनाने का तरीका।   पढे़ं- बेसन चिल्ला बनाने के लिए सामग्री- 
1 कप बेसन हल्दी और अजवाइन
नमक स्वादनुसार
आधा कप पानी
आधा प्याज कटा हुआ  धनिये के पत्ते कटे हुए  आधा टमाटर थोड़ी सी अदरक हरी मिर्च और तेल   पढे़ं-बनाने की विधि-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नॉनवेज के हैं शौकीन तो ट्राई करें हैदराबादी लगन मुर्ग चिकन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-make-hyderabadi-lagna-chicken/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 13:11:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-make-hyderabadi-lagna-chicken/</guid>
      <description>सामग्री-  चिकन 1 किलो नारियल पाउडर आधा कप काजू- 10-12 पोस्‍ता दाना 2-3 चम्‍मच टमैटो प्‍यूरी 2 कप हरी मिर्च पेस्‍ट 1-2 चम्‍मच अदरक लहसुन पेस्‍ट 1-2 चम्‍मच धनिया पाउडर 2 चम्‍मच जीरा पाउडर 1 चम्‍मच गरम मसाला 1 चम्‍मच घी 1 चम्‍मच दही 2 कप बारी कटा हरा धनिया 1 चम्मच  पुदीना पत्ती 1 चम्‍मच तेल 3 बड़े चम्‍मच नमक स्‍वादानुसार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डॉक्टर से बिना पूछे खाएंगे ये मसाला तो पड़ जाएंगे लेने के देने </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-without-doctor-prescription-intake-of-triphala-can-harm-your-health/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 10:29:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-without-doctor-prescription-intake-of-triphala-can-harm-your-health/</guid>
      <description>वैसे तो बड़े बुर्जुग अक्सर इस मसाले को पेट और आंख से जुड़ी कई समस्याओं के लिए बेहद सुरक्षित और असरदार मानते हैं लेकिन बिना चिकित्सकीय परामर्श के इसका सेवन आपको फायदे की जगह नुकसान पहुंचा सकता है।   पढ़ें-  पेट से संबंधित समस्याओं से निजात पाने के लिए घरों में त्रिफला चूर्ण का सेवन दादी मां के जमाने से चला आ रहा है। विशेषज्ञ भी इसे सुरक्षित व असरदार मानते हैं और घरों में लोग बेहिचक इसका सेवन करते हैं लेकिन बिना चिकित्सकीय परामर्श के इसका सेवन करने से कई बार इसके फायदे के बजाय नुकसान सामने आ जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए बांस का खटिया और सीढ़ी के अलावा रसोई में महत्व</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-bamboo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 11:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-bamboo/</guid>
      <description>बांस के तने से फूटने वाली नई कोपल के डंठल का स्वाद निराला होता है। जो लोग इसे पसंद करते हैं, उन्हें लगता है कि इसमें मिर्च-मसाला न ‌मिलाकर, इसका कुदरती आनंद ही लेना सर्वश्रेष्ठ है। चीन की सरहद से जुड़े भारत के उत्तर-पूर्वी भू-भाग में भी बांस खूब खाया जाता है।   पुराना मुहावरा है ‘उल्टे बांस बरेली को,’मगर जो लोग खाने-पीने के शौकीन हैं, उनका मानना है, ‘सीधे बांस बरेली को।’ कुछ पाठकों को यह बात अटपटी लग सकती है कि जिस बांस से फिल्मी लंबू, तंबू तानता है या जिससे खटिया या रंगरेज की सीढ़ी बनाई जाती है, उसका रसोई में क्या काम?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंह की दुर्गंध दूर करने के साथ जोड़ों के दर्द में भी राहत देता है ये पत्ता, जानें कई फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-you-can-get-rid-of-stinky-mouth-and-joint-pain-with-the-help-of-betel-leaf/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 16:34:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-you-can-get-rid-of-stinky-mouth-and-joint-pain-with-the-help-of-betel-leaf/</guid>
      <description>अगर आपको भी मुंह से आने वाली बदबू की वजह से दोस्तों के सामने शर्मिंदा होना पड़ता है तो इस पत्ते को अपनी डाइट का हिस्सा जरूर बनाएं। ऐसा करने से न सिर्फ आपकी परेशानी दूर होगी बल्कि सेहत में भी कई सुधार आएंगे।   पढ़ें-  पान का पत्ता सिर्फ एक पत्ता नहीं है इसे औषधि की तरह भी इस्तेमाल किया जा सकता है। पान में मौजूद एंटीबैक्टीरियल गुण न सिर्फ सांसों की बदबू को दूर करते हैं बल्कि इसके पत्तों को पीसकर घाव में लगाने से घाव भी जल्दी भर जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक नमक और इतनी ज्यादा वैरायटी, स्‍वाद भी इतना अलग कन्फ्यूज हो जाएंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/variety-of-salt/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 12:54:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/variety-of-salt/</guid>
      <description>, समुद्री नमक, टेबल नमक। सबका स्वाद नमकीन है। फिर में इनका इस्‍तेमाल अलग-अलग क्यों है? व्रत में सेंधा नमक। रोजाना के खाने में आयोडिन युक्त नमक। अचार के लिए पिक्लिंग सॉल्ट।  आजकल तो कई होटल्स तथा रेस्त्रां में सब्जियों के फ्लेवर वाले भी नमक इस्तेमाल होने लगे हैं। नमक की इतनी सारी वैरायटी हैं बाजार में। कन्फ्यूज तो आप भी होंगी और भी कई तरह के नमक हैं, जो अब अलग अंदाज में भोजन का हिस्सा बन रहे हैं, जैसे-  तीनों नमक में सबसे ज्यादा अच्छा नमक समुद्री नमक है, जिसके अन्य के मुकाबले सबसे ज्यादा फायदे होते हैं। कहा जाता है कि इसमें पाई जाने वाली क्रिस्टल की मात्रा लोगों को कम नमक लेने के लिए बाध्य करती है। समुद्री नमक को समुद्र या झील के नमकीन पानी को सुखाकर बनाया जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 4 चीजों के साथ भूल कर भी न खाएं शहद, पड़ सकते हैं बीमार </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-eat-honey-with-these-four-foods-leave-bad-impact-on-your-health/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 12:32:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-eat-honey-with-these-four-foods-leave-bad-impact-on-your-health/</guid>
      <description>चिली पोटैटो का स्वाद बढ़ाना हो या फिर सेहत को दुरुस्त रखना हो शहद एक ऐसी चीज है जो खाने के स्वाद के अलावा सेहत को भी दुरुस्त रखती है। हालांकि शहद का कई चीजों में इस्तेमाल करना आपके लिए घातक भी हो सकता है। ऐसे में शहद के इस्तेमाल करने से पहले ये जान लें कि शहद को किन किन चीजों के साथ नहीं खाना चाहिए।   पढ़ें- गर्म चीजों के साथ खाने से बचें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> घर पर ही मिल सकता है बंगाली रसगुल्ले का स्वाद, चुटकियों में बनाए ऐसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-recipe-of-bengali-rasgulla/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 11:02:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-recipe-of-bengali-rasgulla/</guid>
      <description>बंगाली रसगुल्ले का स्वाद तो आपने कई बार चखा होगा। ये खाने में जितना लजीज होता है उतना ही जल्दी मुंह में घुल जाता है। बाजार में एक पीस आपको 12 से 15 रुपये का पड़ता है ऐसे में ज्यादा मेहमानों के घर पर आने पर इसे बाजार से खरीदना कहीं न कहीं आपको जेब पर भारी पड़ता है। तो चलिए आज हम आपको घर में बंगाली रसगुल्ले बनाने की रेसिपी बताते हैं जिसे आप कभी भी आसानी से बना सकते हैं।   पढ़ें- बनाने की सामग्री -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में अमरूद खाने से होंगे सेहत को कई लाभ, यहां जानें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebyoic/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 13:07:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebyoic/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आप जानते हैं आखिर क्यों टेट्रा मिल्क होता है सेहत के लिए सबसे बेहतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-tatra-milk-is-best-among-all-type-of-milk/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 09:13:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-tatra-milk-is-best-among-all-type-of-milk/</guid>
      <description>दूध शरीर के लिए प्रमुख खाद्य पदार्थों में से एक है। यह सिर्फ बच्चों के लिए ही लाभकारी नहीं है, बल्कि वयस्कों के लिए भी सोने से पहले एक गिलास गर्म दूध पीना अच्छा माना जाता है। कुछ सालों पहले तक लोग गाय और भैंस के पोषण से भरपूर दूध पीते थे, लेकिन आज बाजार में उपलब्ध कई तरह के दूध पीने के लोग आदि हो गए हैं। क्या आप जानते हैं कि टेट्रा पैक, बोतल बंद दूध आदि आपके स्वास्थ्य के लिए कितने लाभकारी हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमरूद खाने से होते हैं ये 5 फायदे, जानेंगे तो रोज खाएंगे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefit-of-guava/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 12:43:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefit-of-guava/</guid>
      <description>हरी सब्जियां और फल दोनों ही सेहतमंद शरीर के लिए जरूरी होता है। सर्दियों में सबसे ज्यादा जो फल बाजार में दिखाई देता है वो अमरूद ही है। तो चलिए आज हम आपको अमरूद खाने के ऐसे फायदे बताने जा रहे हैं जिसे जानकर आप आज से ही इसे खाना शुरू कर देंगे।  पढे़ं- वजन घटाने में मददगार
बढ़ते वजन से ज्यादातर लोग परेशान रहते हैं ऐसे में रोजाना अमरूद का सेवन आपकी मदद कर सकता है। इसे खाने से पेट जल्दी भर जाता है और कैलोरी इनटेक भी कम होता है। पढ़ें-शुगर पेशेंट के लिए लाभदायक</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘हाय मिर्ची हाय, हाय मिर्ची!’</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/history-of-chilli-how-to-come-chilli-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 12:34:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/history-of-chilli-how-to-come-chilli-in-india/</guid>
      <description>, मसाले के रूप में ही नहीं, सब्जी की तरह भी इस्तेमाल की जाती है। हैदराबादी का सालन हो या गुजराती सांभरिया, इसी की मिसाल है। हरी या लाल मिर्च के अचार के दर्जनों स्थानीय-पारिवारिक नुस्खे हैं, तो बघार या तड़के में मिर्ची का इस्तेमाल बेहद लोकप्रिय है।   दुस्तानी खाने के बारे में विदेशों में यह भ्रम फैला है कि वह बहुत तीखे मसाले वाला होता है और जिगरेवाला ही उसका मजा ले सकता है। दिलचस्प बात यह है कि जो लोग इस बात से परिचित भी हैं कि मिर्च पुर्तगालियों के साथ भारत पहुंची, वह भी यह मान कर चलते हैं कि चार-पांच सौ साल पहले हमारा भोजन मिर्ची के अभाव में नीरस, फीका-फीका ही रहा होगा।  हम यह जाने क्यों भूल जाते हैं कि काली मिर्च ही ‘मरीच’ नाम से जाने जाती थी और स्पेन तथा पुर्तगालवासी इसी स्वादिष्ट मसाले की तलाश में उसकी जन्मभूमि तक पहुंचने के लिए जहाजी बेड़े ले समुद्री लहरों से जूझने निकले थे। पीपली भी कम तीखी नहीं होती। इसके अंग्रेजी नाम का अनुवाद ‘लंबी काली मिर्च’ ही होता है। सौंठ अर्थात् सूखी अदरक का तीखापन कम मजेदार नहीं होता। बंगाल में मिर्ची ‘लौंका’ कहलाती है, जो यह सोचने को मजबूर करती है कि यह राई के दाने से कुछ ही बड़ी पर आंखों से पानी और मुंह से सिसकारी छुटाने वाली महारानी यहां पहुंची कहां से?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वाद के साथ सेहत का तड़का लगाएगा चना दाल चीला, जानें रेसिपी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-make-chana-dal-chilla/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 11:22:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/recipe-of-make-chana-dal-chilla/</guid>
      <description>भीगी चना दाल 2 कप  बारीक कटा पालक 1 कप  खीरा, कद्दूकस किया हुआ 1 कप  गाजर कद्दूकस की हुई 1 बारीक कटी हरी मिर्च 2-3  अदरक का टुकड़ा 1 इंच  फ्रूट साल्ट 1 छोटा चम्मच  दही 4 बड़ा चम्मच नमक स्वादानुसार  तेल 2 बड़े चम्मच</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खिचड़ी खाने से होता है ये बड़ा फायदा, आज से ही शुरू करें खाना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-five-health-benefits-of-having-khichdi/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 13:14:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-five-health-benefits-of-having-khichdi/</guid>
      <description>खिचड़ी का नाम सुनकर ज्यादातर लोग मुहं बना लेते हैं लेकिन अगर आप इसके फायदे जान लेंगे तो आज से ही इसे खाना शुरू कर देंगे। तो चलिए आपको बताते हैं खिचड़ी खाने से क्या फायदे होते हैं।   पढे़ं- जल्दी डाइजेस्ट हो जाती है
तबीयत खराब होने पर या फिर कुछ हल्का खाना हो तो खिचड़ी सबसे आसान ऑप्शन होता है। ये जल्दी डाइजेस्ट हो जाता है साथ ही कई पौष्टिक तत्वों से भरपूर होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नेशनल फूड बनकर &#39;खिचड़ी&#39; बनाएगी वर्ल्ड रिकार्ड, शेफ संजीव कपूर लगाएंगे तड़का </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/khichdi-to-be-promoted-as-brand-india-food-which-will-made-by-chef-sanjeev-kapoor/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 13:31:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/khichdi-to-be-promoted-as-brand-india-food-which-will-made-by-chef-sanjeev-kapoor/</guid>
      <description>चुटकियों में बनने वाली खिचड़ी का स्वाद जल्द ही वर्ल्ड रिकार्ड में दर्ज हो सकता है। लजीज स्वाद के साथ-साथ अमीर और गरीब को एक सूत्र में बांधने वाली खिचड़ी हर घर की जान होती है और जब इस खिचड़ी में फेमस शेफ संजीव कपूर की रेसिपी का तड़का लग जाए तो बात ही कुछ और है।   पढ़ें- दिल्ली में 3 नवंबर से &amp;lsquo;विश्व खाद्य भारत&amp;rsquo; प्रदर्शनी और सम्मेलन की शुरुआत हो रही है। इस इवेंट में खिचड़ी को &amp;lsquo;ब्रांड इंडिया&amp;rsquo; फूड के रूप में प्रमोट किया जाएगा। पढ़ें- तीन दिल चलने वाले इस &amp;lsquo;इंडियन फूड फेस्टिवल&amp;rsquo; में 4 नवंबर को जाने माने मशहूर शेफ संजीव कपूर की अगुवाई में 1000 किलो खिचड़ी बनाई जाएगी। इतनी बड़ी मात्रा में खिचड़ी बनाने के लिए इतनी ही क्षमता वाली सात फीट गहराई की कड़ाही का इंतजाम किया गया है। पढे़ं- जानकारी के अनुसार खिचड़ी तैयार होने के बाद 60,000 अनाथ बच्चों को परोसी जाएगी। हालांकि इसका स्वाद फेस्टिवल में मौजूद अतिथियों को भी चखने को मिलेगा। पढ़ें-आपको बता दें कि शेफ संजीव कपूर &amp;lsquo;इंडियन फूड फेस्टिवल&amp;rsquo; का &amp;lsquo;ब्रांड अंबेसडर&amp;rsquo; बनाया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> सलाद को लेकर अक्सर लोग सोचते हैं ये 5 बातें, असलियत कुछ और</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-myth-about-salad-you-need-to-stop-believing/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 16:58:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-myth-about-salad-you-need-to-stop-believing/</guid>
      <description>ज्‍यादातर लोग अपनी डाइट में सलाद लेना पसंद करते हैं। उनके अनुसार ये काफी फायदेमंद होता है। वैसे सलाद को लेकर कई ऐसी सकारात्मक धारणाएं भी हैं, जिसे अक्सर हम सुनते रहते हैं, जबकि हकीकत कुछ और है। कई बार ये सलाद नुकसान भी करवा देते हैं।  भ्रम - फैट फ्री सलाद हमेशा सेहतमंद है।
असलियत - ऐसा जरूरी नहीं है। पत्तेदार सब्जियों और फलों के सलाद में बहुत अधिक मात्रा में एंटीऑक्सीडेंट्स हैं जिन्हें पचाने के लिए थोड़ा फैट्स जरूरी है। सलाद में ऑलिव ऑयल की ड्रेसिंग आपके लिए सुरक्षित और कारगर विकल्प हो सकती है। भ्रम - सलाद में हमेशा कम कैलोरी होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>याददाश्त तेज करनी है तो इन 4 चीजों को डाइट में जरूर करें शामिल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-sharpen-your-memory-then-add-these-things-in-your-daily-diet/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 16:04:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-sharpen-your-memory-then-add-these-things-in-your-daily-diet/</guid>
      <description>स्वस्थ दिमाग हेल्दी लाइफ की निशानी है, लेकिन समय के साथ-साथ याददाश्त कमजोर होने लगती है। ऐसे में अगर आपको भी चीजें रखकर भूलने की वजह से बातें सुननी पड़ती हैं तो टेंशन मत लीजिए। बस अपनी डाइट में इन चीजों को शामिल करें।   पढ़ें-  मछली
अगर आप मांसाहारी हैं तो मछली का सेवन आपके दिमाग के लिए बहुत फायदेमंद है। सैमन, ट्यूना जैसी मछलियों में ओमेगा 3 फैटी एसिड, प्रोटीन और कैल्शियम जैसे तत्व भरपूर मात्रा में होते हैं जो दिमाग और नर्वस सिस्टम के लिए बहुत उपयोगी हैं।सलाद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तेज बुखार में हो गए हैं प्लेटलेट्स डाउन, हरा कद्दू देगा राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-high-fever-down-your-platelets-then-add-green-pumpkin-juice-in-your-diet-it-will-help-you/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 09:41:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-high-fever-down-your-platelets-then-add-green-pumpkin-juice-in-your-diet-it-will-help-you/</guid>
      <description>बदलते मौसम में एक बार फिर डेंगू, मलेरिया के मरीजों की संख्या में बढ़ोतरी देखी जा रहा है। आधिकारिक तौर पर इन मरीजों का आंकड़ा 200 के पार हो चुका है। इस वायरल बुखार में मरीज के प्लेटलेट्स एक दम नीचे गिर जाते हैं। ऐसे में अगर हरे कद्दू का ये आयुर्वेदिक उपाय आजमाया जाएं तो इस समस्या से छुटकारा पाया जा सकता है।   पढ़ें-  हरे कद्दू की मदद से इस वायरल बुखार का कम खर्च में बेहतर इलाज किया जा सकता है। हरे कद्दू का रस तेजी से प्लेटलेट्स बढ़ाने में मदद करता है। प्लेटलेट्स बढ़ाने के जबरदस्त उपाय</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>