<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>फिटनेस on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%AB%E0%A4%BF%E0%A4%9F%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%B8/</link>
    <description>Recent content in फिटनेस on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2017 14:31:13 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%AB%E0%A4%BF%E0%A4%9F%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>पुरुषों में शारीरिक कमजोरी दूर करती है ये सब्जी, जानें इसके दूसरे फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-this-magical-red-vegetable-which-improves-men-sexual-power-naturally/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 14:31:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-this-magical-red-vegetable-which-improves-men-sexual-power-naturally/</guid>
      <description>अगर शारीरिक दुर्बलता की वजह से आपकी शादीशुदा जिंदगी ठीक नहीं चल पा रही है तो ये सब्जी आपकी जिंदगी में रंग भर सकती है। जी हां, आपको शायद ही पता हो कि आंखों की रोशनी बढ़ाने के साथ-साथ इस सब्जी के कई और फायदे भी होते हैं। शारीरिक कमजोरी महसूस करने वाले मर्दो के लिए तो ये सब्जी रामबाण है।  पढ़ें- पुरुषों को शारीरिक कमजोरी महसूस होने पर गाजर का इस्तेमाल शुरू कर देना चाहिए। इसके नियमित इस्तेमाल करने से यौन-दुर्बलता को दूर करके पुरुषों की प्रजनन क्षमता को भी बढ़ाया जा सकता है। हार्वर्ड यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं ने पाया कि गाजर पुरुषों की प्रजनन क्षमता को बढ़ाने में मदद करता है। शोध के मुताबिक गाजर में केरोटीन नामक रसायन पाया जाता है जो शुक्राणुओं की संख्‍या को न सिर्फ बढ़ाता है बल्कि उनकी गुणवत्‍ता भी सुधारता है।पुरुषों की इन्फर्टिलिटी में उनके डाइट की अहम भूमिका होती है। कई अध्ययनों में इस बात को साबित भी किया गया है कि बेहतर खान-पान से पुरुषों में स्पर्म काउंट बढ़ाकर उनकी फर्टिलिटी में सुधार लाया जा सकता है। इस शोध में यह भी कहा गया कि सभी नारंगी और पीले रंग की सब्जियों में इन्फर्टिलिटी को दूर करने का यह गुण मौजूद होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किसी के साथ ये 5 खास चीजें भूलकर भी शेयर न करें, नुकसान में रहेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sharing-these-things-with-other-can-lead-your-health-into-trouble/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 16:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sharing-these-things-with-other-can-lead-your-health-into-trouble/</guid>
      <description>अक्सर माता-पिता बचपन से ही बच्चों को ये आदत डालते हैं कि हमेशा उन्हें एक- दूसरे के साथ अपनी चीजें शेयर करनी चाहिए। लेकिन क्या आप जानते हैं कई बार एक दूसरे के साथ चीजें शेयर करना आपकी सेहत पर भारी पड़ सकता है। पढ़े कैसे&amp;hellip;  पढ़ें-  चप्पल/ स्लीपर
अक्सर घर आएं मेहमानों को आप सभी अपना बाथरूम यूज करने या घर में इधर-उधर जाने के लिए अपनी चप्पलें दे देते होंगे लेकिन ऐसा करना आपके पैरों की सेहत के लिए ठीक नहीं है। आप शायद ही जानतें हो कि ऐसा करने से आपके पैरों में फंगल इन्फेक्शन हो सकता है। लिपस्टिक</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> चाहिए &#39;56 इंच&#39; का सीना तो रोज करें ये 3 आसान एक्सरसाइज </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-impress-girl-than-try-these-three-exercise-for-broad-chest/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 08:19:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-impress-girl-than-try-these-three-exercise-for-broad-chest/</guid>
      <description>ज्यादातर लड़कियां लड़कों की बॉडी की तरफ अट्रैक्ट हो जाती हैं। वो यही चाहती हैं कि उनके सपनों के राजकुमार की बॉडी किसी सेलिब्रिटी से कम न हो खासतौर से चौड़ा सीना। लड़कों की भी यही हसरत होती है कि उनका सीना चौड़ा हो। अगर आप चौड़े सीने की चाहत रखते हैं तो आज से ही इन 3 एक्सरसाइज को करना शुरू कर दें।   पढ़ें- बेंच प्रेस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना मोजे जूते पहनना पड़ सकता है सेहत पर भारी, जानें वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/it-can-be-dangerous-for-health-to-wear-shoes-without-socks/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 12:03:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/it-can-be-dangerous-for-health-to-wear-shoes-without-socks/</guid>
      <description>बिना मोजे जूते पहनने से सिर्फ पैरों से बदबू ही नहीं आती बल्कि ऐसा करना आपकी सेहत पर भी भारी पड़ सकता है। कॉलेज ऑफ पोडियाट्री के मुताबिक इस नए फैशन ट्रेंड से पुरूषों में फंगल इंफेक्शन का खतरा बढ़ गया है।  पढ़ें-  पैरों का इलाज करने वाले विशेषज्ञ एम्मा स्टीफन्सन का कहना है कि 18-25 साल के पुरूषों में बिना मोजे और खराब फिटिंग के जूते पहनने की वजह से कई बीमारियों का खतरा बढ़ गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुरुषों की फर्टिलिटी के लिए बड़ा खतरा बन सकती हैं रोजमर्रा की ये चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-common-household-things-can-be-a-threat-to-the-fertility-of-men/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 17:19:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-common-household-things-can-be-a-threat-to-the-fertility-of-men/</guid>
      <description>बदलती जीवनशैली के कई खामियाजों में से एक फर्टिलिटी से जुड़ी परेशानियां भी शामिल है, पर क्या आप जानते हैं घरों में इस्तेमाल होने वाली रोजमर्रा की कई चीजें भी आपकी फर्टिलिटी को प्रभावित कर सकती हैं।   पढ़ें- हाल ही में हुए एक शोध की मानें तो रोजमर्रा में इस्तेमाल की जाने वाली कई चीजें पुरुषों की फर्टिलिटी के लिए बड़ा खतरा साबित हो सकती हैं। कोपेनहेगेन यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं की मानें तो रोजाना इस्तेमाल में आने वाले टूथपेस्ट, साबुन और प्लास्टिक के खिलौनों का संपर्क पुरुषों के वीर्य के लिए नुकसानदायक हो सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप सर्वाइकल पेन से जूझ रहे हैं तो ये खबर जरूर पड़े</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/now-years-old-cervical-pain-will-be-away-from-this-amazing-lota-therapy-every-patient-must-try-it/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 08:02:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/now-years-old-cervical-pain-will-be-away-from-this-amazing-lota-therapy-every-patient-must-try-it/</guid>
      <description>लोटा थेरेपी का नाम सुनकर आप थोड़ा चौक जाएंगे। पीठ से कूल्हे तक हर तरह के सर्वाइकल पेन को इस थैरेपी से दूर करने का दावा किया जा रहा है। पिछले 24 सालों में इस के जरिये करीब एक लाख से ज्यादा मरीजों को ठीक भी किया गया है।   पढ़ें- थैरेपी के दौरान लोटे में आग डालकर उसे एक खाली बोतल के ढक्कन की सहायता से शरीर पर उल्टा रखा जाता है और फिर नसों की सिकाई होती है। 15 से 20 मिनट के भीतर सात से आठ अलग अलग आकार के लोटों के साथ यह थैरेपी की जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karwa Chauth: प्रेगनेंट महिलाएं करवाचौथ का व्रत रखने से पहले जरूर रखें इन 4 बातों का ध्यान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/precautions-for-pregnant-women-during-karwa-chauth-fasting/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 13:10:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/precautions-for-pregnant-women-during-karwa-chauth-fasting/</guid>
      <description>करवाचौथ का दिन हर महिला के लिए बेहद खास होता है। ये व्रत फिर चाहे किसी सुहागन ने रखा हो या फिर किसी प्रेगनेंट महिलाएं ने, आस्था और प्यार का ये त्योहार हर महिला बड़े चाव से मनाती है। इस करवा चौथ अगर आप भी प्रेगनेंट हैं और पति की लंबी उम्र के लिए व्रत रखना चाहती हैं तो इन खास 4 बातों का ध्यान जरूर रखें।   पढ़ें-  हालांकि ऐसा किसी शोध में अब तक साबित नहीं हुआ है कि गर्भवस्था के दौरान व्रत रखने से मां या बच्चे को कोई नुकसान पहुंचता है। मगर करवाचौथ के व्रत में महिलाएं पानी की एक बूंद नहीं पीती जिसकी वजह से शरीर में पानी की कमी होने से बच्चा असहज महसूस कर सकता है। जानते हैं उन खास सावधानियों के बारे में -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वर्किंग वुमन ऐसे बनाएं अपने करवा चौथ को हेल्दी और इंटरेस्टिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-for-working-women-to-make-their-karva-chauth-interesting-and-healthy/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 01:07:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-for-working-women-to-make-their-karva-chauth-interesting-and-healthy/</guid>
      <description>मेरे प्यार की उम्र हो इतनी सनम तेरे नाम पे शुरू तेरे नाम पे खत्म&amp;hellip; इस गाने में छिपे प्यार और केयर को करवा चौथ का व्रत रखने वाली हर लड़की अपने पार्टनर के लिए फील करती है। करवाचौथ का ये व्रत वैसे तो हर किसी के लिए बहुत मुश्किल है लेकिन सबसे ज्यादा समस्या नौकरी करने वाली महिलाओं को आती है। अगर आप भी वर्किंग हैं तो ये खास टिप्स आपकी आस्था बनाएं रखने के साथ-साथ आपकी सेहत का भी ध्यान रखेंगे।   पढ़ें-  सरगी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुनने में दिक्कत है तो इस घी का इस्तेमाल करें, ऑपरेशन की जरूरत नहीं, फायदे बहुत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cow-ghee-can-can-heal-your-ruptured-eardrum/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 14:46:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cow-ghee-can-can-heal-your-ruptured-eardrum/</guid>
      <description>अपने आस पास आपने कई ऐसे लोगों को देखा होगा जिन्हें ऊंचा सुनाई देता है या उनके कान का पर्दा खराब होने की वजह से डॉक्टरों ने उन्हें ऑपरेशन के लिए बोल दिया है। पर क्या आप जानते हैं कि घर में बना एक खास घी बहरेपन की समस्या को झट से दूर कर सकता है।   पढ़ें-  गाय के दूध से बना घी अपने औषधिय गुणों की वजह से काफी पसंद किया जाता है। हालांकि बहुत कम ही लोग जानते हैं कि ये घी खूबसूरती बढ़ाने के साथ-साथ आपको कई गंभीर रोगों से भी बचाए रखता है। कान का पर्दा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेहत के लिए वरदान है नीम का तेल, बढ़ती उम्र को देता है धोखा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/neem-oil-not-only-maintain-your-glowing-skin-but-also-gives-you-wrinkles-free-healthy-skin/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 14:55:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/neem-oil-not-only-maintain-your-glowing-skin-but-also-gives-you-wrinkles-free-healthy-skin/</guid>
      <description>आज तक आपने नीम के तेल का इस्तेमाल घर के मच्छर भगाने के लिए किया होगा। आयुर्वेद में नीम के तेल के कई औषधीय गुण बताए गए हैं। ये सेहत और सौंदर्य दोनों के लिए ही काफी फायदेमंद होता है। इस तेल का नियमित इस्तेमाल बढ़ती उम्र को धोखा देने के साथ कई तरह की बीमारियों से भी निजात दिलाता है।   पढ़ें- बढ़ती उम्र को रोके 
नीम में पाये जाने वाले तत्व चेहरे में बढ़ती उम्र के साथ होने वाले बदलावों को रोकते हैं। नीम का तेल चेहरे पर लगाने से चेहरे पर पड़ने वाली झुर्रियां कम हो जाती हैं। ये तेल आपकी त्वचा में कोलेजन के निर्माण को बढ़ाता है। जिसकी वजह से त्वचा कोमल बनी रहती है।  बालों को सफेद होने से बचाता है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हड्डियों को मजबूत करने के साथ मोटापा भी दूर भगाता है कटहल, जानें कई फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-jack-fruit-can-make-your-bones-strong-by-leaving-glowing-effect-on-your-skin/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 17:51:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-jack-fruit-can-make-your-bones-strong-by-leaving-glowing-effect-on-your-skin/</guid>
      <description>बढ़ती उम्र के साथ शरीर से हड्डियों का कैल्शियम खत्म होने लगता है जिसकी वजह से हाथ-पैरों में दर्द की शिकायत होने लगती है। अक्सर यह समस्या महिलाओं में ज्यादा देखी जाती है क्योंकि मां बनने के बाद उनके शरीर में काफी मात्रा में कैल्शियम कम हो जाता है। हालांकि इस कमी को एक फल का उपयोग करके भी प्राकृतिक तरीके से भी पूरा किया जा सकता है। इस फल का नाम है कटहल।   पढ़ें- कटहल में मौजूद विटामिन ए, विटामिन सी, पोटेशियम,कैल्शियम, आयरन और जिंक शरीर की कई आवश्यकताओं को पूरा करते हैं। इतना ही नहीं इसमें भरपूर मात्रा में फाइबर भी मौजूद होता है। कटहल कैल्शियम का अच्छा स्रोत है। इसेक नियमित सेवन से हड्डियां मजबूत होती है। हड्डियां मजबूत करने के साथ-साथ कटहल खाने से कई और गजब के फायदे भी होते हैं।  अनिमिया की कमी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>निकली हुई तोंद से जल्द छुटकारा दिलाएगी ये खास कॉफी, आप भी करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-green-coffee-can-reduce-your-tummy-fat-with-in-few-days/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 17:17:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-green-coffee-can-reduce-your-tummy-fat-with-in-few-days/</guid>
      <description>निकली हुई तोंद न सिर्फ आपकी पर्सनेलिटी खराब करती है बल्कि आपकी खराब सेहत का भी अलार्म है। आजकल यह समस्या आम बात हो चुकी है। अगर आप भी अपनी बढ़ती तोंद से परेशान हैं तो घबराइए मत आपको इस परेशानी से ये खास तरह की कॉफी आपकी परेशानी दूर कर सकती है।   पढ़ें-  पेट की चर्बी को कम करने के लिए न जाने लोग कितने उपाय करते रहते हैं लेकिन फिर भी इस समस्या से छुटकारा पाना उनके लिए मुश्किल होता है। जिम जाना, डाइटिंग करना यहां तक की कुछ लोग अपने पेट के फैट को छुपाने के लिए ढीले कपड़े तक पहनना शुरु कर देते हैं लेकिन समस्या जस की तस बनी रहती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लंबे लड़कों पर इस वजह से फिदा हो जाती हैं लड़कियां, आप भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-girls-are-crazy-about-tall-guys/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 11:34:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-girls-are-crazy-about-tall-guys/</guid>
      <description>ज्यादातर लड़कियों की लंबाई कम होती है या फिर अगर वो लंबी होती भी हैं तो उनकी एक ख्वाहिश हमेशा रहती है कि उनका पार्टनर उनसे ज्यादा लंबा हो। हाइट एक ऐसी चीज है जो हर कोई चाहता है क्योंकि ये न केवल आपकी पर्सनैलिटी को अट्रैक्टिव बनाता है बल्कि आपको रोजमर्रा के कामों को करने में भी आसानी होती है।   तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर लड़कियों को लंबे लड़के क्यों पसंद आते हैं।  पढ़ें- जल्दी होते हैं नोटिस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिम ट्रेनर आपके ऊपर तो नहीं लगा रहा ये 4 पाबंदियां, अगर हां तो मत मानें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-gym-diet-myths-may-leave-bad-effect-on-your-health/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 10:14:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-gym-diet-myths-may-leave-bad-effect-on-your-health/</guid>
      <description>वजन बढ़ते ही लोग जिम ज्वाइन कर लेते हैं और यही चाहते हैं कि उनका बढ़ा हुआ वजन जल्दी से कम हो जाए। इसके लिए वो जिम ट्रेनर के सुझाव को भी अपनाते है और कुछ चीजों को खाना छोड़ देते है। धीरे-धीरे उनका ऐसा माइंडसेट हो जाता है कि उनके मन में खाने पीने की कुछ चीजों को लेकर भ्रम पैदा हो जाता है।   तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर कौन से ऐसे भ्रम है जिनको डाइट के अनुसार चलने वाले लोग अपने मन में जगह बना लेते हैं।   पढ़ें- सप्लिमेंट ही लें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपकी सेहत और फिटनेस को बरकरार रखेंगे ये टिप्स, आज ही आजमाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-for-keep-yourself-healthy-and-fit/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 18:53:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/tips-for-keep-yourself-healthy-and-fit/</guid>
      <description>कहते हैं अपनी सेहत अपने हाथ में होती है और अच्छी सेहत व को कायम रखने के लिए कुछ खास आदतों का ख्याल भी रखना पड़ता है। इन आदतों को ध्यान में रखा जाए तो आप खुद को चुस्त दुरुस्त बना सकते हैं क्योंकि फिटनेस कोई आदत नहीं, बल्कि जीवनशैली होनी चाहिए।   पढ़ें-  नींद का रखें ख्याल
नींद का आपकी सेहत पर सबसे पहला प्रभाव पड़ता है। नींद पूरी ना होने पर या कम नींद लेने पर इसका असर मेटाबॉलिज्म, मूड, एकाग्रता व याद्दाश्त पर भी पड़ता है। पर्याप्त नींद लेने से आपके शरीर में नई ऊर्जा का संचार होता है। इसलिए भरपूर नींद लें।व्यायाम कभी न भूलें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्रत के दौरान प्याज और लहसुन न खाने की ये है असली वजह, आप भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-the-real-reason-of-not-having-onion-and-garlic-during-navratri-fast/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 15:42:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-the-real-reason-of-not-having-onion-and-garlic-during-navratri-fast/</guid>
      <description>नवरात्रि के दिनों में अक्सर आपने लोगों से कहते हुए सुना होगा कि प्याज और लहुसन का सेवन न करें। इसके पीछे की वजह पूछने पर सिर्फ एक ही जवाब मिला होगा कि ये तामसिक भोजन की श्रेणी में आता है।   तो चलिए आज हम आपको बताते हैं कि तामसिक भोजन को व्रत के दौरान खाने से क्यों मना किया जाता है खासतौर से प्याज और लहसुन को।  पढ़ें- व्रत के दौरान प्याज और लहसुन खाने से इंसान की कामुक ऊर्जा जागृत होने लगती है। पढ़ें- ये पेट में गर्मी पैदा करता है और डाइजेशन सिस्टम के लिए ठीक नहीं होता। पढ़ें- इसके साथ ही दोनों को व्रत के दौरान खाने से व्यक्ति अपनी इच्छाओं पर नियंत्रण खो देता है। जो उपासना के मार्ग से भटका सकता है। इसलिए नवरात्रि के दिनों में प्याज और लहसुन को खाने से मना किया जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टूथपेस्ट खरीदने से पहले जरूर चेक करें ये 4 चीजें, कहीं हो न जाएं धोखे का शिकार </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/before-buying-your-favorite-toothpaste-must-check-these-marks-on-it/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 09:08:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/before-buying-your-favorite-toothpaste-must-check-these-marks-on-it/</guid>
      <description>बाजार में बहुत सारे टूथपेस्ट मौजूद हैं और उनके रंग बिरंगे रंगों को देखकर बहुत सारे लोग आसानी से आकर्षित हो जाते हैं। ऐसे में क्या आपने टूथपेस्ट को खरीदते समय कभी ये सोचा है कि टूथपेस्ट का रंग अलग अलग क्यों होता है..या फिर ऐसा करने की मंशा के पीछे क्या बात है।   ज्यादातर लोग इसे टूथपेस्ट को आकर्षित करने की कला के रूप में लेते हैं। अगर आप कुछ ऐसा ही सोच रहे हैं तो ऐसा बिल्कुल नहीं है क्योंकि टूथपेस्ट का हर रंग कुछ कहता है।   पढ़ें- बाजार में आपको काले, लाल, नीले और हरे रंग के मार्क वाले टूथपेस्ट मिल जाएंगे। इसलिए खरीदते समय इन लेबल्स को देखना कभी न भूलें क्योंकि ऐसा करना आपकी सेहत के लिए हानिकारक हो सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्रत में सेंधा नमक क्यों खाते हैं? आप भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-people-are-having-rock-salt-during-fast/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 15:36:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-people-are-having-rock-salt-during-fast/</guid>
      <description>व्रत के दौरान लोग सेंधा नमक का सेवन करते हैं यहां तक की व्रत की हर चीज में इसी नमक का इस्तेमाल होता है। क्या आपने कभी सोचा है कि व्रत में साधारण तौर पर इस्तेमाल होने वाले नमक की जगह सेंधा नमक ही क्यों इस्तेमाल होता है।  तो चलिए हम आपको इसके पीछे की वजह बताते हैं।  पढ़ें- घर में आमतौर पर जिस नमक का इस्तेमाल होता है उसका इस्तेमाल लोग व्रत के दिनों में नहीं करते। अगर गलती से खाने में डल भी जाए तो वो उस चीज को नहीं खाते। पढ़ें- सादा नमक को सी -सॉल्ट कहा जाता है। ऐसा इसलिए क्योंकि ये समुद्री नमक होता है और वास्तविक रूप देने के लिए ये कई तरह के कैमिकल टेस्ट से गुजरता है। पढ़ें-सेंधा नमक को पहाड़ी नमक कहा जाता है। जिस वजह से इसे पूर्ण रूप से शुद्ध माना जाता है। ये न केवल कम खारा होता है बल्कि आयोडीन मुक्त भी होता है। इसमें साधारण नमक की अपेक्षा सोडियम की मात्रा कम होती है और पोटेशियम और मैग्नीशियम की मात्रा अधिक होती है। साथ ही ये दिल के लिए फायदेमंद होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आलू के रस से होते हैं गजब के फायदे, ट्राई किया क्या </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-potato-juice/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 17:18:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-potato-juice/</guid>
      <description>आलू एक ऐसी चीज है जो हर घर में आपको कभी भी मिल जाएगा। यही एक ऐसी चीज है जिसका सेवन कोई भी व्रत वाला इंसान या फिर बिना व्रत वाला शख्स कर सकता है लेकिन क्या आपको पता है आलू का रस न केवल त्वचा के लिए फायदेमंद होता है बल्कि आपकी सेहत के लिए भी लाभकारी होता है।   तो चलिए आपको बताते हैं कि आलू के रस से कौन कौन से फायदे होते हैं।  &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;100%&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B&#39;day Spl: प्रेग्नेंसी के बाद &#39;बेबो&#39; ने इस तरह पाई अपनी पुरानी रंगत, 14 किलो कम किया वजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/birthday-special-know-about-kareena-kapoor-weight-loss-secrets-after-delivery/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 07:42:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/birthday-special-know-about-kareena-kapoor-weight-loss-secrets-after-delivery/</guid>
      <description>बॉलीवुड की बेबो यानि आज अपना 37वां बर्थडे मनाने जा रही है। इंटस्ट्री में अपनी दमदार एक्टिंग‌ के अलावा अपने जीरो फिगर की वजह से भी एक अलग पहचान बनाने में कामयाब रही। अपनी इस फिटनेस को लेकर बेबो लोगों की प्रेरणा बनी हुई थी लेकिन प्रेग्नेंसी के चलते एकदम से उनका वजन बढ़ गया और चेहरे की रंगत भी गायब हो गई।  उस लुक को देखकर एक तो लोगों को लगा कि सैफीना का जमाना अब गया लेकिन ने उनको जवाब देते हुए डिलीवरी के बाद अपना पुराना लुक‌ और फिगर हासिल कर लिया। तैमूर के जन्म के मात्र 45 दिन बाद ही अपनी पुरानी रंगत पाने में जुट गई और करीब 14 किलो वेट लॉस किया। जाने करीना का फिटनेस फंडा-  ये भी पढ़ें-  तैमूर का जन्म 20 दिसंबर 2016 को हुआ था। उस समय बेबो का वेट करीब 18 किलो बढ़ गया था। डबल चिन दिखने के साथ ही चेहरे की चमक भी गुम हो गई थी लेकिन उन्होंने डिलीवरी के 45 दिनों बाद से ही अपनी फिटनेस पर ध्यान देना शुरू कर दिया। इसके बाद करीना सप्ताह के 5 दिन एक घंटे तक वर्कआउट करके पसीना बहाने लगी। वेट लॉस करने की प्रक्रिया में करीना एक-एक स्टेप आगे बढ़ी और उन्होंने कोई भी जल्‍दबाजी नहीं की। अगर वो वेट लॉस को लेकर जल्दबाजी दिखाती है तो इसका नुकसान उन्हें दो कदम पीछे आकर चुकाना पड़ता। ये भी पढ़ें-  पहला लक्ष्य शरीर में उन सब चीजों को वापस लाना था, जो प्रेग्नेंसी के समय बदल गई थी। करीना के अनुसार प्रेग्नेंसी के समय महिलाओं के शरीर से करीब 5 सालों का कैल्शियम निकल जाता है। इसीलिए पहले जैसा फिगर पाने के लिए शरीर में कैल्शियम के स्तर को बढ़ना था। जिसके चलते उन्‍‌होंने रोज रात को एक बड़ा गिलास दूध का पीना शुरू किया। दुध से बनी चीजों में सीएलए (संयुग्मी लिनोलिक एसिड) की मात्रा बहुत अधिक होती है, जो फैट बर्न करने में मदद करता है। प्रेग्नेंसी की वजह से हुए डार्क सर्कल्स को दूर करने के लिए विटामिन बी 12 और आयरन युक्त आहर लेना शुरू किया। बेबो में इसमें अपना पसंदीदा तिल के लड्डू और जौ को खाना शुरू किया। इन दोनों ही चीजों में बी12 और आयरन पाया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मनपसंद खाना खाने के बाद जरूर करें ये काम नहीं बढ़ेगा वजन...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/now-have-the-favorite-food-any-time-these-things-will-not-increase-the-weight/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 09:36:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/now-have-the-favorite-food-any-time-these-things-will-not-increase-the-weight/</guid>
      <description>वजन बढ़ने की चिंता ऐसी होती है जिसमें लोग अपने मन को मारकर बहुत सारी चीजों को खाने से परहेज करते हुए दिखाई देते हैं खासतौर पर तली भुनी हुई चीजों को। हालांकि ये चीजें ऐसी होती हैं कि इन्हें देखते ही मुंह में पानी आ जाता है।   लेकिन आज हम आपको कुछ ऐसे तरीके बताएंगे जिन्हें अपनाने के बाद आपको इन चीजों से न तो मुंह फेरना पड़ेगा और न नहीं आपका वजन बढ़ेगा।  पढ़ें- हल्का गर्म पानी पिएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुबह उठते ही अधिकतर लोग करते हैं ये काम, क्या आप करते हैं ?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/most-people-wake-up-thinking-about-this-thing/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 08:06:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/most-people-wake-up-thinking-about-this-thing/</guid>
      <description>ज्यादातर लोग सुबह उठते ही अपना फोन चेक करते हैं। ये हम नहीं कह रहें हाल ही में हुई एक में ये बात सामने आई है। रिसर्च में कहा गया है कि ज्यादातर कामकाजी लोग सुबह जागने के बाद अपने फोन की तलाश करने लगते हैं।  पढ़ें- यानि इसका मतलब ये है कि काम और पैसे को लोग अपनी जिंदगी में ज्यादा अहमियत देते हैं। लोग सुबह-सुबह ये जानना चाहते हैं कि रात भर में उन्होंने किन जरूरी मैसेजेस को मिस किया। कहीं बॉस का कोई जरूरी मेल तो नहीं आया। सुबह उठते ही ये बातें उनके दिमाग में घूमने लगती हैं।रिसर्च में इस बात का भी खुलासा हुआ है कि अधिकांश लोग जो अपनी नौकरी से ज्यादा संतुष्ठ होते है वो अलार्म को इतना सीरियसली नहीं लेते। इसके अलावा ज्यादातर लोग तो सोने से पहले सुबह उठने की तैयारी में लग जाते है।सुबह जागने के बाद कुछ और करने से पहले अपने शरीर को जागाने के लिए पांच मिनट का समय लें और पूरी बॉडी को स्ट्रेच करें। परिणाम आपको खुद ही नजर आने लगेंगे।आपके सोने की स्थिति भी अगले दिन पर बहुत निर्भर करती है। रिसर्च में ये बात सामने आई है कि जो लोग अपने शरीर को मोड़कर सोते है वो सुबह खुद को थका हुआ और बेचैन महसूस करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाल कटवाने के बाद नाई से करवाते हैं मसाज, कहीं लेने के देने न पड़ जाए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-haircut-neck-massage-by-barber-may-cause-paralysis-says-doctor/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 12:27:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-haircut-neck-massage-by-barber-may-cause-paralysis-says-doctor/</guid>
      <description>अक्सर आपने नाई को बाल काटने के बाद गर्दन का मसाज करते हुए देखा होगा और इस मसाज से आपको आराम भी मिला होगा लेकिन क्या आपको पता है नाई का यही मसाज आपके लिए जानलेवा बन सकता है।   पढ़ें- हेयरकट करवाने के बाद नाई आपकी गर्दन को दाएं से बाएं और बाएं से दाएं तरफ मोड़ता है। ऐसा करने से गर्दन की नर्व डैमेज हो सकती है और आपको पैरालिसिस हो सकता है। पढ़ें- टाइम्स ऑफ इंडिया में छपी खबर के मुताबिक ऐसा ही एक वाक्या अजय कुमार के साथ घटा। अजय कुमार की उम्र 54 साल है और वो हमेशा की तरह हेयरकट करवाने नाई के पास गए और मसाज भी लिया। पढ़ें- कुमार का कहना है कि हेयरकट और मसाज के बाद उन्हें अच्छा महसूस हुआ लेकिन थोड़ी देर बाद ही सांस लेने में दिक्कत होने लगी। ऐसा इसलिए हुआ क्योंकि मसाज ने उनकी phrenic nerve को नुकसान पहुंचाया जो diaphragm को कंट्रोल करती है और यही diaphragm हमारी सांस को नियंत्रित करता है। इस पूरे मामले को लेकर मेदांता के श्वसन और नींद की दवा के निदेशक डॉक्टर आनंद जायसवाल का कहना है कि &amp;lsquo;अजय कुमार को सांस लेने में दिक्कत हो रही थी जिस वजह से उन्हें non-invasive ventilation पर रखा गया है।&amp;rsquo; इसके साथ ही डॉक्टर का कहना है कि &amp;lsquo;हेयरकट के बाद नाई जो मसाज करता है उससे आपके नेक ज्वाइंट्स, टिशूज और मसल्स को नुकसान पहुंच सकता है यहां तक की पैरालिसिस यानी कि लकवा भी हो सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B&#39;day Spl: सुबह योग करने से लेकर खिचड़ी खाने तक, ये है पीएम मोदी की अनोखी दिनचर्या</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-daily-routine-of-prime-minister-of-india-narendra-modi-on-his-birthday/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 14:21:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-daily-routine-of-prime-minister-of-india-narendra-modi-on-his-birthday/</guid>
      <description>न केवल अपने कामों से बल्कि बुलंद आवाज से सवा करोड़ देशवासियों के दिल में अपनी खास जगह बनाने वाले प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के बारे में कहा जाता है कि वो करीब 18 घंटे काम करते हैं।   तो चलिए आपको बताते हैं कि लगातार 18 घंटों काम करने वाले पीएम मोदी की दिनचर्या कैसी है।   पढ़ें-  मोदी जी की दिनचर्या सुबह 4 बजे से शुरू हो जाती है और रात में करीब 12 बजे के बाद ही सोते हैं। पढ़ें-सुबह उठने के बाद सबसे पहले पीएम मोदी योग, सूर्य नमस्कार और मेडीटेशन करते हैं जिसके बाद वो स्नान करके नाश्ता करते हैं। इसी बीच मोदी जी अखबार भी पढ़ते हैं और करीब 9 बजे तक ऑफिस पहुंच जाते हैं।पीएम मोदी शुद्ध शाकाहारी भोजन खाना ही पसंद करते हैं। सुबह के नाश्ते में अदरक वाली चाय के साथ गुजराती व्यंजन में कभी खाखड़ा, भाखड़ी तो कभी पोहा भी खाते हैं। यहां आपको बता दें कि मोदी जी अपने रसोइए बद्री द्वारा बनाया गया खाना ही खाते हैं। पीएम मोदी खाने के बड़े शौकी हैं। उन्हें सबसे ज्यादा गुजराती और दक्षिण भारतीय व्यंजन पसंद है। इसमें खिचड़ी, कढ़ी, उपमा शामिल है। इसके अलावा शाम के खाने में खिचड़ी खाना ही पसंद करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लड़कियों के शरीर के इन हिस्सों में है फैट तो फिक्र की नहीं है बात </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-fat-on-girls-these-five-body-parts-is-absolutely-normal/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 09:34:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-fat-on-girls-these-five-body-parts-is-absolutely-normal/</guid>
      <description>थोड़ा सा वजन बढ़ते ही लड़कियां झट से जिम जाना शुरू कर देती हैं। हालांकि लड़कियों का ऐसा करना खुद की वजह से कम बल्कि दूसरों की वजह से ज्यादा होता है। अगर कोई भी दोस्त या फिर सहकर्मी लड़की को दो से तीन बार वजन बढ़ने के लिए टोक देता है तो लड़कियां कॉन्शियस हो जाती हैं जिस वजह से वजन कम करने लिए जिम जाने लगती है।   लेकिन अगर आपके शरीर के इन हिस्सों में ज्यादा फैट बढ़ रहा है तो आपको परेशान होने की जरूरत नहीं हैं।  पढ़ें- कमर के ऊपर वाले हिस्से में बल पड़ना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब ये 3 टिप्स मर्दों की बॉडी को बनाएंगे perfect, आज ही आजमाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/man-should-try-these-3-tips-for-toned-body-and-strong-muscles/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 12:59:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/man-should-try-these-3-tips-for-toned-body-and-strong-muscles/</guid>
      <description>आजकल के जमाने में लड़का हो या फिर लड़की दोनों ही फिटनेस को लेकर काफी जागरूक हो गए हैं और इसी वजह से वो जिम भी जाते हैं। लेकिन आज हम आपको बॉडी को टोंड करने के ऐसे तीन टिप्स बताएंगे जिन्हें अपनाकर न केवल बॉडी टोंड हो जाएगी बल्कि आपके मसल्स को मजबूती भी मिलेगी।   पढ़ें- अखरोट
अखरोट का सेवन करने से कई सारे फायदे होते हैं। इसमें प्रोटीन, कैल्शियम, मैग्नीशियम मौजूद होता है जिससे बॉडी को टोंड करने में मदद मिलती है। लेकिन इसे खाते समय इस बात का ध्यान रखें कि इसे नट्स के तौर पर ही खाएं। इसके अलावा एक दिन में पांच से ज्यादा अखरोट का सेवन न करें क्योंकि इससे आपका वजन बढ़ सकता है। पढ़ें- सोयाबीन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दो कदम चलते ही हो जाती है थकान तो आज ही डाइट में शामिल करें ये चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-energetic-whole-day-than-avoid-these-things/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 14:11:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-energetic-whole-day-than-avoid-these-things/</guid>
      <description>रोजमर्रा के रूटीन में हम लोग बहुत सारे ऐसे काम अनजाने में कर देते हैं जिससे शरीर की ऊर्जा कम होने लगती है और धीरे-धीरे ऊर्जा का स्तर कम होने लगता है। अगर आप ऐसा महसूस कर रहे हैं तो उसकी वजह रोजाना के कुछ काम हो सकते हैं जिसे छोड़ देने में ही समझदारी है।  पढ़ें- पानी की बोतल को रखें हमेशा साथ
शरीर में पानी की कमी होने से शरीर की ऊर्जा एकदम कम हो जाती है ऐसी स्थिति को डिहाइड्रेशन कहते हैं। अपने पास हमेशा पानी की बोलत रखें और थोड़ी-थोड़ी देर में पानी जरूर पिएं। ऐसा करने से धूप में होने के बावजूद भी शरीर की ऊर्जा बनी रहेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B&#39;day Spl: अपने आप को फिट रखने के लिए खिलाड़ी कुमार करते हैं ये काम </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-fitness-mantra-of-bollywood-actor-akshay-kumar-y/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 17:50:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-fitness-mantra-of-bollywood-actor-akshay-kumar-y/</guid>
      <description>अक्षय कुमार का नाम बॉलीवुड के उन दिग्गजों में शुमार है जिन्होंने अपनी किस्मत को खुद लिखा। सीरियस फिल्मों से लेकर कॉमेडी करके लोगों को गुदगुदाने वाले अक्षय का आज बर्थडे है। फिल्मों के अलावा अक्षय ने फिटनेस फ्रीक के तौर पर भी लोगों के दिलों में अपनी खास पहचान बनाई है।  पढ़ें- 49 साल का ये एक्टर फिटनेस के मामले में सबसे आगे है। अक्षय ने मार्शल आर्ट्स के जरिए अपनी बॉडी को टोन्ड किया है और फिट रहने के लिए काफी सख्त रूटीन को फॉलो करते हैं।अक्षय को घर का खाना खाना ही पसंद है। अक्षय के दिन की शुरुआत सुबह 4:30 बजे से हो जाती है और शाम 6 बजे तक डिनर कर लेते हैं। पार्टी में जाना, एल्कोहल और सिगरेट को अक्षय ने अपने से कोसों दूर रखा है। अक्षय ब्रेकफास्ट में पराठा और एक गिलास दूध पीते है। दोपहर में फ्रूट्स और खाने में रोटी, दाल हरी सब्जी, चिकन के अलावा दही लेते हैं। शाम को अक्षय बिना शुगर वाला जूस और रात में सूप, सलाद खाना पसंद करते हैं। खिलाड़ी कुमार फिजिकल के साथ-साथ मेंटल हेल्थ को भी काफी तवज्जो देते हैं। इसलिए मार्निंग वॉक के अलावा योग और स्विमिंग भी उनके रूटीन में शामिल है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>40 के बाद नहीं आएगी शारीरिक कमजोरी, बस इन चीजों से करें परहेज </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/stay-away-from-these-five-things-you-will-be-fit-in-40s/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 09:13:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/stay-away-from-these-five-things-you-will-be-fit-in-40s/</guid>
      <description>&amp;lsquo;स्वस्थ शरीर में ही स्वस्थ मन का विकास होता है&amp;rsquo;..ये कहावत तो आपने कई बार सुनी होगी लेकिन आपका शरीर स्वस्थ रहे इसके लिए हड्डियों का मजबूत होना भी बेहद जरूरी होता है।   हालांकि बदलते दौर में लोग खान पान को लेकर लापरवाही बरततें है और कुछ ऐसी चीजों का सेवन ज्यादा करने लगते हैं जो समय से पहले ही हड्डियों को कमजोर बना देती है। तो चलिए आपको बताते हैं कि कौन से वो 5 चीजें हैं जिनको ज्यादा खाना खतरनाक हो सकता है।   पढ़ें- चॉकलेट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाने में करते हैं आनाकानी, तो अब सावधान होने की है बारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-don-t-have-enough-food-than-you-will-suffer-from-these-diseases/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 14:24:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-don-t-have-enough-food-than-you-will-suffer-from-these-diseases/</guid>
      <description>खाना खाना सेहत के लिए बहुत जरूरी होता है इससे न केवल शरीर को एनर्जी मिलती है बल्कि शरीर चुस्त दुरुस्त भी रहता है। अक्सर ऐसा देखा जाता है कि लोग वेट बढ़ने के डर की वजह से खाना खाना स्किप कर देते हैं अगर आप भी कुछ ऐसा ही कर रहे हैं तो सावधान हो जाइए क्योंकि ऐसा करना सेहत पर भारी पड़ सकता है।  पढ़ें- ब्लड शुगर लेवल घटने लगता है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 5 drinks से जल्दी कम हो सकता है वजन, आज ही करें ट्राई </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-drinks-will-help-you-to-lose-weight/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 09:37:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-drinks-will-help-you-to-lose-weight/</guid>
      <description>आजकल हर कोई फिटनेस को लेकर क्रेजी है और सब यही चाहते हैं कि हमेशा चुस्त दुरुस्त रहें। हालांकि खाने पीने के शौकीन लोगों के लिए फैट बढा़ने वाली चीजों पर कंट्रोल करन थोड़ा मुश्किल हो जाता है और आखिर में उन्हें डाइट को ही फॉलो करना पड़ता है।   लेकिन आज हम आपको 5 ऐसी ड्रिंक बताएगे जिसे पीने के बाद आपको डाइट चार्ट को फॉलो करने की जरूरत नहीं पड़ेगी।   पढ़ें- सब्जियों का सूप</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20 की उम्र के बाद लड़कियों के शरीर में आते हैं ये 5 बड़े बदलाव </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-the-biggest-hormonal-changes-in-girls-at-the-age-of-twenty/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 13:08:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-the-biggest-hormonal-changes-in-girls-at-the-age-of-twenty/</guid>
      <description>उम्र के साथ-साथ शरीर का विकास भी होता है और उसी वजह से लड़के हो या फिर लड़कियां दोनों के ही शरीर में बदलाव आने लगते हैं। तो चलिए आज हम आपको बताते है कि 20 साल की उम्र होने पर लड़कियों के शरीर में कौन से पांच बड़े बदलाव आते हैं।  पढ़ें-  पिंपल्स का आना
20 साल की उम्र के बाद लड़कियों को पिंपल्स आने लगते हैं। पिंपल्स के आने की मुख्य वजह हॉर्मोनल चेंजेस का होना है। पढ़ें- हेयर ग्रोथ होना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंडरगार्मेन्ट्स पहनते वक्त लड़कियां याद रखें ये 5 बातें, नहीं तो होगा पछतावा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/girls-should-avoid-these-5-mistakes-otherwise-it-will-change-your-breast-shape/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 11:11:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/girls-should-avoid-these-5-mistakes-otherwise-it-will-change-your-breast-shape/</guid>
      <description>बॉडी को शेप में रखने के लिए अंडरगार्मेन्ट्स का रोल सबसे अहम होता है खासतौर पर लड़कियों के लिए। अक्सर ऐसा देखा जाता है कि लड़कियां ब्रा के साइज से लेकर डिजाइन सिलेक्शन में ऐसी गलतियां कर देती हैं जिनकी वजह से न केवल उनकी बॉडी का शेप बिगड़ जाता है बल्कि उन्हें कई तरह की परेशानियों का सामना भी करना पड़ता है।  तो अगर आप भी ऐसी ही गलतियां कर रहे हैं तो सावधान हो जाइए। हेयर रिमूवल के लिए अपनाएं सरल तरीका</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फ्लाइट में ना खाएं ये 5 चीजें, हो सकता है ये बड़ा नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/avoid-these-five-things-during-flight-journey-otherwise-it-will-create-big-problem/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 09:24:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/avoid-these-five-things-during-flight-journey-otherwise-it-will-create-big-problem/</guid>
      <description>लंबी दूरियों को कुछ ही घंटों में तय करने का सबसे आसान तरीका फ्लाइट है। इसके जरिए कोई भी व्यक्ति पलभर में अपने करीबियों से मिल सकता है। लेकिन अक्सर ऐसा देखा जाता है कि लोग कुछ ही घंटों के सफर में इतने बोर होने लगते हैं कि उनका सारा ध्यान खाने की तरफ चला जाता है और उनके मन में जो आता है वो खाने लगते हैं।  अरे जनाब अगर आप भी फ्लाइट में कुछ ऐसा ही करते हैं तो सावधान हो जाइए क्योंकि फ्लाइट में इस तरह खाना आपकी सेहत के लिए हानिकारक साबित हो सकता है।  सॉफ्ट ड्रिंक्स</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब &#39;पानी&#39; से बढ़ेगी पुरुषों की fertility पावर, ऐसे करें इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/now-normal-water-can-increase-fertility-power-in-men/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 14:24:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/now-normal-water-can-increase-fertility-power-in-men/</guid>
      <description>टमाटर, बादाम, डार्क चॉकलेट, ब्लूबेरी जैसे फूड आइटम खाने से पुरुषों में फर्टिलिटी पावर अधिक होती है लेकिन क्या आपको पता है कि पानी का भी इमें बड़ा योगदान होता है। आपको बता दें कि पुरुषों की fertility पावर को बढ़ाने में पानी भी काफी मददगार होती है।  आज की इस भागती जिंदगी में किसी भी व्यकित के पास इतना समय नहीं है कि वो अपनी डायट का ख्याल रखते हुए सही खाना खाए। ऐसे में पुरुष और महिला दोनों को fertility संबंधी समस्याएं होने लगती हैं।  फर्टिलिटी पावर को बढ़ाने के लिए लोग क्या क्या नहीं खाते लेकिन क्या आपको पता है कि सिर्फ अधिक मात्रा में पानी पीने से भी इसे बढ़ाया जा सकता है। जो पुरुष नियमित रूप से ज्यादा पानी पीते हैं उनका fertility पावर काफी अच्छा होता है।  पानी शरीर की कई प्रकार की समस्याओं को दूर करता है। पानी पीने से शरीर के होर्मोंस भी बैलेंस होते हैं।  पानी पीने का मतलब चाय, कॉफी या सॉफ्ट ड्रींक्स पीना नहीं है। इससे fertility पर कोई असर नहीं पड़ता। आप पानी में नींबू का रस डालकर पी सकते हैं। इसके अलावा नमक और चीनी डालकर पानी पीने से भी fertility बढ़ती है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुरुष न करें इन चीजों का ज्यादा सेवन, वर्ना जिंदगी भर होगा पछतावा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/men-dont-have-these-things-in-daily-routine-it-will-leave-bad-effect-on-health/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2017 09:19:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/men-dont-have-these-things-in-daily-routine-it-will-leave-bad-effect-on-health/</guid>
      <description>खाने पीने के शौकीन होना अच्छी बात है लेकिन अगर आप हद से ज्यादा किसी चीज का सेवन करते हैं तो वो आपके लिए जानलेवा बन सकती है। ठीक ऐसी ही कुछ आहार ऐसे होते हैं जिन्हें रोजाना खाने से पुरुषों की सेहत पर खराब असर पड़ सकता है। इसलिए इन आहारों को अधिक मात्रा में लेने से बचना चाहिए। सोडियम युक्त चीजें खाने से बचें
जिन चीजों में सोडियम की मात्रा अधिक होती है पुरुषों को उन आहार का सेवन कम करना चाहिए नहीं तो वो उनकी प्रजनन क्षमता पर असर डाल सकता है। सोडियम शरीर में ब्लड सर्कुलेशन को कम कर देता है जिससे इरेक्टाइल डिसफंक्शन हो जाता है। इसीलिए पुरुषों को चीज, स्नैक्स, अचार, सोया सॉस और बेकिंग सोडा का इस्तेमाल कम करना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपके बाल भी हो रहे हैं सफेद तो वजह कहीं ये 5 चीजें तो नहीं </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-foods-may-be-the-reason-behind-your-gray-hair/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2017 08:25:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-foods-may-be-the-reason-behind-your-gray-hair/</guid>
      <description>उम्र से पहले बालों में सफेदी की परत लोगों के लिए एक आम समस्या बन गई हैं। इसे ढकने के लिए लोग मेंहदी के अलावा हेयर कलर का भी इस्तेमाल करते हैं लेकिन कुछ समय बाद उनके बाल वैसे के वैसे ही दिखने लगते हैं।   बालों के सफेद होने के कई कारण हो सकते है जिनमें से कुछ वजह आपके खानपान पर भी निर्भर करती है। तो चलिए आपको बताते हैं कि ऐसी कौन सी 5 चीजें है जिन्हें परहेज करना आपको इस समस्या से छुटकारा दिला सकता है। नॉनवेज से मिलने वाला प्रोटीन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टॉयलेट में भूलकर भी इस्तेमाल न करें फोन, हो जाएगी ये गंभीर बीमारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/using-phone-in-toilet-will-leave-bad-effect-on-your-health/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 09:27:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/using-phone-in-toilet-will-leave-bad-effect-on-your-health/</guid>
      <description>फोन लोगों की जिंदगी का एक ऐसा हिस्सा बन गया है कि इसके बिना एक मिनट गुजारना लोगों को भारी लगने लगता है। यहां तक कि लोग टॉयलेट में भी फोन ले जाना नहीं भूलते और जितने समय वहां रहते हैं उतने समय फोन का इस्तेमाल करते हैं।   लेकिन क्या आपको पता है टॉयलेट में फोन को ले जाने की ये आदत आपको बीमारियों के चक्रव्यूह में फंसा सकती है। बैक्टीरिया का खतरा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किताब पढ़ते हुए कहीं आप भी तो नहीं कर रहे ये गलती, ये है सही तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-postures-to-read-books-perfectly/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 11:29:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-postures-to-read-books-perfectly/</guid>
      <description>आपने किताबें तो बहुत सी पढ़ी होंगी। कभी घर में तो कभी में, कभी सोते हुए तो कभी ट्रेवल के दौरान। कई लोग तो ऐसे होते हैं जो किताबों को जल्द से जल्द पढ़कर निपटा देना जरूरी समझते हैं। पर क्या आपने सोचा है आप जिन तरीकों से किताब पढ़ रहे हैं वो आपके लिए ठीक नहीं है। दुनिया के हर 10 में से 9 इंसान को सही मुद्रा में बैठकर पढ़ना नहीं आता। अगर ध्यान से देखेंगे तो पाएंगे कि एक किताब को पढ़ते वक्त लोग कई तरह के तरीके अपनाते हैं। इसलिए जरूरी है कि जल्द से जल्द अपने पढ़ने के तरीके को बदलें। पढ़ें-  बैठने का हो सही तरीका</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिम जाने में आता है आलस तो घर में ही करें ये डांस हो जाएंगे फिट  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-the-best-dance-exercise-trends-which-easily-beat-going-to-the-gym/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 12:15:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-the-best-dance-exercise-trends-which-easily-beat-going-to-the-gym/</guid>
      <description>क्या आपको भी अपनी सुबह की नींद से बहुत प्यार है? जिम में पैसे देने के बाद भी आप वहां रेगुलर नहीं जा पाते? सुबह-सुबह उठने में आलस आता है तो ये डांस एक्सरसाइज आपकी सभी समस्या का समाधान कर सकती है।  पढ़ें-  क्लासिकल डांस
क्लासिकल डांस राइट पॉश्चर बनाने में आपकी हेल्प करता है। साथ ही आपको हाई लेवल का मेडिटेशन भी देता है और वर्कआउट का सबसे अच्छा तरीका भी है। तो देर किस बात की जिम जाकर पसीने बहाने से अच्छा है आप खुद क्लासिकल सीखें।बैली डांस</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>