<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>फिटनेस on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%AB%E0%A4%BF%E0%A4%9F%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%B8/</link>
    <description>Recent content in फिटनेस on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Dec 2017 00:12:24 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%AB%E0%A4%BF%E0%A4%9F%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>सावधान! सदा साफ दिखने वाली ये 5 चीजें कभी साफ नहीं होती, खतरे जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-these-5-daily-use-things-have-lots-of-bacteria-and-can-make-you-ill-too/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 00:12:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-these-5-daily-use-things-have-lots-of-bacteria-and-can-make-you-ill-too/</guid>
      <description>कॉस्मेटिक्स से लेकर कंघी, पेपर स्प्रे से लेकर परफ्यूम स्प्रे तक। महिलाओं के हैंडबैग में जरूरत का हर सामान मौजूद रहता है। सामान इतना कि वे हैंडबैग की सही देखभाल भी नहीं कर पाती हैं। इस वजह से उसमें बैक्टीरिया पनपने लगते हैं।  एक शोध के मुताबिक, अगर लंबे समय तक हैंडबैग और पर्स की सफाई न की जाए, तो नोरोवायरस और एमआरएसए जैसे कीटाणु उसमें पनपने लगते हैं, जो हमें संक्रमित करते हैं। इसलिए समय-समय पर बैग की सफाई करते रहना भी जरूरी है।  पढ़ें- कई बार बेडशीट और तकिये के कवर दिखने में साफ तो लगते हैं, मगर ऐसा होता नहीं है। भले ही आपको अपना बेडशीट (चादर) साफ दिखे, लेकिन बेड पर मौजूद धूल से भी तो एलर्जी होती है। दिनभर में उड़ती धूल बिस्तर पर आकर जमा होती रहती हैं, जो आपको नजर नहीं आती।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में शरीर के इस पार्ट को क्यों नहीं साफ करती लड़कियां </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-girls-do-not-clean-this-body-part-often-in-winters/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:21:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-girls-do-not-clean-this-body-part-often-in-winters/</guid>
      <description>क्या आप जानते हैं साफ सफाई के लिए अक्सर कॉशियस रहने वाली लड़कियां सर्दियां आते ही अपनी बॉडी का कौन सा पार्ट साफ करने से हमेशा परहेज करती हैं। शायद ही उनके इस राज के बारे में कोई जानता होगा। अगर आप भी अब तक इस राज से अनजान है तो इसे जानने के लिए पढ़ें ये खबर।   पढ़ें- यहां बात कर रहे हैं हम गर्दन के पीछे वाले हिस्से पीठ की। नेलआर्ट से नाखूनों को तो चेहरे की कमियों को अच्छे मेकअप से ढकने वाली लड़कियां बहुत खूबसूरती के साथ अपने शरीर के इस पार्ट को भी हमेशा ढककर रखती है। आपने शायद ही नोटिस किया होगा कि लड़कियां अपनी गर्दन के पीछे के हिस्से को सर्दियों में बहुत कम ही साफ करती हैं। लड़कियां अपने शरीर के इस भाग को अक्सर अपने बालों से छिपाए रखती हैं। अगर किसी पार्टी में बाल बांधने भी पड़ जाएं तो वो मेकअप का सहारा लेकर अपनी गर्दन के कालेपन को कम कर देती हैं। लड़कियां अपनी गर्दन की सफाई सिर्फ अपने बाल धोते समय ही करती हैं इसलिए उनकी गर्दन का यह हिस्सा ज्यादातर डार्क रहता है। हालांकि कई बार लंबे बालों की वजह से भी ऐसा होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिसर्च में खुलासा: फिजिकली फिट बच्चों में ज्यादा होता है दिमाग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-says-physically-fit-children-tend-to-have-more-brain/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:14:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-says-physically-fit-children-tend-to-have-more-brain/</guid>
      <description>साइंस जर्नल में प्रकाशित एक रिसर्च के मुताबिक, जो बच्चे फिजिकली फिट होते हैं, उनमें ग्रे मैटर (दिमाग का एक अहम हिस्‍सा) ज्यादा पाया जाता है। इससे बच्चों को अपने शैक्षणिक क्षेत्र में अच्छा प्रदर्शन करने में मदद मिलती है। शारीरिक तंदुरुस्ती खासकर कार्डियोरिस्परेटरी फिटनेस से फुर्ती और मस्कुलर फिटनेस से मस्तिष्क में ज्यादा मात्रा में चीजों को एकत्रित करने में मदद मिलती है। जर्नल न्यूरोइमेज में प्रकाशित यह अध्ययन बताता है कि दिमाग के कई हिस्सों में ग्रे मैटर के बढ़ने से बच्चों के सीखने, कार्य करने और पढ़ाई करने की क्रिया में वृद्धि होती है। इस अध्ययन के लिए शोधकर्ताओं ने मोटापे से ग्रस्त 8 से 11 वर्ष के 101 बच्चों को शामिल किया था। इन बच्चों के दिमाग में ग्रे मैटर की उपस्थिति और शैक्षणिक प्रदर्शन के आधार पर यह अध्ययन किया था। शोधकर्ताओं ने पाया कि फिजिकल फिटनेस एक ऐसा फैक्टर है, जिसे एक्सरसाइज करके बदला जा सकता है। फिजिकल एक्सरसाइज के जरिए बच्चों में मोटापा कम करके उनकी दिमागी क्षमताओं को बढ़ाया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुल्हन बनने से पहले अनुष्का ने अपनाई थी ये डाइट, तब जाकर मिला टोन्ड फिगर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-fitness-secret-of-anushka-sharma-for-getting-fabulous-tonned-body/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 09:56:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-fitness-secret-of-anushka-sharma-for-getting-fabulous-tonned-body/</guid>
      <description>लाइम लाइट से दूर गुपचुप इटली में विराट के साथ शादी रचाने वाली अनुष्का शर्मा की फिट टोन्ड बॉडी गॉड गिफ्टेड नहीं बल्कि उनकी सालों की मेहनत का नतीजा है। अनुष्का शर्मा एक फिटनेस फ्रीक लड़की हैं। अगर आप भी अनुष्का की तरह हॉट एंड सेक्सी फिगर पाना चाहती हैं तो एक नजर डाल लीजिए उनके इस फिटनेस सीक्रेट्स डेली डाइट प्लान पर।   पढ़ें- डाइट में ये चीजें लेती हैं अनुष्का-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोटापा कम करना है तो डाइट में शामिल करें ये 5 फूड, समझो चर्बी गायब</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-reduce-obesity-include-these-five-foods-in-diet/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 10:44:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-reduce-obesity-include-these-five-foods-in-diet/</guid>
      <description>मोटापे के कारणों को समझना काफी जटिल काम है। वजन बढ़ने के कई कारण हो सकते हैं। इनमें आहार की आदतें, धूम्रपान, कई बीमारियां जैसे थायरॉइड, मधुमेह, आनुवंशिक और चयापचय जैसे कारक शामिल होते हैं। सिर्फ व्यायाम करने से ही वजन कम नहीं किया जा सकता है। इसके लिए एक अच्छी आहार योजना बनाने की भी जरूरत होती है। कई ऐसे खाद्य पदार्थ हैं, जिन्हें आहार में शामिल करके, आप अपना वजन कम कर सकते हैं। पनीर- पनीर प्रोटीन का एक अच्छा स्रोत है, जो आपको लंबे समय तक भूख नहीं लगने देता है। प्रति 100 ग्राम पनीर में 338 कैलोरी पाई जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोटापे से हैं परेशान, इस तेल की मालिश से चंद दिनों में पिघला देगी सारी चर्बी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-tummy-fat-makes-you-shameful-then-coconut-oil-massage-will-help-you-to-get-slim/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 15:47:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-tummy-fat-makes-you-shameful-then-coconut-oil-massage-will-help-you-to-get-slim/</guid>
      <description>आमतौर पर शरीर में चर्बी कमर और जांघों के पास जमा होती है। जिसकी वजह से लोगों को हाई कोलेस्‍ट्रॉल, मोटापा, हाई बीपी, बैक पेन, घुटनो का दर्द और दिल से जुड़ी कई बीमारियां घेर लेती हैं। लेकिन आयुर्वेद में एक तेल ऐसा है जिसकी पेट पर मालिश करने से कुछ ही दिनों में सारी चर्बी गायब हो जाती है।  पढ़ें-   एक शोध की मानें तो हार्मोनस बदलने की वजह से पुरुषों के मुकाबले महिलाओं का पेट जल्‍दी बाहर निकल आता है। आयुर्वेद में तो यह तेल कई दवाइयों में भी प्रयोग किया जाता है जैसे, सोराइसिस, हाइ कोलेस्‍ट्रॉल, जोड़ों के दर्द और दिन की बीमारी आदि। हाल में एक रिसर्च में पाया गया है कि अगर नारियल तेल से पेट पर 20-30 मिनट रोजाना मालिश कि जाए तो आपका टमी फैट काफी हद तक कम हो सकता है। नारियल के तेल में विटामिन ई और ओमेगा 3 फैटी एसिड होता है जो पेट में जमा चर्बी की परतों को पिघलाने में मदद करता है। नारियल तेल लगाने की विधि -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लहसुन का ये खास नुस्खा, इन बीमारियों को झट से करेगा दूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-garlic-clove-can-easily-cure-your-various-types-of-infection/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 10:04:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-garlic-clove-can-easily-cure-your-various-types-of-infection/</guid>
      <description>यूनिवर्सिटी ऑफ कोपेनहेगन द्वारा किए गए अध्ययन में पाया गया है कि लहसुन का उपयोग करने से रेसिस्टेंट बैक्टीरिया को नष्ट करने और शरीर को फिर से एंटीबायोटिक बनाने में मदद मिलती है।  पढ़ें-  यह अध्ययन बताता है कि लहसुन में आरएनए के कण पाए जाते हैं। अध्ययनकर्ताओं ने पाया कि लहसुन में पाए जाने वाले सल्फर के सक्रिय तत्व बैक्टीरिया के कम्यूनिकेशन सिस्टम को नष्ट करने में महत्वपूर्ण होते हैं।इम्यूनोलॉजी एंड माइक्रोलॉजी विभाग में कोस्टेर्टन बायोफिल्म सेंटर के प्रोफेसर टिम होल्म जैकोब्सन कहते हैं, हम मानते हैं कि इस विधि का उपयोग करके मरीजों के इलाज में मदद मिल सकती है, क्योंकि सिस्टिक फाइब्रोसिस जैसे पुराने बैक्टीरिया काफी खतरनाक हो सकते हैं और यह हमें नुकसान पहुंचा सकते हैं।यह अध्ययन प्रोफेसर माइकल गिवस्कोव की अध्यक्षता में एक समूह द्वारा किया गया है। इससे पहले 2005 में लहसुन के बैक्टीरिया पर प्रभावों को लेकर अध्ययन किया गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदलते मौसम में बीमारियों को दूर भगाने का &#39;अमृत&#39; है तुलसी, जानिए ये 5 लाभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-surprising-health-benefits-of-tulsi/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 17:36:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-surprising-health-benefits-of-tulsi/</guid>
      <description>उल्टी एवं दस्त होने पर तुलसी का सेवन काफी लाभप्रद होता है। तुलसी के कई अन्य फायदों के बारे में बता रही हैं सी. डाइटिशियन हिमांशी शर्मा। तुलसी शरीर में कोलेस्ट्रॉल और ब्लडप्रेशर के स्तर को नियंत्रित रखती है, जिससे हृदय संबंधी बीमारियों का खतरा कम हो जाता है।तुलसी में मौजूद एंटीऑक्सीडेंट और एंटीकार्सिनोजेनिक ब्रेस्ट और मुंह के कैंसर में राहत प्रदान करते हैं। इसके सेवन से कैंसर की कोशिकाओं में वृद्धि नहीं हो पाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा टीवी देखने का है जुनून तो बदल दीजिए आदत, वरना जम जाएगा खून</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-excessive-television-watching-can-freeze-your-blood/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 13:39:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-excessive-television-watching-can-freeze-your-blood/</guid>
      <description>टीवी देखना किसे पसंद नहीं होता है, मगर क्या आप जानते हैं कि यह टेलीविजन आपके स्वास्‍थ्‍य के लिए खतरनाक भी हो सकता हैं। लंबे समय तक टेलीविजन देखते रहने से कई बीमारियां जैसे- डायबिटीज, मोटापा और हृदय रोग हो सकते हैं। इतना ही नहीं, लंबे समय तक टीवी के सामने बैठना, ब्लड क्लॉटिंग के खतरे को 70 फीसदी तक बढ़ा सकता है।  वैज्ञानिकों ने एक हालिया शोध के आधार पर चेताया है कि आमतौर पर ज्यादा देर बैठ कर टीवी देखना पैरों, बाहों अथवा कूल्हों को प्रभावित करता है, लेकिन प्रमुख रूप से यह आदत फेफड़ों में रक्त (खून) के थक्के जमने का कारण भी बन सकती है। इसे वेनस थ्रोम्बोएम्बोलिज्म (वीटीई) के नाम से जाना जाता है।  पढ़ें-  इससे बचाव के लिए शारीरिक फिटनेस सुरक्षात्मक है, मगर आप इस बारे में जरूर सोचें कि स्वच्छ और स्वस्थ जीवन जीने के लिए अपने समय का सबसे अच्छा उपयोग कैसे कर सकते हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट के बल सोने से बचें, ये 3 नुकसान जानकर आज ही बदल देंगे ये आदत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-knowing-the-side-effects-of-sleeping-on-stomach-you-will-change-this-habit-from-today-onwards/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 15:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-knowing-the-side-effects-of-sleeping-on-stomach-you-will-change-this-habit-from-today-onwards/</guid>
      <description>दिनभर की थकान के बाद जब आप आराम करने अपने बिस्तर पर पहुंचते हैं तो इससे ज्यादा सुकून आपको शायद ही कहीं मिलता होगा। पर ये क्या आप पेट के बल सोते हैं? क्या आप जानते हैं आपकी ये आदत आपकी सेहत पर कितनी भारी पड़ सकती है। आइए जानते हैं पेट के बल सोने के ऐसे ही कुछ नुकसान के बारे में जिन्हें पढ़कर आप आज ही अपनी ये आदत बदल देंगे।   पढ़ें-  पीठ पर बुरा असर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर इस समय पिया पानी तो कभी नहीं पड़ेंगे बीमार, देखें वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emtu2s/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 12:48:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emtu2s/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ठंड के मौसम में कोल्ड और फ्लू से बचने के घरेलू नुस्खे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebi1lr/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:21:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebi1lr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खूब खाइए चॉकलेट, ये तो वजन घटाती है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ectphx/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:20:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ectphx/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रहना है फिट तो अपने फोन में जरूर रखें ये 5 एेप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e8l33c/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:20:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e8l33c/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस में रहना है फिट तो करें ये काम, बॉस भी हो जाएंगे खुश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1elazjw/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:19:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1elazjw/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विराट कोहली जैसे चुस्त बनना चाहते हैं तो बदल लो आदतें, अपनाएं ये 4 टिप्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-fitness-tips-of-virat-kohli-will-keep-you-young-for-many-more-years/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:15:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-fitness-tips-of-virat-kohli-will-keep-you-young-for-many-more-years/</guid>
      <description>अगर आप भी विराट कोहली की फिट बॉडी के दीवाने हैं और उनकी फिटनेस का राज जानना चाहते हैं तो ये खबर आपके लिए ही है। धुआंधार शॉट्स लगाने वाले विराट खुद को मेंटेन रखने के लिए कड़ी मेहनत के साथ सख्त डाइट प्लान भी फॉलो करते हैं। आइए जानते हैं क्या हैं विराट के डूज एंड डोंट्स।   पढ़ें- बाहर का खाना पसंद नहीं
विराट कोहली बाहर की जगह घर का खाना ज्यादा पसंद करते हैं। उन्हें जब भी मौका मिलता है वो घर पर बना खाना ही पसंद करते हैं हालांकि टीम इंडिया के साथ दुनिया भर में घूमने वाले विराट के लिए हमेशा घर का खाना मिलना थोड़ा मुश्किल होता है। ऐसे में वह जब कभी बाहर दौरों पर होते हैं तो लैंब चॉप्स या पिंक सैलमन खाना पसंद करते हैं।जंक फूड्स से परहेज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटी सी ये लकड़ी करेगी बड़ा कमाल, दूर होगी गठिया की बीमारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-arthritis-without-medicines-with-the-help-of-pterocarpus-marsupium-wood/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 17:28:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-arthritis-without-medicines-with-the-help-of-pterocarpus-marsupium-wood/</guid>
      <description>आपने छोटी बड़ी बीमारियों को ठीक करने के लिए न जाने कितनी तरह की दवाईयां खाईं होंगी पर क्या आप जानते हैं एक छोटी सी लकड़ी कैसे आपकी कई बड़ी बीमारियों की दुश्मन है। जी हां ​विजयसार नाम के पेड़ की लकड़ी मधुमेह, धातुरोग और गठिया जैसे कई बड़े रोगों के लिए रामबाण इलाज है। आइए जानते हैं कैसे इस लकड़ी की मदद से आप आपने रोग ठीक कर सकते हैं।   पढ़ें-  विजयसार के पेड़ की ऊंचाई 30 मीटर तक हो सकती है। इसकी लकड़ी आपको किसी भी आयुर्वेदिक औषधि की दुकान में मिल जाएगी।बात अगर इस लकड़ी के रंग की करें तो बता दें कि ये लकड़ी हल्‍के या फिर गहरे लाल रंग का होती है। आयुर्वेद विशेषज्ञों की मानें तो विजयसार की लकड़ी से बने ग्‍लास में पानी पीने से कर्इ तरह के रोग दूर हो जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीले दांतों को मोतियों जैसा चमकाएगा इस फल का छिलका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-whiten-teeth-naturally-with-the-help-of-banana-peel/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:08:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-whiten-teeth-naturally-with-the-help-of-banana-peel/</guid>
      <description>आपने पीले दांतों को चमकाने के लिए कई तरह के जतन किए होंगे पर क्या आप जानते है एक फल ऐसा भी है जिसे खाने से नहीं बल्कि उसके छिलके से दांतों को मोतियों जैसा चमकाया जा सकता है। पढ़िए ये खबर।   पढ़ें- केले या संतरे का फ्रूट पील 
अपने पीले दांतों को चमकाने के लिए केले या संतरे के छिलके का अंदरूनी हिस्सा दांतों पर रगड़ें। ऐसा करने से दांतों का पीलापन काफ़ी हद तक कम होता है।इन छिलकों में मैग्नीशियम, मैगनीज और पोटैशियम काफी मात्रा में पाया जाता है। जिसकी वजह से दांतों का इनैमल रीर्च हो जाता है। ध्यान रखें कि इन फ्रूट पील का इस्तेमाल करने के कुछ मिनट बाद ही ब्रश कर लें। अच्छे परिणाम के लिए इसका इस्तेमाल हफ़्ते में दो बार करें। नारियल तेल नारियल तेल में मौजूद लॉरिक एसिड दांतों पर जमे प्लाक से बैक्टीरिया को बाहर निकालने में मदद करता है। जिसकी वजह से दांतों में नई चमक आती है।इसके लिए सबसे पहले एक टेबलस्पून शुद्ध, ऑर्गैनिक नारियल तेल लें और इसे मुंह में भरकर 15 से 20 मिनट तक धीरे-धीरे मुंह में घुमाएं। मुंह के अंदर ये तेल इस तरह घुमाएं कि तेल मुंह के सभी हिस्से तक पहुंच जाए। उसके बाद तेल को बाहर थूक दें। पानी से कुल्ला करें और दो ग्लास पानी भी पिएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 2 एक्सरसाइज पलभर में दूर कर देेंगे आपके गर्दन की मोच</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-shoulder-and-neck-exercises-to-relieve-your-neck-sprain/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 17:36:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-shoulder-and-neck-exercises-to-relieve-your-neck-sprain/</guid>
      <description>कभी न कभी आपके साथ भी जरूर हुआ होगा कि आप सोकर उठे हो तो आपके गर्दन में अचानक ही तेज दर्द होने लगा। कई बार ये गलत तरीके से तकिया लेकर सोने की वजह से भी हो जाता है। एक बार गर्दन में मोच आ जाए तो पूरा दिन असुविधा सी रहती है। कुछ ऐसे आसान सी कसरत भी हैं, जो आपको इस दर्द से राहत दिलवाने में मदद करेगा। सबसे पहले पैरों के बीच हल्का सा गैप रखते हुए कुर्सी पर सीधे बैठ जाएं। अपने दाएं हाथ को सिर के पिछले हिस्से पर रखें और हल्का सा दवाब बनाते हुए सिर को चारों दिशाओं में धीरे धीरे घुमाएं।  एक दो मिनट का ब्रेक देकर अब एंटी क्लॉकवाइज घुमाएं। इस प्रक्रिया को चार से पांच बार जरूर करें। आपको ध्यान रखना होगा कि गर्दन पर ज्यादा स्ट्रेस नहीं पड़ना चाहिए।  इसके अलावा कंधों की एक्सरसाइज करने से भी आपको इस दर्द से राहत मिल सकती है। इस एक्सरसाइज के लिए पैरों के बीच हल्का सा गैप रखते हुए कुर्सी पर सीधा बैठ जाएं और अपने दोनों हाथों की उंगुलियों को कंधे पर रखें। अब हाथों को गोल- गोल घुमाएं, जिससे कंधे रोल करें। इस प्रक्रिया को करीब 8 बार क्लॉकवाइज और एंटीक्लॉकवाइज दोहराएं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आफिस में कुछ न कुछ खाते रहते हैं तो बदल लें आदत, नहीं तो होगा ये नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-your-eating-habits-make-you-obese/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:04:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-your-eating-habits-make-you-obese/</guid>
      <description>अगर आप कार्यस्थल पर थोड़े-थोड़े समय में कुछ-न-कुछ खाती रहते हैं, तो आपको थोड़ा सावधान होने की आवश्यकता है। डच ऑर्गेनिक फूड मेकर कैलो द्वारा कराए गए एक सर्वे में यह पाया गया कि जो महिलाएं कार्यस्थल पर हल्का, मगर कुछ-न-कुछ खाती रहती हैं, वे प्रत्येक वर्ष लगभग एक लाख कैलोरी अतिरिक्त ऊर्जा का उपभोग करती हैं। रिपोर्ट के मुताबिक, यह लगभग 50 दिन की खाने की कैलोरी के बराबर है।  पढ़ें- शोध की बात पर आहार विशेषज्ञ कहते हैं कि प्रत्येक दिन 500 अतिरिक्त ऊर्जा की खपत हफ्ते में आधा किलो वजन बढ़ने का कारण हो सकती है। इसलिए खान-पीने की कुछ सामग्री महिलाओं को कार्यस्थल पर नहीं खाना चाहिए जैसे- कार्यस्थल पर बिस्किट खाना। बिस्किट खाना भले ही अच्छा लगता है, लेकिन एक चॉकलेट वाले बिस्कुट में 100 कैलोरी ऊर्जा और 3-4 ग्राम फैट पाया जाता है। बावजूद इसके हम चॉकलेट के बिस्किट खाते रहते हैं।इसी तरह अगर आप रोजाना ब्लैक कॉफी या चाय से अलग मिल्की कॉफी में लेती हैं, तो एक छोटे से कप में कम-से-कम 80-100 कैलोरी ऊर्जा होती है और यह एक दिन के अतिरिक्त भोजन के बराबर होती है। अगर आप दिन में दो-तीन मिल्की कॉफी पीती हैं, तो आपका वजन बढ़ सकता है। केक का नाम सुनते ही मुंह पानी आ जाता है, लेकिन क्या आप जानती हैं कि एक सादा केक में 10-12 ग्राम फैट और 300 से 400 कैलोरी ऊर्जा होती है। यदि आप कार्यस्थल पर केक खाती रहती हैं, तो इससे आपका वजन बढ़ सकता है। कुछ महिलाएं थोड़ी-थोड़ी मात्रा में सब तरह के ड्राई फ्रूट्स को अपने साथ रख लेती हैं, ताकि थोड़ी देर में उन्हें खाती रहें।ड्राई फ्रूट्स या नट्स में 100 कैलोरी होती है। इतनी कैलोरी रोज लेना सेहत के लिए हानिकारक है। जब हम इस तरह से थोड़े-थोड़े समय में बादाम या अन्य ड्राई फ्रूट्स खाते रहते हैं, तब वजन बढ़ने का खतरा और भी ज्यादा रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाई ब्लड प्रेशर से निजात दिलाने में रामबाण है कच्चा प्याज, जानिए क्या कहती है रिसर्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-onion-can-be-helpful-to-cure-high-blood-pressure/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:04:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-onion-can-be-helpful-to-cure-high-blood-pressure/</guid>
      <description>दाल हो या कढ़ी हो या अन्‍य सब्‍जी, भारतीय व्यंजन कभी भी प्याज के बगैर पूरा नहीं होता है। कुछ लोगों को सलाद में भी प्याज चाहिए। लेकिन क्या आपको पता है कि प्याज उक्त रक्तचाप से पीड़ित लोगों के लिए भी फायदेमंद है। पढ़ें- यदि आप उक्त रक्तचाप से पीड़ित हैं, तो खाने के साथ प्याज का सेवन आपको ब्लड प्रेशर को नियंत्रित करने में मदद कर सकता है। 2007 में जरनल ऑफ न्यूट्रिशन में प्रकाशित के एक अध्ययन के अनुसार, प्याज में क्वेरसेटिन नामक एंटीऑक्सीडेंट पाया जाता है। यह केवल ब्लड प्रेशर को ही कम नहीं करता, बल्कि हृदय संबंधी रोगों के खतरे को भी कम करता है।एक अन्य अध्ययन से पता चला है कि प्याज का एंटी-हाइपरटेंसिव प्रभाव प्याज को पानी में उबालने से खत्म हो जाता है। इसलिए प्याज के एंटी-हाइपरटेंसिव प्रभावों का फायदा लेने के लिए खाने के साथ अलग से कुछ कच्चा प्याज जरूर खाना चाहिए। प्याज के एंटी-हाइपरटेंसिव प्रभाव प्राप्त करने के लिए इसे दही या सादा चावल के साथ खाएं। हालांकि, इस बात का ध्यान रखें कि प्याज एक प्राकृतिक इलाज भर है और इसका उपयोग दवाओं के स्थान पर नहीं करना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन तरीकों से बनाएं दूध को 10 गुना ज्यादा सेहतमंद, होंगे ये फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-you-can-make-milk-ten-times-healthier/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 12:10:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-you-can-make-milk-ten-times-healthier/</guid>
      <description>आपने अक्सर बच्चों को दूध पीते वक्त नाक भौं सिकोड़ते देखा होगा। दूध का गिलास मम्मी के हाथों में देखते ही वो इधर-उधर छुपने लगते हैं। अगर आपके बच्चे भी कुछ ऐसा ही करते हैं तो सारी टेंशन छोड़ अपने बच्चे के दूध के गिलास को टेस्टी बनाने के साथ-साथ 10 गुना और ज्यादा पौष्टिक बनाएं ताकि आप नहीं वो आपको याद दिलाएं कि उन्होंने आज दूध नहीं पिया है। आइए जानते हैं कैसे।   पढ़ें-  केसर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> ये हैं वो 5 आदतें जो रखती हैं आपको हरदम फिट, क्या आप जानते हैं?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-those-habits-which-help-us-to-make-fit/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 09:16:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-those-habits-which-help-us-to-make-fit/</guid>
      <description>लोग जब भी बीमार पड़ते हैं, तो अपनी खराब सेहत के लिए किसी और को दोषी ठहराते हैं, लेकिन ऐसा नहीं होता। बार-बार बीमार पड़ने की वजह आपकी बेतरतीब जीवनशैली है। अपनी दिनचर्या और जीवनशैली को दुरुस्त करके आप हमेशा सेहतमंद बने रह सकते हैं।  पढ़ें- खूब पिएं पानी:
प्रत्येक व्यक्ति की पानी पीने की आवश्यकता उम्र और वजन के अनुसार अलग-अलग होती है। फिर भी एक वयस्क को प्रतिदिन ढाई से तीन लीटर पानी पीना चाहिए। गर्मी हो या सर्दी शरीर को हाइड्रेट रखना बहुत जरूरी है। कुछ लोग सर्दी के मौसम में बहुत कम पानी पीते हैं। ऐसा करना सही नहीं है। आप चाहें, तो गुनगुना पानी पिएं। इससे आप सर्दी-जुकाम और साइनस से बचे रहते हैं। विटामिन सी लें भरपूर:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बासी चावल खाने के ये 4  बेमिसाल फायदे सुनकर ताजे चावल खाना छोड़ देंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-constipation-with-the-help-of-stale-rice/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 19:17:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-constipation-with-the-help-of-stale-rice/</guid>
      <description>अक्सर डिनर में बचे चावलों को हम ये सोचकर फेंक देते हैं कि अगर सुबह हम ये चावल खाएंगे तो मोटे हो जाएंगे लेकिन आपको ये जानकर बेहद हैरानी होगी कि बासी चावल खाने से नुकसान नहीं बल्कि कई बेमिसाल फायदे होते हैं।   पढ़ें- असम एग्रीकल्चर यूनिवर्सिटी के एक शोध की मानें तो बासी चावल हेल्दी कंटेंट से भरपूर होते हैं। अगर आप 100 ग्राम चावल पकाते हैं तो उसमें 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रदूषण से बचना चाहते हैं तो डाइट में शामिल करें ये खास चीजें, तंदुरुस्त रहेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-winter-save-yourself-from-smog-by-following-these-precautions/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 13:25:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-winter-save-yourself-from-smog-by-following-these-precautions/</guid>
      <description>स्मॉग कोहरा या धुआं नहीं है, दरअसल यह कोहरे और धुएं का मिलाजुला रूप है। &amp;lsquo;स्मॉग&amp;rsquo; शब्द अंग्रेजी के दो शब्दों &amp;lsquo;स्मोक&amp;rsquo; और &amp;lsquo;फॉग&amp;rsquo; को मिलाकर बनाया गया शब्द है। यह वायु प्रदूषण की एक ऐसी अवस्था है जब हवा को प्रदूषित करने वाले कार्बन मोनोक्साइड जैसे हानिकारक रसायन कोहरे के संपर्क में आ जाते हैं। WHO के अनुसार हर साल 2-4 लाख लोगों की मौत का कारण सीधे-सीधे वायु प्रदूषण है। इससे अस्थमा, ब्रोन्काइटिस, फेफड़ों, हृदय, सांस की एलर्जी जैसी समस्याएं हो सकती हैं।   पढ़ें-  इसी तरह गन्ना हमारे शरीर को अंदर से साफ करता है। साथ ही इसमें कई सारे माइक्रोन्‍यूट्रियंट्स होते हैं, जो इम्‍यून सिस्‍टम को मजबूती देते हैं। तुलसी के बीज संक्रमण आदि को कम करते हैं, वहीं हल्दी और दूध एंटी-बैक्‍टीरियल का काम करते हैं। बीमारियों से बचने के लिए इसके अतिरिक्त खानपान में विटामिन डी, विटामिन बी-12 और कैरोटीन को भी शामिल करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लड़कियों की सबसे खास परेशानी का हल है ये पत्ता, खाते ही दूर होगी कई परेशानियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/the-solution-to-the-biggest-problem-of-girls-is-hidden-in-this-magical-green-leaf/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 09:51:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/the-solution-to-the-biggest-problem-of-girls-is-hidden-in-this-magical-green-leaf/</guid>
      <description>लड़कियों की कई ऐसी शारीरिक समस्याएं होती हैं जिन्हें वो हर किसी के साथ शेयर नहीं कर पाती। जिसकी वजह से उन्हें कई बार काफी परेशानी भी उठानी पड़ती हैं। लेकिन अब आयुर्वेद ने लड़कियों की सबसे बड़ी प्रॉब्लम का हल ढूंढ लिया है। बता दें कि लड़कियों की हर परेशानी का हल इस खास हरे पत्ते में छिपा हुआ है।  पढ़ें-  बथुआ के पत्ते में ढेर सारा विटामिन ए, कैल्शियम, फास्फोरस और पोटेशियम मौजूद होता है। जो महिलाओं को ही नहीं पुरुषों को भी कई दिक्कतों से निजात दिलाता है। पीरियड्स</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह लैपटॉप का करते हैं इस्तेमाल तो घट सकती है प्रजनन क्षमता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-way-of-using-laptops-can-reduce-your-fertility/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 05:58:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-way-of-using-laptops-can-reduce-your-fertility/</guid>
      <description>क्या आप जानते हैं आपका फेवरेट लैपटॉप जिसे आप घर के हर कोने में घूमाते रहते हैं आपकी सेहत का दुश्मन बन सकता है। यकीन नहीं होता तो पढ़िए ये खबर&amp;hellip;  पढ़ें-  खानपान की वजह से ही नहीं कई बार गलत आदतों की वजह से भी व्यक्ति को इन्फर्टिलिटी का शिकार होना पड़ता है। आप भले ही इस बात पर विश्वास न कर पा रहे हो लेकिन ये बिल्कुल सच है। आइए जानते हैं कौन सी वो आदतें हैं जो आपकी लाइफ से खुशियां छीन सकती हैं। लैपटॉप</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर चाहते हैं कमजोर न हों आंखें तो जरूर रखें इन 5 बातों का ध्यान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-things-to-improve-your-eye-vision/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 09:02:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-things-to-improve-your-eye-vision/</guid>
      <description>दिन-रात फोन, कंप्यूटर, टीवी के इस्तेमाल से आंखों पर नकारात्मक असर होता है। आजकल बढ़ते प्रदूषण के कारण भी आंखों में धूल-कण, जहरीले धुंए से जलन, चुभन और आंखों से पानी आने की समस्या लोगों में बढ़ रही है। आंखें कमजोर न हों, इसके लिए कुछ बातों को ध्यान में रखें।  पढ़ें- कम करें टेक्नोलॉजी का उपयोग
विशेषज्ञ भी अब फोन, कंप्यूटर आदि के कम से कम इस्तेमाल पर जोर दे रहे हैं। ऑफिस में कंप्यूटर पर काम करना आपकी मजबूरी हो सकती है, लेकिन घर पर नहीं। घर पर कंप्यूटर, मोबाइल से दूरी बनाकर रहें। खानपान हो बेहतर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आप गुर्दे से जुड़ी ये 10 अहम बातें जानते हैं, अगर नहीं तो जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-should-know-these-10-important-things-about-kidney/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 09:02:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-should-know-these-10-important-things-about-kidney/</guid>
      <description>- घर में जल शुद्धि के लिए जैसे फिल्टर व आरओ लगे होते हैं, वैसे ही 20 लाख उपकरण आपके दोनों गुर्दों में होते हैं।  - हर गुर्दे में स्थित 10 लाख इन शुद्धिकरण इकाइयों को &#39;नेफ्रोन&#39; कहते हैं। इसमें ग्लोमेरूलर (रक्त वाहिनियों का गुच्छा) फिल्टर का काम करता है और सर्पाकार ट्यूब्यूल्स आरओ का काम करती हैं, जो घुले हुए अनावश्यक लवणों को हटा देती हैं।  पढ़ें-  - शरीर में जो सात लीटर पानी होता है, उसकी प्रतिदिन करीब 400 बार छनाई और सफाई होती है। - नेफ्रोन शरीर में पानी की मात्रा सम और स्थायी बनाए रखने को आवश्यकता अनुरूप कम या ज्यादा पानी छानता है। साथ ही जलअल्पता (डिहाइड्रेशन) पानी के बहाव पर नियंत्रण करता है।  - शरीर में पानी की कमी या और किसी कारण से रक्तचाप की कमी होने पर नेफ्रोन का एक सेंसर (जक्स्टा ग्लोमेरूलर एपेरेट्स) &#39;रेनीन&#39; नामक हार्मोन बनाता है, जो रक्तचाप को नियंत्रित करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमर दर्द के लिये करें ये आसन और डॉक्टर को कहें बाय-बाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/0_3zejyp82/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 16:32:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/0_3zejyp82/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लीवर,किडनी में हो दिक्कत तो करें ये आसन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/0_wnznhbm2/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 16:32:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/0_wnznhbm2/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जोड़ों के दर्द से रहते हैं हलकान तो नींबू का ये उपाय देगा राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-instant-relief-from-your-knee-pain-with-these-easy-method-of-lemon-and-sesame/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 14:51:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-instant-relief-from-your-knee-pain-with-these-easy-method-of-lemon-and-sesame/</guid>
      <description>अगर आपको भी जोड़ों के दर्द ने परेशान कर दिया है तो अब घबराने की जरूरत नहीं है। नींबू का ये जबरदस्त उपाय आपको तुरंत राहत पहुंचा सकता है। आइए जानते हैं क्या है इसका इस्तेमाल करने का सही तरीका।  पढ़ें-  नींबू में मैग्नीशियम, पोटैशियम, कैल्शियम विटामिन ए, सी, बी1 और बी6 अधिक मात्रा में पाया जाता है। यही कारण है कि नींबू के छिलकों को जोड़ों पर लगाने से दर्द में आराम मिलता है। इतना ही नहीं, ऐसा करने से पुराने से पुराना दर्द भी छूमंतर हो जाता है। ​सामग्री</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिटनेस गुरु ने खोला राज, किन ब्यूटी टिप्स को अपनाने से मानुषी छिल्लर बनीं मिस वर्ल्ड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-fitness-secrets-to-have-a-figure-like-miss-world-manushi-chhillar/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 16:06:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-fitness-secrets-to-have-a-figure-like-miss-world-manushi-chhillar/</guid>
      <description>अगर आप भी साल 2017 में विश्व सुंदरी के खिताब से नवाजे जाने वाली मानुषी छिल्लर की फिगर के दीवाने हो गए हैं और ऐसी ही फिगर बनाना चाहते हैं तो खुश हो जाइए। मानुषी छिल्लर की फिटनेस गुरू नमामी अग्रवाल ने मानुषी के फिटनेस राज से पर्दा उठाते हुए उनके सारे राज खोल दिए हैं।   पढ़ें-  कभी न छोड़े सुबह का नाश्ता
सुबह का नाश्ता आपको पूरे दिन तरोताज़ा रखने में मदद करता है। ये रक्तचाप को नियंत्रित रखने के साथ दिल के लिए भी काफी अच्छा होता है। माना जाता है सुबह का नाश्ता आपकी उम्र लम्बी करता है। रात भर की नींद के बाद शरीर को ऊर्जा के लिए आहार की जरुरत होती है। नाश्ता नहीं करने की स्थिति में शरीर वसा को अनियंत्रित तरीके से सोखना शुरू कर देता है जिससे हमे कमजोरी आने लगती है। हेल्दी खाने का करें चुनाव</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस ड्रिंक को पीकर दीपिका ने पाया &#39;पद्मावती&#39; जैसा फिगर, ब्रेक फास्ट में लेती थीं खास चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-make-the-padmavati-character-real-deepika-padukone-follows-this-routine-diet/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 09:15:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-make-the-padmavati-character-real-deepika-padukone-follows-this-routine-diet/</guid>
      <description>फिल्म &amp;lsquo;पद्मावती&amp;rsquo; पर बवाल लगातार जारी है। यहां तक की रील लाइफ में &amp;lsquo;रानी पद्मावती&amp;rsquo; का किरदार निभाने वाली एक्ट्रेस दीपिका पादुकोण को भी तीखी आलोचना का सामना करना पड़ रहा हैं। हालांकि उन्होंने इस रोल को निभाने के लिए काफी कड़ी मेहनत की है। जिसमें डांस से लेकर एक्सरसाइज और डाइट भी शामिल है।   पढे़ं- बॉलीवुड में दीपिका पादुकोण अपने काम की वजह से खास पहचान बना चुकीं हैं। वो अपने किरदार को इतनी खूबसूरती से निभाती हैं कि वो यादगार बन जाता है। इस किरदार को निभाने के लिए दीपिका की मदद सेलिब्रिटीज फिटनेस ट्रेनर यास्मीन कराचीवाला ने की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वजन कम करना है तो लें हाई प्रोटीन डाइट- रिसर्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-reduce-your-weight-quickly-than-take-high-protein-food-says-research/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 16:12:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-reduce-your-weight-quickly-than-take-high-protein-food-says-research/</guid>
      <description>डाइट फूड की बात की जाए, तो अक्सर डाइटिशियन हाई प्रोटीन फूड खाने की सलाह देते हैं। लेकिन हाल ही में हुए एक शोध में कुछ चौंकाने वाला खुलासा हुआ है।  ये भी पढ़ें-  इम्पिरियल कॉलेज लंदन के शोधकर्ताओं ने एक शोध में पाया कि हाई प्रोटीन फूड आपको बार-बार भूख लगने की आदत को कम करता है, जिससे मोटापे पर नियंत्रण रखने में मदद मिलती है।
ये भी पढ़ें-  फेनिलएलनिन नाम का एक डाइटरी प्रोटीन कम्पोनेंट, जो कि हाई प्रोटीन फूड में पाया जाता है, यह भूख को नियंत्रित करने वाले हार्मोन उत्सर्जित करता है। इस शोध के दौरान शोधकर्ताओं ने एक चूहे को फेनिलएलनिन के डोज देकर उसके दिमाग की गतिविधियों और भूख की आदतों का ब्योरा रखा। शोध के परिणाम में पाया गया कि चूहे की खुराक दस फीसदी तक कम हो गई। साथ ही मस्तिष्क का वह हिस्सा, जो भूख पर नियंत्रण रखता है, में भी अमीनो एसिड की सक्रियता बढ़ गई।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 3 गलतफहमियों की वजह से स्मार्ट नहीं हो पा रहीं लड़कियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-should-know-these-3-misunderstandings-which-does-not-help-to-reduce-belly-fat/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 08:33:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-should-know-these-3-misunderstandings-which-does-not-help-to-reduce-belly-fat/</guid>
      <description>बच्चे, बूढ़े या फिर जवान हर कोई आजकल हेल्थ को लेकर काफी कॉन्शियस है। ऐसे में बढ़ता वजन किसी भी रातों की नींद उड़ा सकता है। अक्सर लोगों का शरीर सबसे ज्यादा बढ़ी हुई तोंद या यूं कहें कि बेली फैट की वजह से बेडौल सा लगने लगता है। ऐसे में लोग जिम भी ज्वाइन करते हैं लेकिन 3 ऐसी गलतफहमियां है जिनकी वजह से वजन फिर भी कम नहीं हो पाता।  पढे़ं- पैक फूड आइटम्स में होती है कम कैलोरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोज सुबह खाएं किशमिश, हर तरह की समस्या होगी दूर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/four-benefits-of-eating-raisins-early-in-the-morning/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 08:28:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/four-benefits-of-eating-raisins-early-in-the-morning/</guid>
      <description>किशमिश को यूं तो आपने कई बार खाया होगा। ये न केवल खीर का स्वाद बढ़ाने का काम करती है बल्कि कई तरह की बीमारियों को भी दूर भगाती है। इसे रोजाना सुबह खाकर गुनगुना पानी पीने से कई तरह की शारीरिक बीमारियों से छुटकारा मिल सकता है। तो चलिए आपको बताते हैं कि इसे खाने से क्या क्या फायदे होते हैं।  पढे़ं- बढ़ाती है आंखो की रोशनी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमर दर्द से हैं परेशान तो जमीन पर सोएं, जानें कई और फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sleeping-on-floor-has-many-benefits-including-curing-your-back-ache/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 09:37:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sleeping-on-floor-has-many-benefits-including-curing-your-back-ache/</guid>
      <description>अगर आप भी अक्सर कमर के दर्द से परेशान रहते हैं और करवटें बदल बदलकर अपनी रात गुजारते हैं, जिसकी वजह से सुबह उठते ही आपको तनाव हो जाता है तो आज से मखमली गद्दों पर नहीं जमीन पर सोना शुरू कर दीजिए।  पढ़ें-  शास्त्रों में जमीन पर सोने के कई फायदे बताए गए हैं। जमीन पर सोने से न सिर्फ तनाव से मुक्ति मिलती हैं बल्कि कई शानदार फायदे होते हैं। आइए जानते हैं आखिर क्या हैं वो फायदे।जमीन पर सोने से व्यक्ति के कंधों के साथ शरीर का निचला हिस्सा भी सीधा बना रहता है। जिसकी वजह से शरीर में खून का बहाव सही ठंग से होता रहता है। जिसकी वजह से अगले दिन आप फ्रेश महसूस करते हैं। जमीन पर सोने से कमर दर्द, कंधों में दर्द और नसों में खिंचाव की वजह से मांसपेशियों में दर्द जैसी दिक्कतें नहीं होती। इसके अलावा व्यक्ति को हिप्स में दर्द की समस्या भी नहीं झेलनी पड़ेगी। ऑफिस में देर तक सीट पर बैठने की वजह से होने वाले कुल्हों का दर्द भी झट से गायब होता है। जो लोग कंधे झुकाकर चलते हैं या अक्सर गर्दन में दर्द की शिकायत करते रहते हैं ऐसे लोगों को जमीन पर जरूर सोना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाना पचाने में ऐसे सहयोग करता है अग्नाशय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-help-pancreatic-for-digestion/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 13:34:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-help-pancreatic-for-digestion/</guid>
      <description>1 का स्रोत, भोजन को पकाने-पचाने वाली पाचन ग्रंथि, को ही &amp;lsquo;अग्नाशय&amp;rsquo; कहते हैं। यह छोटी आंत से घिरा रहता है।  2 पेंक्रियाज दो तरह के रस स्रावित करता है- पाचक रस व पावक रस। पाचक (अग्नि) रस (पेंक्रियाटिक जूस) पेंक्रियाटिक डक्ट में स्रावित होता है और पावक रस सीधा रक्त में। पाचक रस बनाने वाले ग्लैंड्स होते हैं, जिनका मुंह डक्ट में खुलता है, जबकि पावक रस (इंसुलिन आदि) विशिष्ट कोशिकाओं के छोटे-छोटे आईलेट्स से सीधा रक्त में ही अवशोषित होता है।  3 पाचक रस में स्रावित ट्रिप्सिन, काइमोट्रिप्सिन, लाइपेज व अमाइलेज नामक एंजाइम्स, भोजन में प्रोटीन, वसा व शर्करा को पकाने-पचाने का अहम कार्य करते हैं, इसीलिए इसे &amp;lsquo;जठराग्नि&amp;rsquo; भी कहते हैं।   4 शरीर में तात्कालिक ऊर्जा ग्लूकोज को जलाकर मिलती है। कोशिकाओं को ग्लूकोज उपलब्धि और उपयोग के लिए इंसुलिन की जरूरत होती है, जो पेंक्रियाज के पावक रस से स्रावित होकर रक्त के माध्यम से संपूर्ण शरीर में पहुंचता है।   5 पावक रस के अन्य एंजाइम्स ग्लूकोगोन, सोमेटोस्टेटिन सहायक एंजाइम्स होते हैं, जो रक्त में ग्लूकोज की मात्रा को नियंत्रित करते हैं। इंसुलिन शारीरिक ऊर्जा का स्रोत होती है। इंसुलिन की कमी से ही डायबिटीज होता है।  6 इंसुलिन की अधिकता से (इंसुलिन बनाने वाली आइलेट कोशिकाओं के ट्यूमर के कारण) या अन्य किसी कारण से रक्त में ग्लूकोज की कमी से हाइपोग्लाइसीमिया होता है। हाइपोग्लाइसीमिया के लक्षण गंभीर होते हैं। इसमें रोगी को खूब पसीना आता है, घबराहट होती है, मृत्यु का भय सताने लगता है आदि। यह समस्याएं न हों, इसके लिए आइलेट कोशिकाएं ग्लूकोगोन नामक एंजाइम स्रावित करती हैं, जो ग्लूकोज की कमी होने पर लिवर में संगृहित ग्लाइकोनोजन को ग्लूकोज में बदलकर रक्त में संगृहित कर देता है।  7 मांसाहारियों में पेंक्रियाज का पाचक रस जब सब कुछ पचा जाता है, तो फिर खुद पेंक्रियाज कैसे अछूता रह जाता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शारीरिक कमजोरी को छूमंतर कर सकती हैं किचन में मौजूद गजब की ये चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-your-weakness-by-adding-these-magical-things-in-your-diet/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 16:55:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-your-weakness-by-adding-these-magical-things-in-your-diet/</guid>
      <description>गलत खान-पान और पोषक तत्वों की कमी की वजह से अगर आप भी जल्द थकान महसूस करने लगते हैं तो ये आसान घरेलू आयुर्वेदिक उपाय आपकी परेशानी जल्द दूर कर सकते हैं। खास बात ये हैं कि इसके लिए आपको जेब भी ढीली नहीं करनी पड़ेगी।  पढ़ें-   अलसी के बीज 
जी हां रोजाना दूध के साथ अलसी के बीजों का सेवन करने से शारीरिक कमजोरी को दूर किया जा सकता है। इसके बीजों का सेवन करने से न सिर्फ कमजोरी दूर होती है बल्कि कई बीमारियां भी दूर रहती है।टमाटर का सूप</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जल्दी बनना चाहती हैं मां तो डाइट में शामिल करें ये 5 फर्टिलिटी फूड </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-fertility-boosting-foods-to-help-you-get-pregnant-fast/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 13:17:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-fertility-boosting-foods-to-help-you-get-pregnant-fast/</guid>
      <description>मां बनना हर महिला के लिए खास होता है। आजकल के समय में खानपान में गड़बड़ी और कई शारीरिक समस्याओं की वजहों से महिलाओं को कंसीव करने में दिक्कत होती है। जिसकी वजह से ज्यादातर महिलाएं तनाव में रहती है। ऐसे में कुछ फर्टिलिटी फूड कंसीव करने में आपकी मदद कर सकते हैं।   पढ़ें- पीले और नारंगी रंग की सब्जियों को डाइट में करें शामिल
पीले और नारंगी रंग की सब्जियों में एंटी ऑक्सिडेंट और बीटा केरोटीन होता है। ये महिलाओं में हॉर्मोन्स को संतुलित करने का काम करता है। जिसकी वजह से कंसीव होने में मदद मिलती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिटनेस के लिए विराट कोहली ने छोड़ दिया अपना फेवरेट फूड, सालों से नहीं खाया मीठा  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/indian-cricket-team-captain-virat-kohli-routine-diet-plan-and-fitness-secret/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 14:50:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/indian-cricket-team-captain-virat-kohli-routine-diet-plan-and-fitness-secret/</guid>
      <description>इंडियन क्रिकेट टीम के दमदार कैप्टन विराट कोहली न सिर्फ बेहतरीन बल्लेबाजी बल्कि फिटनेस के मामले में भी सबसे आगे है। बीते कुछ सालों में उन्होंने अपने फिजीक में इतना बदलाव किया है कि अब लोग उन्हें देखकर उनके जैसे बॉडी बनाना चाहते हैं।   पढ़ें-  फील्ड में आते ही रनों की बौछार करने वाले कोहली ने हाल ही में एक चैट शो में फिटनेस से जुड़े राज खोले। बटर चिकन मसाला कोहली का फेवरेट फूड है लेकिन फिटनेस की वजह से उन्होंने बीते 4 साल से उसे खाया तक नहीं। इसके साथ ही मीठे पकवानों से भी काफी समय से तौबा कर ली है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्टडी में खुलासा, खाली पेट पानी पीने से होता है ये बड़ा फायदा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/drinking-water-on-an-empty-stomach-helps-you-to-lose-weight-says-study/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 15:23:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/drinking-water-on-an-empty-stomach-helps-you-to-lose-weight-says-study/</guid>
      <description>आजकल के युवा फिटनेस को लेकर काफी कॉन्शियस रहते है जिस वजह से वो जिम ज्वाइन कर लेते हैं। ऐसा इसलिए क्योंकि थोड़ा सा भी बढ़ा वजन उनकी आंखों में अखरने लगता है। हालांकि कई बार लोगों से ये कहते हुए सुना होगा कि खाली पेट पानी पीने से भी वजन जल्दी घटने लगता है। ये कितना सही है और गलत इस बात का खुलासा स्टडी में किया गया है।  पढे़ं- साल 2010 में वर्जीनिया टेक पोषण प्रोफेसर और शोधकर्ता ब्रेंजा डेवी ने एक स्टडी की थी। इस स्टडी में उन्होंने खाना खाने से पहले पानी पीने और वजन घटाने के बीच के संबंध पर फोकस किया। इस स्टडी के अनुसार हिस्सा लेने वाले कुछ लोगों ने खाली पेट 2 कप पानी पिया तो वहीं अन्य लोगों ने पानी नहीं पिया बल्कि लो कैलोरी डाइट पर ही टिके रहे। इस स्टडी के मुताबिक 12 हफ्तों बाद जो खुलासा हुआ उसने सबको हैरान कर दिया। इसमें पता चला कि जिस ग्रुप के लोगों ने पानी पिया था उनका 30 फीसदी वजन घट गया। पढ़ें- क्या सही में खाली पेट पानी से होता है वजन कम?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाहिद ने राजा बनने के लिए 40 दिन तक दी ये कुर्बानी, तब जाकर हासिल हुईं &#39;पद्मावती&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-shahid-kapoor-diet-and-fitness-routine-for-padmavati-film/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 15:01:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-shahid-kapoor-diet-and-fitness-routine-for-padmavati-film/</guid>
      <description>फिल्म &amp;lsquo;पद्मावती&amp;rsquo; को लेकर दर्शकों का उत्साह चरम पर है। जिसमें रणवीर सिंह से लेकर शाहिद कपूर तो वहीं दीपिका पादुकोण के लुक ने लोगों के दिलों में खास जगह बना ली है। ऐसे में शाहिद कपूर के चाहने वालों की नजरें उनकी बॉडी पर टिकी है। तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर &amp;lsquo;पद्मावती&amp;rsquo; में राजा रावल रतन सिंह का किरदार निभाने के लिए उन्होंने कितनी कड़ी मेहनत की है।   पढ़ें- किसी भी फिल्म के किरदार में खुद को ढालना आसान नहीं होता और जब बात रजवाड़े किरदार को निभाने की हो तो एक एक्टर के सामने चुनौती काफी बड़ी होती है। कहा जा रहा है कि इस फिल्म के लिए शाहिद कपूर ने लगातार 14 घंटे शूटिंग की साथ ही वर्कआउट के लिए 2 घंटे निकाले।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योगा टीचर थीं ये एक्ट्रेस, 20 किलो वजन घटाकर बनीं &#39;बाहुबली&#39; की &#39;देवसेना&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-fitness-mantra-of-bahubali-actress-anushka-shetty-on-her-birthday/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 13:27:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-fitness-mantra-of-bahubali-actress-anushka-shetty-on-her-birthday/</guid>
      <description>&amp;lsquo;बाहुबली&amp;rsquo; की &amp;lsquo;देवसेना&amp;rsquo; या यूं कहे कि अनुष्का शेट्टी की खूबसूरती का हर कोई कायल है। आज अनुष्का अपना 36वां जन्मदिन मना रही हैं ऐसे में आज हम आपको अनुष्का के फिटनेस से जुड़ी कुछ दिलचस्प बाते बताते है।  पढे़ं- अनुष्का शेट्टी की एक झलक को देखते ही लोग उनकी खूबसूरती और परफुक्ट लुक के दीवाने हो जाते हैं। ऐसे में ये जानना बेहद जरूरी है कि वो अपने आप को कैसे फिट रखती है। योगा टीचर से तेलगू फिल्मों में साल 2005 में इंट्री करने वाली अनुष्का अपने रुटीन में फलों और हरी सब्जियों का ज्यादा इस्तेमाल करती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिसर्च में सेहत से जुड़ा खुलासा, खाना खाने से पहले पुरुष ये खबर जरूर पढ़ लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-food-alone-leave-the-bad-impact-on-man-health-says-research/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 15:14:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-food-alone-leave-the-bad-impact-on-man-health-says-research/</guid>
      <description>अकेलापन किसी भी इंसान के लिए खतरनाक होता है लेकिन हाल ही में खाना खाने को लेकर जो खुलासा हुआ है वो आपको हैरान कर देगा। रिसर्च में बताया गया है कि महिलाओं की अपेक्षा पुरुषों का अकेले खाना खाना सेहत के लिए ठीक नहीं है। ये रिसर्च साउथ कोरिया की राजधानी सोल में की गई है। जिसमें इस बात का पता चला है कि अकेले खाना खाने से पुरुषों की सेहत पर नकारात्मक प्रभाव पड़ता है। इसके साथ ही महिलाओं की अपेक्षा पुरुषों में गंभीर बीमारी पाई गई।रिसर्च सोल में डांगगुक विश्वविद्यालय, इल्सान अस्पताल की ओर से की गई। जिसमें 8,000 वयस्कों ने हिस्सा लिया। उनके पूछा गया कि वे कब और कितनी बार अकेले खाना खाते हैं। बता दें कि ये रिसर्च मोटापे और अकेलेपन के बीच संबंध पर बेस था।इसमें पाया गया कि अकेले खाना खाने वाले पुरुषों में 45 फीसदी मोटापा बढ़ा और 64 फीसदी लोगों में मेटाबॉलिक सिंड्रोम पाया गया। जबकि अकेले खाना खाने वाली 29 फीसदी महिलाओं में मेटाबॉलिक सिंड्रोम पाया गया। विश्वविद्यालय के शोध कर्ताओं ने माना कि अकेले रहते हुए लोग खुद को समाज से कटा हुआ महसूस करते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस बदलते मौसम में रोज खाएं ये 5 चीजें, बीमारी भागेगी कोसों दूर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-must-include-these-five-vegetables-in-your-winter-diet-which-will-protect-from-diseases/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 10:51:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-must-include-these-five-vegetables-in-your-winter-diet-which-will-protect-from-diseases/</guid>
      <description>सर्दी की शुरुआत हो चुकी है। ऐसे में शरीर का ध्यान रखना बेहद जरुरी होता है। ऐसा इसलिए क्योंकि मौसम बदलते ही लोग कपड़े से लेकर खाने में लापरवाही कर देते हैं जिसका सीधा असर शरीर पर पड़ता है। तो चलिए आपको बताते हैं कि सर्दियों में कौन सी चीजें आपके शरीर के लिए बेहद जरूरी होती हैं।  पढे़ं-  पालक 
सर्दियों में हरी सब्जियों की बाजर में ज्यादा वैराइटी मिलती है ऐसे में जितना हो सके इस मौसम में हरी सब्जियों का सेवन करें। पालक में एंटी ऑक्सीडेंट्स होते हैं। इसके साथ ही भरपूर मात्रा में पोटेशियम होता है जिसकी वजह से न्यूरोन के सिगनल्स की स्पीड बढ़ जाती है और दिमाग तेज होता है। इसके अलावा विटामिन सी शरीर को इन्फेक्शन से लड़ने में मदद करता है। पढ़ें-मेथी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दोस्तों के साथ करें ये एक काम कभी नहीं होगा तनाव, स्टडी में खुलासा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/stress-will-be-decrease-while-doing-exercise-with-friends-says-study/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 13:33:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/stress-will-be-decrease-while-doing-exercise-with-friends-says-study/</guid>
      <description>हाल ही में हुए एक अध्ययन में इस बात का खुलासा हुआ है कि दोस्तों के साथ एक्सरसाइज करने से तनाव कम करने में मदद मिलती हैं।   पढ़ें- ये अध्ययन ‘द जर्नल ऑफ द अमेरिकन ऑस्टियोपैथिक एसोसिएशन’ में छपा है। जिसके मुताबिक ग्रुप में काम करने से 26 फीसदी तक तनाव कम होता है।
पढ़ें-इसके साथ ही कहा गया है कि अकेले एक्सरसाइज करने वाले लोग अधिक प्रयास करते हैं लेकिन उनके तनाव के स्तर में कुछ ज्यादा बदलाव नहीं आता। पढ़ें- इस अध्ययन के बारे में अमेरिका में न्यू इंग्लैंड के यूनिवर्सिटी के डेना यॉर्कियों का कहना है - दोस्तों और कलीग्स के साथ मिलकर काम करने के कई फायदे होते हैं। शोधकर्ताओं ने सबसे अधिक तनावग्रस्त वाले एक ग्रुप के 69 मेडिकल छात्रों को 12 हफ्तों के लिए तीन कैटेगरी में उनके तनाव और जीवन की गुणवत्ता के स्तर को बताने के लिए एक सर्वेक्षण पूरा किया। पढे़ं- 2 सप्ताह तक सामूहिक और व्यक्तिगत रूप से व्यायाम करने और कई अन्य कार्यों की जांच के बाद पाया कि तनाव के स्तर में 26.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मॉर्निंग वॉक करते समय भूलकर भी न करें ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/backward-running-is-more-beneficial-to-loose-weight-and-keep-you-fit/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 14:32:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/backward-running-is-more-beneficial-to-loose-weight-and-keep-you-fit/</guid>
      <description>आज तक आपने खुद को फिट रखने के लिए पार्क में कई बार दौड़ लगाई होगी लेकिन क्या आप जानते हैं कि दौड़ लगाने के लिए आगे की तरफ नहीं पीछे की तरफ दौड़ना ज्यादा फायदेमंद होता है। जानें कैसे&amp;hellip;  पढ़ें-  पीछे की तरफ दौड़ लगाने से शरीर की ज्यादा ऊर्जा खर्च होती है। ऐसा करने से हमारा शरीर ज्यादा संतुलित रहता है। आइए जानते हैं इस पूरे मामले में फिटनेस ट्रेनर एंड एक्सपर्ट किरण साहनी का कहना है। किरण बताती हैं कि जब हम आगे की जगह पीछे की ओर दौड़ लगाते हैं तो अपने हर एक कदम को आगे बढ़ाने के लिए हमें पैरों की मांसपेशियों का ज्यादा इस्तेमाल करना पड़ता है। इस तरह दौड़ लगाने से लगभग 30 प्रतिशत ज्यादा ऊर्जा का उपयोग होता है। यूनिवर्सिटी ऑफ मिलान में हुए इस अध्ययन में आगे और पीछे की तरफ दौड़ने वाली कुछ महिलाओं पर एक अध्ययन किया गया। जिसमें पाया गया कि पीछे की तरफ दौड़ लगाने वाली इन महिलाओं का वजन आगे दौड़ने वाली महिलाओं की तुलना में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नींद में चलने वालों के फायदे सुनेंगे तो आप भी कहेंगे ये बीमारी आपको भी हो </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-listen-to-the-benefits-of-sleep-walkers-then-you-too-will-wish-to-have-same-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 17:19:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-listen-to-the-benefits-of-sleep-walkers-then-you-too-will-wish-to-have-same-disease/</guid>
      <description>आज तक आपने नींद में चलने के सिर्फ नुकसान ही सुने होंगे लेकिन क्या आप जानते हैं इस बीमारी के अपने कई फायदे भी हैं जिन्हें सुनकर यकीनन कोई भी चाहेगा कि ये बीमारी उन्हें भी हो जाएं। आप भी जानिए इन फायदों के बारे में।   पढ़ें-  एक रिसर्च की मानें तो नींद में चलने वाले लोग मल्टी टास्किंग होते हैं। हाल में हुई इस वर्चुअल रिएलिटी रिसर्च में पाया गया कि नींद में चलने वालों की बॉडी मूवमेंट और बाकी लोगों के बॉडी मूवमेंट में काफी फर्क होता है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>