<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>फिटनेस on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%AB%E0%A4%BF%E0%A4%9F%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%B8/</link>
    <description>Recent content in फिटनेस on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Sep 2017 14:21:21 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%AB%E0%A4%BF%E0%A4%9F%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>B&#39;day Spl: सुबह योग करने से लेकर खिचड़ी खाने तक, ये है पीएम मोदी की अनोखी दिनचर्या</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-daily-routine-of-prime-minister-of-india-narendra-modi-on-his-birthday/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 14:21:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-daily-routine-of-prime-minister-of-india-narendra-modi-on-his-birthday/</guid>
      <description>न केवल अपने कामों से बल्कि बुलंद आवाज से सवा करोड़ देशवासियों के दिल में अपनी खास जगह बनाने वाले प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के बारे में कहा जाता है कि वो करीब 18 घंटे काम करते हैं।   तो चलिए आपको बताते हैं कि लगातार 18 घंटों काम करने वाले पीएम मोदी की दिनचर्या कैसी है।   पढ़ें-  मोदी जी की दिनचर्या सुबह 4 बजे से शुरू हो जाती है और रात में करीब 12 बजे के बाद ही सोते हैं। पढ़ें-सुबह उठने के बाद सबसे पहले पीएम मोदी योग, सूर्य नमस्कार और मेडीटेशन करते हैं जिसके बाद वो स्नान करके नाश्ता करते हैं। इसी बीच मोदी जी अखबार भी पढ़ते हैं और करीब 9 बजे तक ऑफिस पहुंच जाते हैं।पीएम मोदी शुद्ध शाकाहारी भोजन खाना ही पसंद करते हैं। सुबह के नाश्ते में अदरक वाली चाय के साथ गुजराती व्यंजन में कभी खाखड़ा, भाखड़ी तो कभी पोहा भी खाते हैं। यहां आपको बता दें कि मोदी जी अपने रसोइए बद्री द्वारा बनाया गया खाना ही खाते हैं। पीएम मोदी खाने के बड़े शौकी हैं। उन्हें सबसे ज्यादा गुजराती और दक्षिण भारतीय व्यंजन पसंद है। इसमें खिचड़ी, कढ़ी, उपमा शामिल है। इसके अलावा शाम के खाने में खिचड़ी खाना ही पसंद करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लड़कियों के शरीर के इन हिस्सों में है फैट तो फिक्र की नहीं है बात </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-fat-on-girls-these-five-body-parts-is-absolutely-normal/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 09:34:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-fat-on-girls-these-five-body-parts-is-absolutely-normal/</guid>
      <description>थोड़ा सा वजन बढ़ते ही लड़कियां झट से जिम जाना शुरू कर देती हैं। हालांकि लड़कियों का ऐसा करना खुद की वजह से कम बल्कि दूसरों की वजह से ज्यादा होता है। अगर कोई भी दोस्त या फिर सहकर्मी लड़की को दो से तीन बार वजन बढ़ने के लिए टोक देता है तो लड़कियां कॉन्शियस हो जाती हैं जिस वजह से वजन कम करने लिए जिम जाने लगती है।   लेकिन अगर आपके शरीर के इन हिस्सों में ज्यादा फैट बढ़ रहा है तो आपको परेशान होने की जरूरत नहीं हैं।  पढ़ें- कमर के ऊपर वाले हिस्से में बल पड़ना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब ये 3 टिप्स मर्दों की बॉडी को बनाएंगे perfect, आज ही आजमाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/man-should-try-these-3-tips-for-toned-body-and-strong-muscles/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 12:59:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/man-should-try-these-3-tips-for-toned-body-and-strong-muscles/</guid>
      <description>आजकल के जमाने में लड़का हो या फिर लड़की दोनों ही फिटनेस को लेकर काफी जागरूक हो गए हैं और इसी वजह से वो जिम भी जाते हैं। लेकिन आज हम आपको बॉडी को टोंड करने के ऐसे तीन टिप्स बताएंगे जिन्हें अपनाकर न केवल बॉडी टोंड हो जाएगी बल्कि आपके मसल्स को मजबूती भी मिलेगी।   पढ़ें- अखरोट
अखरोट का सेवन करने से कई सारे फायदे होते हैं। इसमें प्रोटीन, कैल्शियम, मैग्नीशियम मौजूद होता है जिससे बॉडी को टोंड करने में मदद मिलती है। लेकिन इसे खाते समय इस बात का ध्यान रखें कि इसे नट्स के तौर पर ही खाएं। इसके अलावा एक दिन में पांच से ज्यादा अखरोट का सेवन न करें क्योंकि इससे आपका वजन बढ़ सकता है। पढ़ें- सोयाबीन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दो कदम चलते ही हो जाती है थकान तो आज ही डाइट में शामिल करें ये चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-energetic-whole-day-than-avoid-these-things/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 14:11:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-energetic-whole-day-than-avoid-these-things/</guid>
      <description>रोजमर्रा के रूटीन में हम लोग बहुत सारे ऐसे काम अनजाने में कर देते हैं जिससे शरीर की ऊर्जा कम होने लगती है और धीरे-धीरे ऊर्जा का स्तर कम होने लगता है। अगर आप ऐसा महसूस कर रहे हैं तो उसकी वजह रोजाना के कुछ काम हो सकते हैं जिसे छोड़ देने में ही समझदारी है।  पढ़ें- पानी की बोतल को रखें हमेशा साथ
शरीर में पानी की कमी होने से शरीर की ऊर्जा एकदम कम हो जाती है ऐसी स्थिति को डिहाइड्रेशन कहते हैं। अपने पास हमेशा पानी की बोलत रखें और थोड़ी-थोड़ी देर में पानी जरूर पिएं। ऐसा करने से धूप में होने के बावजूद भी शरीर की ऊर्जा बनी रहेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B&#39;day Spl: अपने आप को फिट रखने के लिए खिलाड़ी कुमार करते हैं ये काम </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-fitness-mantra-of-bollywood-actor-akshay-kumar-y/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 17:50:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-fitness-mantra-of-bollywood-actor-akshay-kumar-y/</guid>
      <description>अक्षय कुमार का नाम बॉलीवुड के उन दिग्गजों में शुमार है जिन्होंने अपनी किस्मत को खुद लिखा। सीरियस फिल्मों से लेकर कॉमेडी करके लोगों को गुदगुदाने वाले अक्षय का आज बर्थडे है। फिल्मों के अलावा अक्षय ने फिटनेस फ्रीक के तौर पर भी लोगों के दिलों में अपनी खास पहचान बनाई है।  पढ़ें- 49 साल का ये एक्टर फिटनेस के मामले में सबसे आगे है। अक्षय ने मार्शल आर्ट्स के जरिए अपनी बॉडी को टोन्ड किया है और फिट रहने के लिए काफी सख्त रूटीन को फॉलो करते हैं।अक्षय को घर का खाना खाना ही पसंद है। अक्षय के दिन की शुरुआत सुबह 4:30 बजे से हो जाती है और शाम 6 बजे तक डिनर कर लेते हैं। पार्टी में जाना, एल्कोहल और सिगरेट को अक्षय ने अपने से कोसों दूर रखा है। अक्षय ब्रेकफास्ट में पराठा और एक गिलास दूध पीते है। दोपहर में फ्रूट्स और खाने में रोटी, दाल हरी सब्जी, चिकन के अलावा दही लेते हैं। शाम को अक्षय बिना शुगर वाला जूस और रात में सूप, सलाद खाना पसंद करते हैं। खिलाड़ी कुमार फिजिकल के साथ-साथ मेंटल हेल्थ को भी काफी तवज्जो देते हैं। इसलिए मार्निंग वॉक के अलावा योग और स्विमिंग भी उनके रूटीन में शामिल है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>40 के बाद नहीं आएगी शारीरिक कमजोरी, बस इन चीजों से करें परहेज </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/stay-away-from-these-five-things-you-will-be-fit-in-40s/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 09:13:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/stay-away-from-these-five-things-you-will-be-fit-in-40s/</guid>
      <description>&amp;lsquo;स्वस्थ शरीर में ही स्वस्थ मन का विकास होता है&amp;rsquo;..ये कहावत तो आपने कई बार सुनी होगी लेकिन आपका शरीर स्वस्थ रहे इसके लिए हड्डियों का मजबूत होना भी बेहद जरूरी होता है।   हालांकि बदलते दौर में लोग खान पान को लेकर लापरवाही बरततें है और कुछ ऐसी चीजों का सेवन ज्यादा करने लगते हैं जो समय से पहले ही हड्डियों को कमजोर बना देती है। तो चलिए आपको बताते हैं कि कौन से वो 5 चीजें हैं जिनको ज्यादा खाना खतरनाक हो सकता है।   पढ़ें- चॉकलेट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाने में करते हैं आनाकानी, तो अब सावधान होने की है बारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-don-t-have-enough-food-than-you-will-suffer-from-these-diseases/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 14:24:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-don-t-have-enough-food-than-you-will-suffer-from-these-diseases/</guid>
      <description>खाना खाना सेहत के लिए बहुत जरूरी होता है इससे न केवल शरीर को एनर्जी मिलती है बल्कि शरीर चुस्त दुरुस्त भी रहता है। अक्सर ऐसा देखा जाता है कि लोग वेट बढ़ने के डर की वजह से खाना खाना स्किप कर देते हैं अगर आप भी कुछ ऐसा ही कर रहे हैं तो सावधान हो जाइए क्योंकि ऐसा करना सेहत पर भारी पड़ सकता है।  पढ़ें- ब्लड शुगर लेवल घटने लगता है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 5 drinks से जल्दी कम हो सकता है वजन, आज ही करें ट्राई </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-drinks-will-help-you-to-lose-weight/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 09:37:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-drinks-will-help-you-to-lose-weight/</guid>
      <description>आजकल हर कोई फिटनेस को लेकर क्रेजी है और सब यही चाहते हैं कि हमेशा चुस्त दुरुस्त रहें। हालांकि खाने पीने के शौकीन लोगों के लिए फैट बढा़ने वाली चीजों पर कंट्रोल करन थोड़ा मुश्किल हो जाता है और आखिर में उन्हें डाइट को ही फॉलो करना पड़ता है।   लेकिन आज हम आपको 5 ऐसी ड्रिंक बताएगे जिसे पीने के बाद आपको डाइट चार्ट को फॉलो करने की जरूरत नहीं पड़ेगी।   पढ़ें- सब्जियों का सूप</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20 की उम्र के बाद लड़कियों के शरीर में आते हैं ये 5 बड़े बदलाव </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-the-biggest-hormonal-changes-in-girls-at-the-age-of-twenty/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 13:08:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-the-biggest-hormonal-changes-in-girls-at-the-age-of-twenty/</guid>
      <description>उम्र के साथ-साथ शरीर का विकास भी होता है और उसी वजह से लड़के हो या फिर लड़कियां दोनों के ही शरीर में बदलाव आने लगते हैं। तो चलिए आज हम आपको बताते है कि 20 साल की उम्र होने पर लड़कियों के शरीर में कौन से पांच बड़े बदलाव आते हैं।  पढ़ें-  पिंपल्स का आना
20 साल की उम्र के बाद लड़कियों को पिंपल्स आने लगते हैं। पिंपल्स के आने की मुख्य वजह हॉर्मोनल चेंजेस का होना है। पढ़ें- हेयर ग्रोथ होना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंडरगार्मेन्ट्स पहनते वक्त लड़कियां याद रखें ये 5 बातें, नहीं तो होगा पछतावा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/girls-should-avoid-these-5-mistakes-otherwise-it-will-change-your-breast-shape/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 11:11:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/girls-should-avoid-these-5-mistakes-otherwise-it-will-change-your-breast-shape/</guid>
      <description>बॉडी को शेप में रखने के लिए अंडरगार्मेन्ट्स का रोल सबसे अहम होता है खासतौर पर लड़कियों के लिए। अक्सर ऐसा देखा जाता है कि लड़कियां ब्रा के साइज से लेकर डिजाइन सिलेक्शन में ऐसी गलतियां कर देती हैं जिनकी वजह से न केवल उनकी बॉडी का शेप बिगड़ जाता है बल्कि उन्हें कई तरह की परेशानियों का सामना भी करना पड़ता है।  तो अगर आप भी ऐसी ही गलतियां कर रहे हैं तो सावधान हो जाइए। हेयर रिमूवल के लिए अपनाएं सरल तरीका</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फ्लाइट में ना खाएं ये 5 चीजें, हो सकता है ये बड़ा नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/avoid-these-five-things-during-flight-journey-otherwise-it-will-create-big-problem/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 09:24:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/avoid-these-five-things-during-flight-journey-otherwise-it-will-create-big-problem/</guid>
      <description>लंबी दूरियों को कुछ ही घंटों में तय करने का सबसे आसान तरीका फ्लाइट है। इसके जरिए कोई भी व्यक्ति पलभर में अपने करीबियों से मिल सकता है। लेकिन अक्सर ऐसा देखा जाता है कि लोग कुछ ही घंटों के सफर में इतने बोर होने लगते हैं कि उनका सारा ध्यान खाने की तरफ चला जाता है और उनके मन में जो आता है वो खाने लगते हैं।  अरे जनाब अगर आप भी फ्लाइट में कुछ ऐसा ही करते हैं तो सावधान हो जाइए क्योंकि फ्लाइट में इस तरह खाना आपकी सेहत के लिए हानिकारक साबित हो सकता है।  सॉफ्ट ड्रिंक्स</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब &#39;पानी&#39; से बढ़ेगी पुरुषों की fertility पावर, ऐसे करें इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/now-normal-water-can-increase-fertility-power-in-men/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 14:24:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/now-normal-water-can-increase-fertility-power-in-men/</guid>
      <description>टमाटर, बादाम, डार्क चॉकलेट, ब्लूबेरी जैसे फूड आइटम खाने से पुरुषों में फर्टिलिटी पावर अधिक होती है लेकिन क्या आपको पता है कि पानी का भी इमें बड़ा योगदान होता है। आपको बता दें कि पुरुषों की fertility पावर को बढ़ाने में पानी भी काफी मददगार होती है।  आज की इस भागती जिंदगी में किसी भी व्यकित के पास इतना समय नहीं है कि वो अपनी डायट का ख्याल रखते हुए सही खाना खाए। ऐसे में पुरुष और महिला दोनों को fertility संबंधी समस्याएं होने लगती हैं।  फर्टिलिटी पावर को बढ़ाने के लिए लोग क्या क्या नहीं खाते लेकिन क्या आपको पता है कि सिर्फ अधिक मात्रा में पानी पीने से भी इसे बढ़ाया जा सकता है। जो पुरुष नियमित रूप से ज्यादा पानी पीते हैं उनका fertility पावर काफी अच्छा होता है।  पानी शरीर की कई प्रकार की समस्याओं को दूर करता है। पानी पीने से शरीर के होर्मोंस भी बैलेंस होते हैं।  पानी पीने का मतलब चाय, कॉफी या सॉफ्ट ड्रींक्स पीना नहीं है। इससे fertility पर कोई असर नहीं पड़ता। आप पानी में नींबू का रस डालकर पी सकते हैं। इसके अलावा नमक और चीनी डालकर पानी पीने से भी fertility बढ़ती है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुरुष न करें इन चीजों का ज्यादा सेवन, वर्ना जिंदगी भर होगा पछतावा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/men-dont-have-these-things-in-daily-routine-it-will-leave-bad-effect-on-health/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2017 09:19:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/men-dont-have-these-things-in-daily-routine-it-will-leave-bad-effect-on-health/</guid>
      <description>खाने पीने के शौकीन होना अच्छी बात है लेकिन अगर आप हद से ज्यादा किसी चीज का सेवन करते हैं तो वो आपके लिए जानलेवा बन सकती है। ठीक ऐसी ही कुछ आहार ऐसे होते हैं जिन्हें रोजाना खाने से पुरुषों की सेहत पर खराब असर पड़ सकता है। इसलिए इन आहारों को अधिक मात्रा में लेने से बचना चाहिए। सोडियम युक्त चीजें खाने से बचें
जिन चीजों में सोडियम की मात्रा अधिक होती है पुरुषों को उन आहार का सेवन कम करना चाहिए नहीं तो वो उनकी प्रजनन क्षमता पर असर डाल सकता है। सोडियम शरीर में ब्लड सर्कुलेशन को कम कर देता है जिससे इरेक्टाइल डिसफंक्शन हो जाता है। इसीलिए पुरुषों को चीज, स्नैक्स, अचार, सोया सॉस और बेकिंग सोडा का इस्तेमाल कम करना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपके बाल भी हो रहे हैं सफेद तो वजह कहीं ये 5 चीजें तो नहीं </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-foods-may-be-the-reason-behind-your-gray-hair/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2017 08:25:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-foods-may-be-the-reason-behind-your-gray-hair/</guid>
      <description>उम्र से पहले बालों में सफेदी की परत लोगों के लिए एक आम समस्या बन गई हैं। इसे ढकने के लिए लोग मेंहदी के अलावा हेयर कलर का भी इस्तेमाल करते हैं लेकिन कुछ समय बाद उनके बाल वैसे के वैसे ही दिखने लगते हैं।   बालों के सफेद होने के कई कारण हो सकते है जिनमें से कुछ वजह आपके खानपान पर भी निर्भर करती है। तो चलिए आपको बताते हैं कि ऐसी कौन सी 5 चीजें है जिन्हें परहेज करना आपको इस समस्या से छुटकारा दिला सकता है। नॉनवेज से मिलने वाला प्रोटीन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टॉयलेट में भूलकर भी इस्तेमाल न करें फोन, हो जाएगी ये गंभीर बीमारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/using-phone-in-toilet-will-leave-bad-effect-on-your-health/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 09:27:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/using-phone-in-toilet-will-leave-bad-effect-on-your-health/</guid>
      <description>फोन लोगों की जिंदगी का एक ऐसा हिस्सा बन गया है कि इसके बिना एक मिनट गुजारना लोगों को भारी लगने लगता है। यहां तक कि लोग टॉयलेट में भी फोन ले जाना नहीं भूलते और जितने समय वहां रहते हैं उतने समय फोन का इस्तेमाल करते हैं।   लेकिन क्या आपको पता है टॉयलेट में फोन को ले जाने की ये आदत आपको बीमारियों के चक्रव्यूह में फंसा सकती है। बैक्टीरिया का खतरा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किताब पढ़ते हुए कहीं आप भी तो नहीं कर रहे ये गलती, ये है सही तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-postures-to-read-books-perfectly/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 11:29:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-postures-to-read-books-perfectly/</guid>
      <description>आपने किताबें तो बहुत सी पढ़ी होंगी। कभी घर में तो कभी में, कभी सोते हुए तो कभी ट्रेवल के दौरान। कई लोग तो ऐसे होते हैं जो किताबों को जल्द से जल्द पढ़कर निपटा देना जरूरी समझते हैं। पर क्या आपने सोचा है आप जिन तरीकों से किताब पढ़ रहे हैं वो आपके लिए ठीक नहीं है। दुनिया के हर 10 में से 9 इंसान को सही मुद्रा में बैठकर पढ़ना नहीं आता। अगर ध्यान से देखेंगे तो पाएंगे कि एक किताब को पढ़ते वक्त लोग कई तरह के तरीके अपनाते हैं। इसलिए जरूरी है कि जल्द से जल्द अपने पढ़ने के तरीके को बदलें। पढ़ें-  बैठने का हो सही तरीका</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिम जाने में आता है आलस तो घर में ही करें ये डांस हो जाएंगे फिट  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-the-best-dance-exercise-trends-which-easily-beat-going-to-the-gym/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 12:15:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-the-best-dance-exercise-trends-which-easily-beat-going-to-the-gym/</guid>
      <description>क्या आपको भी अपनी सुबह की नींद से बहुत प्यार है? जिम में पैसे देने के बाद भी आप वहां रेगुलर नहीं जा पाते? सुबह-सुबह उठने में आलस आता है तो ये डांस एक्सरसाइज आपकी सभी समस्या का समाधान कर सकती है।  पढ़ें-  क्लासिकल डांस
क्लासिकल डांस राइट पॉश्चर बनाने में आपकी हेल्प करता है। साथ ही आपको हाई लेवल का मेडिटेशन भी देता है और वर्कआउट का सबसे अच्छा तरीका भी है। तो देर किस बात की जिम जाकर पसीने बहाने से अच्छा है आप खुद क्लासिकल सीखें।बैली डांस</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>