<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>फिटनेस on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%AB%E0%A4%BF%E0%A4%9F%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%B8/</link>
    <description>Recent content in फिटनेस on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jan 2018 14:25:13 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%AB%E0%A4%BF%E0%A4%9F%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>खूबसूरती और फिटनेस का जबरदस्त पैकेज है ये बॉलीवुड एक्ट्रेस, जानें उनकी टोन्ड फिगर का सीक्रेट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/fitness-routine-of-bollywood-actress-disha-patani/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 14:25:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/fitness-routine-of-bollywood-actress-disha-patani/</guid>
      <description>पिछले कई दिनों से बॉलीवुड एक्ट्रेस दिशा पाटनी की यह तस्वीरें सोशल मीडिया पर तहलका मचा रही है। समंदर किनारे छुट्टयां मनाते वक्त ली गईं उनकी इन तस्वीरों को देख हर कोई उनकी टोन्ड फिगर की तारीफें कर रहा है। इसी बहाने हमने भी उनकी फिटनेस रूटीन पता लगाने की कोशिश की, जिसके बाद कई दिलचस्प बातें पता चलीं।  आगे की स्लाइड्स में जानें दिशा पाटनी लेती हैं कैसी डाइट और करती हैं कौन-कौन सी एक्सरसाइज&amp;hellip; स्क्वेयर डांसिंग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाथरूम में आप भी करते हैं ये काम तो हो जाएं सावधान, वर्ना बाद में होगा पछतावा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-do-these-things-while-taking-bath/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 11:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-do-these-things-while-taking-bath/</guid>
      <description>शरीर की गंदगी साफ करने और ताजगी का एक ही तरीका है शावर लेना। सर्दी हो या गर्मी, सेहतमंद रहने के लिए हर रोज नहाना जरूरी है। लेकिन कहा जाता है कि &amp;lsquo;अति सर्वत्र वर्जयेत&amp;rsquo; यानी किसी भी काम को हद से ज्यादा करना हानिकारक हो सकता है।  इसलिए भले ही आपको नहाना बहुत पसंद है, लेकिन ज्यादा देर तक पानी में रहने से बचना चाहिए। देरी तक नहाने से बॉडी की नमी कम होती है। हो सके तो दस-पंद्रह मिनट में नहाने का काम निबटा लें। कई लोग सिर्फ सर्दियों में ही नहीं बल्कि गर्मी में भी गर्म पानी से नहाते हैं। हालांकि इस बात का ख्याल रखना चाहिए कि त्नचा पर गर्म पानी पड़ने से नैचुरल ऑयल के कम होने का डर रहता है। इसलिए संभव हो तो हल्के गुनगुने पानी से नहाएं।  यह मान्यता आम है कि जिस साबुन से ज्यादा झाग होता है, शरीर की सफाई के लिए वहीं बेस्ट है। सच्चाई ये है कि यह सोच बिलकुल गलत है। स्किन एक्सपर्ट्स के अनुसार, ऐसे साबुन का इस्तेमाल करना चाहिए जिनसे कम से कम झाग निकले।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस या घर में बैठने के तरीके भी पहुंचाते हैं नुकसान, जरूर बरतें ये सावधानियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-sitting-in-one-place-for-a-long-time-can-make-you-sick/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 11:35:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-sitting-in-one-place-for-a-long-time-can-make-you-sick/</guid>
      <description>ऑफिस या घर में आप कितनी देर, किस तरीके से बैठते हैं? शायद कभी गौर नहीं किया होगा। लगातार बैठे रहने से जोड़ों में दर्द व हड्डी संबंधी बीमारी हो सकती है। ज्यादातर लोगों की शिकायत होती है कि उनकी जीवनशैली और खानपान सही है, फिर भी कमर दर्द बना रहता है। चलने-फिरने में परेशानी होती है। यह समस्या लंबे समय तक बैठे रहने के कारण होती है। कई बार तो मरीज को सर्जरी तक की जरूरत पड़ जाती है। कंप्यूटर पर काम करते हुए बरतें सावधानी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तनाव दूर करना है तो ये तीन तरकीब अपनाएं, शर्तीय सफलता मिलेगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-overcome-from-stress-adopt-these-three-tricks-you-will-definitely-get-success/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 18:48:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-overcome-from-stress-adopt-these-three-tricks-you-will-definitely-get-success/</guid>
      <description>पहले विचार पर ध्यान देना। फिर सांस प्रक्रिया को जानना। और आखिर में अपनी भावनाओं को समझना। तनाव मुक्ति के लिए ध्यान की ये तकनीक बहुत कारगर है। हर दिन 6 से 8 घंटे की नींद चाहिए। रोजाना की डाइट में ताजी सब्जियां और फल शामिल हों। एक्सरसाइज के साथ-साथ कम-से-कम एक घंटे का ध्यान भी जरूरी है।  मानसिक और शारीरिक सेहत के लिए इतने सारे टर्म एंड कंडीशंस। इसी को कहते हैं आदर्श जीवनशैली। मगर ऐसा करना क्या हर किसी के लिए संभव है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन फूड आइटम्स को दवा समझने की भूल मत करें, नुकसान में रहोगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-misguide-yourself-by-comparing-probiotic-food-with-medicines/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 14:09:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-misguide-yourself-by-comparing-probiotic-food-with-medicines/</guid>
      <description>प्रोबायोटिक के नाम पर बाजार में कई तरह के फूड आइटम्‍स आ चुके हैं। कुछ लोग उसे दवा समझने की भूल करते हैं। दरअसल, प्रोबायोटिक वह सूक्ष्मजीवी हैं, जो स्वास्थ्य को लाभ प्रदान करने वाले माने जाते हैं। प्रोबायोटिक हमारी आंत में रहने वाले गुड बैक्टीरिया हैं, जो भोजन को पचाने, कोलेस्ट्रॉल के स्तर को घटाने, पोषक तत्वों को सोखने और रोग प्रतिरोधक क्षमता को बढ़ाने में मददगार साबित होते हैं।  आपकी त्वचा की ऊपरी सतह से लेकर आपके पेट के अंदर तक में लाखों की संख्या में बैक्टीरिया सेल्स पाए जाते हैं। अध्ययनों में इस बात का पता चला है कि जब ये बैक्टीरियां एंटी-बायोटिक्स लेने के कारण बाहर निकलने की कोशिश करते हैं, तब प्रोबायोटिक्स उसे रिस्टोर करने में मदद करते हैं। डेयरी उत्पाद जैसे दही और छाछ प्रोबायोटिक के अच्छे स्त्रोत हैं। साथ ही ये खमीरयुक्त खाद्य पदार्थों में भी मिलते हैं। इडली, डोसा, ढोकला और उत्तपम भी प्रोबायोटिक के अच्छे स्त्रोत होते हैं। खमीर करके बनाया गया बंदगोभी का अचार, टोफू, सोया भी प्रोबायोटिक के अच्छे स्रोत होते हैं। ये खाद्य पदार्थ कैल्शियम को पचाने में मदद करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिम जाने की जरूरत नहीं, अगर ये 3 आदतें बदल जाएं तो हर मर्द बन जाएगा फौलाद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-these-three-bad-habits-can-make-you-fit-and-strong/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 18:03:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-these-three-bad-habits-can-make-you-fit-and-strong/</guid>
      <description>लड़के अच्छी फिटनेस पाने के लिए जिम में कई घंटों पसीना बहाते हैं लेकिन क्या आप जानते हैं महज अपनी 3 गंदी आदतों से तौबा करके भी वो ये फिटनेस पा सकते हैं। आइए जानते हैं पुरुषों की कौन सी हैं वो 3 गंदी आदतें।   पढ़ें- नशा
किसी भी तरह का नशा आपके शरीर को अंदर से खोखला बनाता है। शोध की मानें तो नशा करने वाले लोगों का शरीर वक्त के साथ कमजोर और पतला लगने लगता है। माना जाता है कि नशा करने की वजह से व्यक्ति के शरीर का विकास भी ढंग से नहीं हो पाता। चिंता</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जितने पैसे आप जिम की फीस में बहा देते हैं, उतने में तो घर पर ही खुल जाएगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-set-up-your-own-home-gym-for-less-than-gym-fees/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 10:10:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-set-up-your-own-home-gym-for-less-than-gym-fees/</guid>
      <description>आजकल हर कोई खुद को फिट रखने के लिए जिम की ओर रूख कर रहा है, लेकिन इनमें से अधिकतर लोग बजट बिगड़ने को और समय की कमी के चलते लंबे समय तक जिम नहीं जा पाते। बजट बिगड़े भी क्यों न, जिम की एक महीने की फीस ही एक हजार से ज्यादा होती है। अगर आप भी इन वजह से जिम नहीं जा पा रहे हैं तो हम जिम को आपके घर पर ही ला देते हैं और वो भी काफी कम बजट। इस जिम को घर पर बनाने में आपकी जेब से सिर्फ उतना ही पैसा निकलेगा, जितना आप तीन से चार महीने के लिए जिम में दे देते हैं। खास बात ये है कि यहां पर कभी भी समय निकालकर आ सकते हैं।  कमरे से शुरू करें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंग तंत्र: शरीर के पावर हाऊस के बारे में कितना जानते हैं आप, यही रखता है जिंदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-in-details-that-why-mitochondria-is-the-powerhouse-of-the-cell/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 15:24:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-in-details-that-why-mitochondria-is-the-powerhouse-of-the-cell/</guid>
      <description>माइटोकोंड्रिया ( कोशिका का पावर हाउस) के बारे में विस्तार से बता रहे हैं डॉ. गोपाल काबरा। प्राणी की हर कोशिका (लाल रक्त कणों के अलावा) को जीवित रहने और कार्य करने की ऊर्जा पावर हाउस से मिलती है। इन पावर हाउस को &#39;माइटोकोंड्रिया&#39; कहते हैं। माइटोकोंड्रिया ऑक्सीजन जलाकर ऊर्जा उत्पन्न करते हैं। माइटोकोंड्रिया का अपना डी.एन.ए. होता है, जो प्राणी के अपने विशिष्ट डी.एन.ए (जो कोशिका के न्यूक्लियस में होती है) से भिन्न होता है। माइटोकोंड्रिया के डी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस आसन को करने से पेट की सारी समस्याएं होंगी दूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/0_4okowxhl/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 14:03:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/0_4okowxhl/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिप्रेशन में हैं तो करें इस आसन को, झटपट मिलेगा आराम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/0_h34b758p/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 14:03:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/0_h34b758p/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>न्यू ईयर पर हाथ ना मिलाएं- करें नमस्ते, पूरे साल होंगे ऐसे फायदे जो सोच भी नहीं सकते</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-newyear-know-about-the-magical-health-benefits-of-doing-namaste/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 11:55:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-newyear-know-about-the-magical-health-benefits-of-doing-namaste/</guid>
      <description>आपने अक्सर बड़े बुर्जुगों को घर आए मेहमानों और रिश्तेदारों को दोनों हाथ जोड़कर नमस्ते करते और करवाते देखा होगा। हालांकि ये अलग बात है कि बदलते वक्त के साथ आजकल लोग नमस्ते की जगह हैंड शेक करना ज्यादा पसंद करते हैं।  अगर आपके साथ भी कुछ ऐसा ही है तो यकीन मानिए नमस्ते करने के जादुई फायदे सुनकर न्यू ईयर पर हैंड शेक नहीं नमस्ते करने का ही रेजुलेशन लेंगे आप।   पढ़ें-  वैज्ञानिकों की मानें तो जब कोई व्यक्ति नमस्ते करने के लिए अपने दोनों हाथों को जोड़ता है तो उसकी उंगलियों के टिप पर दबाव बढ़ जाता है। उंगलियों की टिप की नसे व्यक्ति के कान, आंख और दिमाग की नसों के साथ जुड़ी होती हैं। जिसकी वजह से आपकी याददाश्त मजबूत होती है। नमस्ते करने का दूसरा बड़ा फायदा ये होता है कि जब आप नमस्ते करने के लिए आपने दोनों हाथों को जोड़ते हैं तो आपके हाथों के प्रेशर पॉइंट्स एक्टिव हो जाते हैं और सामने वाले व्यक्ति और उसे जुड़ी सारी जानकारी आपके दिमाग से आसानी से नहीं निकलती। नमस्ते करने का सबसे बड़ा फायदा ये होता है कि जब हम किसी को नमस्ते करने के लिए हाथों को अनहत चक्र के पास ले जाते हैं तो आपके शरीर से निकली हुई पॉजिटिव एनर्जी सामने वाले इंसान को मिलने लगती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात में सोने से पहले पुरुष रोजाना खाएं 2 इलायची, दूर हो जाएगी खास कमजोरी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-caradamom-on-regular-basis-will-help-men-to-get-rid-of-infertility/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 09:49:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-caradamom-on-regular-basis-will-help-men-to-get-rid-of-infertility/</guid>
      <description>खीर का स्वाद हो या फिर हलवे का जायका इन दोनों ही सूरतों में इलायची का तड़का कमाल दिखा देता हैं। लेकिन आज हम आपको इलायची का ऐसा फायदा बताने जा रहे हैं जिसे अपनाकर आप अपनी सारी शारीरिक समस्याओं से छुटकारा पा सकते हैं।   पढे़ं- हाजमा करता है दुरुस्त
अक्सर लोग उल्टा सीधा खा लेते हैं जिससे उनका हाजमा बिगड़ जाता है ऐसे में इलायची आपको इस समस्या से छुटकारा दिला सकती हैं। रोजाना इसे खाने से आपका हाजमा ठीक रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस जोड़ी का वर्कआउट देखकर आपको भी मिलेगा Couple goal</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1evbmrz/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 12:47:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1evbmrz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ खान-पान नहीं, शादी के बाद इस वजह से भी बढ़ता है वजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-people-gain-weight-after-marriage/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 10:47:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-people-gain-weight-after-marriage/</guid>
      <description>अधिक्तर मामलों में पाया गया है कि शादी के बाद लोग मोटे हो जाते हैं। कहा जाता है कि खाने-पीने की वजह से उनका वजन बढ़ जाता है। हालांकि यह पूरा सच नहीं। विशेषज्ञों के अनुसार शादी के बाद यौन जीवन में सक्रियता के कारण भी वजन में बढ़ोतरी होती है। अगर कोई महिला 20 साल की है तो अगले पांच सालों में उसका वजन 11 किलो ग्राम तक बढ़ जाता है। वहीं इसी उम्र के पुरुष का वजन 13 किलोग्राम तक जाता है। आनुवांशिक दृष्टि से पुरुष या महिला के शरीर में एस्ट्रोजन, प्रोजेस्ट्रोन व टेस्टोस्टेरोन हार्मोनस का असंतुलन होता है जिससे वज़न बढ़ता है। शादी के बाद कपल्स के शरीर में काफी बदलाव आते हैं। ऐसा अक्सर बदली हुई लाइफस्टाइल की वजह से होता है। साथ ही ये भी कहा जाता है कि लोग शादी के बाद जितना ज्यादा खुश होते हैं उनके मोटे होने की उतनी ज्यादा संभावनाएं होती हैं। एक शोध के अनुसार शादीशुदा जोड़े सिंगल लोगों की तुलना में ज्यादा अच्छा खाना खाते हैं। लेकिन एक्टिव नहीं रहते जिसकी वजह से वजन में बढ़ोतरी होती है। कहा तो ये भी जाता है कि शादी की रस्मों के दौरान ही उनका वजन करीब दो किलो तक बढ़ जाता है। ऐसा इसलिए क्योंकि शादी की नर्वस्नेस की वजह से भी हमारे खान-पान का संतुलन बिगड़ जाता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ठंड नहीं, इस वजह से होती है जुकाम, गर्मी के मौसम में भी हो सकती है परेशानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/scientific-reason-behind-cough-and-cold-disease/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 08:36:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/scientific-reason-behind-cough-and-cold-disease/</guid>
      <description>सर्दी, जुकाम और गले में जलन एक आम बीमारी है। दुनिया में शायद ही कोई ऐसा व्यक्ति हो, जिसे ये समस्या न आई हो। पूरी दुनिया में इसके ऊपर अनेक खोजबीन की गई, लेकिन अभी तक इसका कोई इलाज या कारण सामने नहीं आया है। साथ ही सर्दी को लेकर जो भी इलाज किए जाते हैं, उससे कफ पूरी तरह से बाहर नहीं निकल पाता और फिर यही आगे चल कर अनेक बीमारियों का कारण बनता है। सर्दी, जुकाम का इलाज न ढूंढ पाने की एक वजह यह भी है कि आज तक कोई ये नहीं बता सका कि आखिर सर्दी, जुकाम की वजह से गले में जलन क्यों होती है और जो कफ शरीर से नाक के रास्ते निकलता है वह क्यों, कैसे और कहां बनता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर में कम है इस चीज की मात्रा, तो मामूली चोट लगने पर भी जा सकती है जान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-blood-platelet-is-important-for-mammal/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 13:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-blood-platelet-is-important-for-mammal/</guid>
      <description>रक्त में लाल और श्वेत कोशिकाओं के साथ प्लेटलेट्स (बिंबाणु) नामक नन्ही कोशिकाएं (असल में मेगाकैरियोसाइट नामक कोशिका के बिना केंद्रक वाले टुकड़े) होती हैं, जो घाव लगने पर रक्त वाहिनियों से रक्तस्राव रोकती हैं।  प्लेटलेट्स केवल स्तनधारी प्राणियों में ही होती हैं। मान्यता है कि स्तनधारियों में प्रसव के अंत में जब प्लेसेंटा गर्भाशय से अलग होता है, तब रक्तस्राव होता है। उसे रोकने के लिए प्रकृति से प्लेटलेट्स का प्रावधान विकसित हुआ है। प्लेटलेट्स या बिंबाणुओं को थ्रामबोसाइट्स या थक्का कोशिकाएं भी कहते हैं, क्योंकि वे ही रक्त का थक्का जमाती हैं। जब भी चोट लगने या घाव होने पर रक्त वाहिनियों से रक्तस्राव शुरू हो जाता है, तब प्लेटलेट्स ही वाहिनियों के खुले मुंह को बंद करती हैं। वाहिनी कटने पर प्लेटलेट्स उसके मुंह पर एक के ऊपर एक इकट्ठी हो जाती हैं। रक्तवाहिनियों के कटे मुंह को बंद करने के लिए प्लेटलेट्स एक त्रिस्तरीय प्रक्रिया अपनाती हैं। चिपकना (अधेशन), चैतन्य होना (एक्टीवेशन) और चुनना (एग्रीगेशन)। कटे मुंह पर प्लेटलेट्स चिपक जाती हैं, जिससे उनकी सतह खुरदरी और चिपचिपी हो जाती है, जिन पर और प्लेटलेट्स चिपकती हैं। इस तरह प्लेटलेट्स एक के ऊपर एक ईंट की तरह चुनती चली जाती हैं और खुले मुंह पर ढक्कन लग जाता है। लाल रक्त कणों की उत्पत्ति लाल अस्थि मज्जा (रेड बोन मैरो) में होती है। लाल रक्त कणों के बनने की प्रक्रिया का नियंत्रण किडनी में होता है। किडनी खराब होने पर अल्परक्तता (एनीमिया रोग) इसी कारण होता है। ईंटें चुनने के बाद सीमेंट की परत भी प्लेटलेट्स लगाती हैं। प्लेटलेट्स एक रसायन छोड़ती हैं, जिससे रक्त में घुली फिब्रिनोजन प्रोटीन, रेशेरूपी फिब्रीन के जाल में परिवर्तित हो जाती है, जिनमें फंस कर लाल कण सीमेंट जैसी परत बना प्लेटलेट्स के ढक्कन को पुख्ता कर देते हैं। शरीर में प्रतिदिन 10 अरब नई प्लेटलेट्स बनती हैं। रक्त में इनका जीवनकाल 7-10 दिन का होता है। सामान्यतया 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कब्ज से परेशान लोगों को यह चीज जरूर खानी चाहिये, वजन घटाने में भी है मददगार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-germinated-or-sprouted-cereal-is-good-for-health/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 12:07:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-germinated-or-sprouted-cereal-is-good-for-health/</guid>
      <description>नाश्ते में अंकुरित अनाज शामिल करने से कई रोगों से बचाव होता है। डाइटिशियन हिमांशी शर्मा ने एक खास बातचीत में इससे सेहत पर होने वाले अन्य फायदों के बारे में बताया है। अंकुरित अनाज में विटामिन ए, बी, सी, डी आदि भरपूर मात्रा में होता है। ये सभी फॉस्फोरस, मैग्नीशियम, आयरन, कैल्शियम खनिज लवणों का मुख्य स्रोत हैं। अंकुरित अनाज पाचन तंत्र को मजबूत बनाता है, क्योंकि इसमें फाइबर अधिक होता है। एंटीऑक्सीडेंट होने की वजह से रोग प्रतिरोधक क्षमता बेहतर होती है। इसमें कैलोरी बहुत कम होती है। ऐसे में जो लोग नहीं चाहते कि उनका वजन बढ़े, वे अंकुरित अनाज को अपनी डाइट का हिस्सा बना सकते हैं।अंकुरित अनाज में कई प्रकार के प्रोटीन पाए जाते हैं, जिसकी वजह से शरीर को ताकत मिलती है। मांसपेशियां मजबूत बनती हैं और आंखों की रोशनी तेज होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीढ़ियां चढ़ने पर नहीं फूलती सांस तो है ये खुशखबरी लेकिन...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/symptoms-of-high-blood-pressure/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 11:39:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/symptoms-of-high-blood-pressure/</guid>
      <description>आधुनिक जीवनशैली के कारण आज अधिकतर लोग हाई ब्लड प्रेशर की समस्‍या से ग्रस्त होते जा रहे हैं। अगर आपका उच्चतम रक्‍तचाप 120 और न्यूनतम रक्तचाप 80 नहीं रहता है, तो इस ओर ध्यान देना जरूरी है। स्वस्थ तभी रहेंगे, जब आपका रक्‍तचाप सामान्य रहेगा।  एक अध्ययन के अनुसार, दुनिया भर में बड़ी संख्‍या में लोग हाई ब्‍लड प्रेशर की समस्‍या से ग्रस्‍त हैं। उच्‍च रक्‍तचाप की समस्या तब शुरू होती है, जब धमनियों में रक्‍त का दबाव बढ़ जाता है। हाई ब्‍लड प्रेशर होने के कई लक्षण हो सकते हैं। तनाव में रहना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बार-बार आती है जम्हाई तो है खतरे की घंटी, कहीं आपको ये बीमारी तो नहीं?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/yawning-is-symptom-of-many-disease-like-sleep-apnea/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 10:17:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/yawning-is-symptom-of-many-disease-like-sleep-apnea/</guid>
      <description>शरीर में ऑक्सीजन की कमी हो जाने पर जम्हाई आनी शुरू हो जाती है। जम्हाई लगातार आए, तो सावधान हो जाएं।  अक्सर लोगों को घर, ऑफिस या राह चलते जम्हाई लेते देखा जाता है। अमूमन इसे हम यह सोचकर नजरअंदाज कर देते हैं कि नींद पूरी नहीं हुई होगी, शायद थकान हावी है। अगर जम्हाई लेने की समस्या लगातार बनी रहती है, तो थोड़ा सचेत हो जाइए, क्योंकि यह कई गंभीर बीमारियों का संकेत है।   (तस्वीर: प्रतीकात्मक) शरीर में ऑक्सीजन की कमी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मां बनने वाली महिला को कभी नहीं बतानी चाहिये डिलिवरी की तारीख, वजह भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-child-delivery-date-should-not-be-revealed-to-pregnant-women/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 11:45:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-why-child-delivery-date-should-not-be-revealed-to-pregnant-women/</guid>
      <description>कुछ रिसर्चरों का ये भी मानना है कि मां बनने वाली महिला को बच्चे की पैदाइश की सही तारीख नहीं बतानी चाहिए। ऐसा इसलिए क्योंकि जैसे-जैसे डिलीवरी की तारीख नजदीक आती जाती है, मां की बेचैनी बढ़ती जाती है। जब तक बच्चा पैदा नहीं हो जाता वो बेचैनी के आलम में रहती है। लिहाजा सही तारीख और वक्त ना बताकर मां को इस तनाव से बचाया जा सकता है।  (अगली स्लाइड में पढ़ें: बच्चा जल्दी पैदा करने के लिए महिलाएं अपनाती हैं ये तरीके ) अगर नियत तारीख बीत जाने के बाद भी प्रसव पीड़ा का कोई संकेत नहीं मिलता, तो बहुत सी महिलाएं देसी नुस्खे अपनाना शुरू कर देती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बरकरार रखनी है खूबसूरती तो इस चीज से भूलकर भी ना करें समझौता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/experts-reveal-the-right-posture-to-sleep/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 10:52:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/experts-reveal-the-right-posture-to-sleep/</guid>
      <description>भागदौड़ भरी जिदंगी, ऑफिस पहुंचने की जल्दी। सोशल मीडिया से चिपके रहना। देर रात तक जागते रहना या नाइट जॉब करना। नतीजा, पर्याप्त नींद न मिल पाना। नींद पूरी न होने से हमारा शरीर सुस्त तो रहता ही है, इससे बुढ़ापा भी जल्दी आता है। अगर आप हमेशा जवां दिखना चाहते हैं, तो नींद से समझौता न करें। दिल्ली के एलएनजेपी हॉस्पिटल के चीफ मेडिकल ऑफिसर डॉ. रक्षित गर्ग ने नींद से जुड़ी अहम जानकारियां दी हैं&amp;hellip; यूनिवर्सिटी ऑफ स्टॉकहोम के विशेषज्ञों ने एक शोध में पाया कि अधूरी नींद वाले लोग पूरी नींद लेने वालों के मुकाबले कम आकर्षक, कम स्वस्थ और दुखी नजर आते हैं। विशेषज्ञों का कहना है कि अगर आप जवां, आकर्षक और स्वस्थ दिखना चाहते हैं, तो सोने का सही तरीका अपनाएं और पर्याप्त नींद लें। शोध से जुड़े डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1-2 कप से नहीं चलेगा काम, चाहिये लंबी उम्र तो रोज पीएं इतनी चाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-drinking-tea-and-coffee-everyday/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 09:46:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-drinking-tea-and-coffee-everyday/</guid>
      <description>ज्यादातर लोग चाय या कॉफी के सेवन को सेहत के लिए नुकसानदेह मानते हैं, लेकिन संतुलित मात्रा में इन्हें लेना स्वास्‍थ्य को लाभ ही पहुंचाता है।अमेरिकन सोसाइटी ऑफ नेफ्रोलॉजी का एक शोध कहता है कि कॉफी पीना आपकी किडनी की सेहत के लिए बेहद लाभकारी है। शोध की मानें, तो दिन में तीन कप कॉफी पीना सेहत को नुकसान नहीं पहुंचाता। कम मात्रा में चाय-कॉफी पीना नुकसान नहीं पहुंचाता। यह शरीर के लिए दवा का काम करता है। इनका कम मात्रा में सेवन, शरीर से फ्री रैडिकल्स को खत्म करता है।  शोधकर्ताओं ने पाया कि किडनी संबंधी बीमारी से पीड़ित जिन रोगियों ने दिन में तीन कप कॉफी का सेवन किया था, उनमें मृत्युदर का खतरा काफी कम पाया गया। रिपोर्ट में दावा किया गया है कि जो लोग दिन में दो या दो से ज्यादा बार कॉफी पीते हैं, उनका जीवन 12 फीसदी बढ़ता है। जबकि, दिन में 3 या इससे ज्यादा बार कॉफी पीने वालों का जीवन 24 फीसदी तक बढ़ जाता है।   नई दिल्ली स्थित एम्स में कार्यरत डाइटीशियन वसुंधरा सिंह ने खास बातचीत ने चाय-काफी से जुड़ी कई दिलचस्प जानकारियां साझा की हैं- कॉफी सेहत के लिए लाभकारी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिलाओं को बेडरूम में नहीं पहनना चाहिये ऐसा अंडरगार्मेंट, वरना होगी परेशानी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-undergarment-color-affects-your-mood/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 08:21:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-undergarment-color-affects-your-mood/</guid>
      <description>अंतर्वस्त्र खरीदते समय सिर्फ उसकी फिटिंग और फैब्रिक का ही नहीं बल्कि रंगों का भी ख्याल रखना चाहिये। माना कि बात अटपटी हो, लेकिन ये जरूरी है। कलर रिस्पॉन्स एनालिस्ट अंजेल ओब्रेयेंट का मानना है कि अंडर गार्मेंट्स पहनने के लिए हम जो रंग चुनते हैं वे हमारे मूड और ऊर्जा को प्रभावित करता है। एक्सपर्ट्स के अनुसार पेट के नीचे का हिस्सा जहां अंडरवियर पहनते हैं, वहां ऊर्जा चक्र का आधार होता है। इसलिए इस बात से फर्क नहीं पड़ता आपका अंतर्वस्त्र दिख रहा है या नहीं। इसका असर स्किन से होकर पूरी बॉडी और दिमाग तक जाता है क्योंकि हर रंग का एक स्तर होता है। महिलाओं के अच्छे रंग का अंडरवियर पहनने से पति भी ज्यादा तवज्जो देते हैं।  इसलिए यह सलाह दी जाती है कि काला, ग्रे और सफेद रंग का अंडरगार्मेंट नहीं पहनना चाहिये क्योंकि ये एनर्जी के स्तर को कम करता है। ब्लैक आपको कंट्रोल करने की कोशिश करेगा, ग्रे आपको भावनात्मक स्तर पर किसी के साथ जुड़ने नहीं देगा और सफेद आपको हमेशा खाली जगह तलाशने के लिए कहेगा। बेडरूम के लिए आपको लाल रंग पहनना चाहिए यह आकर्षक रहेगा। काले कलर का अंडरवियर। महिलाओं को मरीन ब्लू रंग के अंतर्वस्त्र को तरजीह देनी चाहिये। बच्चों के लिए ब्राउन रंग भी काफी बोरिंग होता है और यह उनके एनर्जी लेवल को भी कम करता है। पढ़ें:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाईसेप्स बनाना है तो ऑफिस जाने से पहले 15 मिनट तक करें ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-2-workout-you-can-do-within-15-minute-at-home/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 09:35:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-2-workout-you-can-do-within-15-minute-at-home/</guid>
      <description>अधिकतर लोग एक अच्छी सेहत चाहते है। स्लिम शरीर, बाईसेप्स सब कुछ चाहते हैं, लेकिन ऑफिस की टाइमिंग की वजह से खुद पर ध्यान नहीं दे पाते। सुबह से देर शाम तक ऑफिस की उठा पटक में व्यस्त रहने के बाद जब डिनर ही सही से नहीं हो पाता तो जिम जाने का सोच भी नहीं सकते। अगर आपके मन में भी एक शरीर पाने की इच्छा दबी पड़ी है तो ऑफिस जाने से पहले सिर्फ 15 मिनट निकाल लीजिए। आपकी जिम की कमी पूरी हो जाएगी और फायदे में कुछ कम न होंगे। सुबह थोड़ी सी स्ट्रेचिंग करने के बाद एक बार में पचास बार स्किपिंग (रस्सा कूदना) करें और फिर तुरंत 25 पुशअप्स लगाएं। सांस जब नॉर्मल हो जाए तो फिर यही करें। ऐसा कुल चार से पांच बार करें। वर्कआउट खत्म।  15 मिनट की इस मेहनत में पुशअप्स आपकी बाइसेप्स, ट्राइसेप्स, चेस्ट और पेट पर अच्छा असर डालती है। स्किपिंग तो पूरे शरीर की कसरत है। ये कलाइयों तक पर काम करती है। ट्राएंगल पुशअप्स में आप अपने हथेलियों से एक ट्राएंगल (त्रिकोण) बनाते हैं। अपने अंगूठों और पहली उंगली को एक दूसरे छुआएं तो पोजीशन बन जाएगी। अपनी छाती के हथेलियां रखें और पुशअप्स लगाएं। नीचे आते वक्त चेस्ट को हथेली से हल्का सा टच कराके ऊपर जाएं। सही पोस्चर के साथ 10 से 12 बार करें। इसके तुरंत बाद बॉक्स जंप लगाएं। एक बार में 15 बार ऐसा करें। इसके बाद सांस थमने तक रेस्ट लें। ऐसा चार बार करें। ट्राएंगल पुशअप्स सबसे ज्यादा आपके ट्राइसेप्स पर काम करती है। कोहनी के ऊपर व कंधे के नीचे बाजू का पिछला हिस्सा ट्राइसेप्स कहलाता है। बॉक्स जंप फुल बॉडी एक्सरसाइज है। पैरों पर बेहतरीन काम करने के अलावा ये स्टेमिना भी बनाती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपकी पत्नी ऑफिस में देर शाम तक रुकती हैं तो ये खबर जरूर पढ़ें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/women-working-in-night-shift-face-complications-in-pregnancy/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 17:53:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/women-working-in-night-shift-face-complications-in-pregnancy/</guid>
      <description>जन्म के समय से ही लड़कियों में करोड़ों अपरिपक्व अंडे मौजूद होते हैं जो उनके किशोरावस्था पर पहुंचने के बाद हॉरमोन्स की वजह से परिपक्व हो जाते हैं। लेकिन अगर ये हॉर्मोन्स असंतुलित हो जाएं तो ये अंडे परिपक्व नहीं हो पाते और बाद में विकसित होकर बच्चे बनने की हालत में नहीं होते। नाइट शिफ्ट में काम करने वाली महिलाओं में हॉर्मोनल असंतुलन की वजह से बच्चा पैदा करने की संभावना कम हो जाती है।  अमेरिका में मौजूद मैसाचुसेट्स जनलर हॉस्पिटल में इंफर्टिलिटी ट्रीटमेंट करा रही कुछ महिलाओं पर शोध में यह बात सामने आई है। हॉवर्ड यूनिवर्सिटी के अध्ययनकर्ताओं ने पाया जो महिलाएं नियमित तौर पर नाइट शिफ्ट करती हैं उनमें 24 प्रतिशत तक अंडे कम परिपक्व रह गए। ये अंडे विकसित होने में सक्षम नहीं थे। जबकि जो महिलाएं अधिक शारीरिक श्रम वाली नौकरी कर रही थीं उनमें करीब 14 प्रतिशत कम परिपक्व अंडे पाए गए। रिसर्च के दौरान पाया गया कि ऐसा महिलाओं के हॉर्मोन्स में बदलाव की वजह से होता है। ये बदलाव सोने-जागने के अनियमित समय और ज्यादा शारीरिक श्रम की वजह से होता है। शोधकर्ताओं ने इस स्टडी में 473 महिलाओं को शामिल किया जिसने उन्होंने 35 साल की महिलाओं को औसत माना। रिसर्च में यह बात सामने आई कि ऐसी महिलाएं जिनके ऑफिस के काम का समय अस्थिर होता है उनकी प्रजनन क्षमता पर बुरा प्रभाव पड़ता है। साथ ही ऐसी महिलाएं जिनके काम में ज्यादा शारीरिक श्रम की जरुरत पड़ती है उन्हें भी बच्चा पैदा करने में कई समस्याओं का सामना करना पड़ता है। पढ़ें:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जॉन अब्राहम जैसी बॉडी बनाना चाहते हैं तो खाएं ये चीजें, ऐसे करें कसरत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-about-john-abraham-diet-and-workout-plan/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:43:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-about-john-abraham-diet-and-workout-plan/</guid>
      <description>बॉलीवुड के हार्टथ्रोब जॉन अब्राहम ने फिल्मों में कदम रखने से पहले रैंप वॉक और म्यूजिक वीडियोज के लिए मॉडलिंग की। अगर उनके करियर के शुरुआती दिनों की तस्वीरों और वीडियोज को देखें तो उनके मौजूदा लुक से वे काफी अलग दिखते हैं। इस हॉट लुक के लिए जॉन को काफी पसीने बहाने पड़े।    ये है जॉन का सीक्रेट फिटनेस फॉर्मूला ​जॉन अब्राहम के शरीर की बनावट की बात करें तो वह &amp;lsquo;एक्टोमेसोमॉर्फ&amp;rsquo; की श्रेणी में आता है। ऐसी बॉडी वाले लोगों के लिए अपने दुबले-पतले शरीर को मस्कुलर बनाना आसान होता है। वहीं, वजन घटाने-बढ़ाने भी बहुत मुश्किल नहीं होती।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी करने से पहले पार्टनर के इस बॉडी पार्ट को गौर से देखें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-your-personality-from-the-shape-of-belly-button/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 10:15:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-your-personality-from-the-shape-of-belly-button/</guid>
      <description>आप चाहें लव मैरेज करने जा रहे हों या अरेंज, शादी से पहले पार्टनर के बारे में कुछ बातें पहले ही जान लेनी चाहिये। दो चीजें जो आपके शादी को सबसे ज्यादा प्रभावित करती हैं वह है पार्टनर का व्यक्तित्व और उनकी सेहत। भले ही आपको अपने भावी जीवनसाथी के बारे में वो सारी बातें पता ना हों जो आप जानना चाहते हों, लेकिन एक तरीका है जिसके जरिये आप उनसे बिना सवाल किये उनके बारे में काफी कुछ पता लगा सकते हैं।  कहा जाता है कि जो बातें व्यक्ति की आंखों से, व्यहार से और बात-चीत से नहीं जानी जा सकतीं, वह उसकी नाभि देखकर जान सकते हैं। आमतौर पर इसे खूबसूरती से जोड़कर देखा जाता है। यह शरीर का अहम एनर्जी प्वॉइंट (चक्र) है। यह हमारे व्यक्तित्व और सेहत के बारे में बहुत कुछ बयां करता है। गहरी नाभि</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्द हवाओं ने बढ़ा दिया है जोड़ों का दर्द तो तुरंत अपनाएं ये टिप्स, मिलेगा जल्दी आराम </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/follow-these-amazing-tips-to-get-rid-of-joint-pain-in-this-winter-season/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 10:05:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/follow-these-amazing-tips-to-get-rid-of-joint-pain-in-this-winter-season/</guid>
      <description>सर्दी का मौसम कुछ लोगों के लिए गर्मी से राहत देने वाला होता है तो वहीं कुछ के लिए तकलीफ देना वाला बन जाता है। ज्यादातर लोग इस सीजन में जोड़ों में दर्द की शिकायत करते है यहां तक की उनके ज्वाइंट्स में सूजन भी आ जाती है। अगर आप इस तरह की परेशानी से जूझ रहे हैं तो इन टिप्स को अपनाकर दर्द से छुटकारा पा सकते हैं।  पढे़ं-  रोजाना करें एक्सरसाइज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सावधान! सदा साफ दिखने वाली ये 5 चीजें कभी साफ नहीं होती, खतरे जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-these-5-daily-use-things-have-lots-of-bacteria-and-can-make-you-ill-too/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 00:12:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-these-5-daily-use-things-have-lots-of-bacteria-and-can-make-you-ill-too/</guid>
      <description>कॉस्मेटिक्स से लेकर कंघी, पेपर स्प्रे से लेकर परफ्यूम स्प्रे तक। महिलाओं के हैंडबैग में जरूरत का हर सामान मौजूद रहता है। सामान इतना कि वे हैंडबैग की सही देखभाल भी नहीं कर पाती हैं। इस वजह से उसमें बैक्टीरिया पनपने लगते हैं।  एक शोध के मुताबिक, अगर लंबे समय तक हैंडबैग और पर्स की सफाई न की जाए, तो नोरोवायरस और एमआरएसए जैसे कीटाणु उसमें पनपने लगते हैं, जो हमें संक्रमित करते हैं। इसलिए समय-समय पर बैग की सफाई करते रहना भी जरूरी है।  पढ़ें- कई बार बेडशीट और तकिये के कवर दिखने में साफ तो लगते हैं, मगर ऐसा होता नहीं है। भले ही आपको अपना बेडशीट (चादर) साफ दिखे, लेकिन बेड पर मौजूद धूल से भी तो एलर्जी होती है। दिनभर में उड़ती धूल बिस्तर पर आकर जमा होती रहती हैं, जो आपको नजर नहीं आती।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में शरीर के इस पार्ट को क्यों नहीं साफ करती लड़कियां </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-girls-do-not-clean-this-body-part-often-in-winters/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:21:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-girls-do-not-clean-this-body-part-often-in-winters/</guid>
      <description>क्या आप जानते हैं साफ सफाई के लिए अक्सर कॉशियस रहने वाली लड़कियां सर्दियां आते ही अपनी बॉडी का कौन सा पार्ट साफ करने से हमेशा परहेज करती हैं। शायद ही उनके इस राज के बारे में कोई जानता होगा। अगर आप भी अब तक इस राज से अनजान है तो इसे जानने के लिए पढ़ें ये खबर।   पढ़ें- यहां बात कर रहे हैं हम गर्दन के पीछे वाले हिस्से पीठ की। नेलआर्ट से नाखूनों को तो चेहरे की कमियों को अच्छे मेकअप से ढकने वाली लड़कियां बहुत खूबसूरती के साथ अपने शरीर के इस पार्ट को भी हमेशा ढककर रखती है। आपने शायद ही नोटिस किया होगा कि लड़कियां अपनी गर्दन के पीछे के हिस्से को सर्दियों में बहुत कम ही साफ करती हैं। लड़कियां अपने शरीर के इस भाग को अक्सर अपने बालों से छिपाए रखती हैं। अगर किसी पार्टी में बाल बांधने भी पड़ जाएं तो वो मेकअप का सहारा लेकर अपनी गर्दन के कालेपन को कम कर देती हैं। लड़कियां अपनी गर्दन की सफाई सिर्फ अपने बाल धोते समय ही करती हैं इसलिए उनकी गर्दन का यह हिस्सा ज्यादातर डार्क रहता है। हालांकि कई बार लंबे बालों की वजह से भी ऐसा होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिसर्च में खुलासा: फिजिकली फिट बच्चों में ज्यादा होता है दिमाग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-says-physically-fit-children-tend-to-have-more-brain/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:14:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-says-physically-fit-children-tend-to-have-more-brain/</guid>
      <description>साइंस जर्नल में प्रकाशित एक रिसर्च के मुताबिक, जो बच्चे फिजिकली फिट होते हैं, उनमें ग्रे मैटर (दिमाग का एक अहम हिस्‍सा) ज्यादा पाया जाता है। इससे बच्चों को अपने शैक्षणिक क्षेत्र में अच्छा प्रदर्शन करने में मदद मिलती है। शारीरिक तंदुरुस्ती खासकर कार्डियोरिस्परेटरी फिटनेस से फुर्ती और मस्कुलर फिटनेस से मस्तिष्क में ज्यादा मात्रा में चीजों को एकत्रित करने में मदद मिलती है। जर्नल न्यूरोइमेज में प्रकाशित यह अध्ययन बताता है कि दिमाग के कई हिस्सों में ग्रे मैटर के बढ़ने से बच्चों के सीखने, कार्य करने और पढ़ाई करने की क्रिया में वृद्धि होती है। इस अध्ययन के लिए शोधकर्ताओं ने मोटापे से ग्रस्त 8 से 11 वर्ष के 101 बच्चों को शामिल किया था। इन बच्चों के दिमाग में ग्रे मैटर की उपस्थिति और शैक्षणिक प्रदर्शन के आधार पर यह अध्ययन किया था। शोधकर्ताओं ने पाया कि फिजिकल फिटनेस एक ऐसा फैक्टर है, जिसे एक्सरसाइज करके बदला जा सकता है। फिजिकल एक्सरसाइज के जरिए बच्चों में मोटापा कम करके उनकी दिमागी क्षमताओं को बढ़ाया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुल्हन बनने से पहले अनुष्का ने अपनाई थी ये डाइट, तब जाकर मिला टोन्ड फिगर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-fitness-secret-of-anushka-sharma-for-getting-fabulous-tonned-body/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 09:56:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-fitness-secret-of-anushka-sharma-for-getting-fabulous-tonned-body/</guid>
      <description>लाइम लाइट से दूर गुपचुप इटली में विराट के साथ शादी रचाने वाली अनुष्का शर्मा की फिट टोन्ड बॉडी गॉड गिफ्टेड नहीं बल्कि उनकी सालों की मेहनत का नतीजा है। अनुष्का शर्मा एक फिटनेस फ्रीक लड़की हैं। अगर आप भी अनुष्का की तरह हॉट एंड सेक्सी फिगर पाना चाहती हैं तो एक नजर डाल लीजिए उनके इस फिटनेस सीक्रेट्स डेली डाइट प्लान पर।   पढ़ें- डाइट में ये चीजें लेती हैं अनुष्का-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोटापा कम करना है तो डाइट में शामिल करें ये 5 फूड, समझो चर्बी गायब</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-reduce-obesity-include-these-five-foods-in-diet/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 10:44:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/to-reduce-obesity-include-these-five-foods-in-diet/</guid>
      <description>मोटापे के कारणों को समझना काफी जटिल काम है। वजन बढ़ने के कई कारण हो सकते हैं। इनमें आहार की आदतें, धूम्रपान, कई बीमारियां जैसे थायरॉइड, मधुमेह, आनुवंशिक और चयापचय जैसे कारक शामिल होते हैं। सिर्फ व्यायाम करने से ही वजन कम नहीं किया जा सकता है। इसके लिए एक अच्छी आहार योजना बनाने की भी जरूरत होती है। कई ऐसे खाद्य पदार्थ हैं, जिन्हें आहार में शामिल करके, आप अपना वजन कम कर सकते हैं। पनीर- पनीर प्रोटीन का एक अच्छा स्रोत है, जो आपको लंबे समय तक भूख नहीं लगने देता है। प्रति 100 ग्राम पनीर में 338 कैलोरी पाई जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोटापे से हैं परेशान, इस तेल की मालिश से चंद दिनों में पिघला देगी सारी चर्बी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-tummy-fat-makes-you-shameful-then-coconut-oil-massage-will-help-you-to-get-slim/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 15:47:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-tummy-fat-makes-you-shameful-then-coconut-oil-massage-will-help-you-to-get-slim/</guid>
      <description>आमतौर पर शरीर में चर्बी कमर और जांघों के पास जमा होती है। जिसकी वजह से लोगों को हाई कोलेस्‍ट्रॉल, मोटापा, हाई बीपी, बैक पेन, घुटनो का दर्द और दिल से जुड़ी कई बीमारियां घेर लेती हैं। लेकिन आयुर्वेद में एक तेल ऐसा है जिसकी पेट पर मालिश करने से कुछ ही दिनों में सारी चर्बी गायब हो जाती है।  पढ़ें-   एक शोध की मानें तो हार्मोनस बदलने की वजह से पुरुषों के मुकाबले महिलाओं का पेट जल्‍दी बाहर निकल आता है। आयुर्वेद में तो यह तेल कई दवाइयों में भी प्रयोग किया जाता है जैसे, सोराइसिस, हाइ कोलेस्‍ट्रॉल, जोड़ों के दर्द और दिन की बीमारी आदि। हाल में एक रिसर्च में पाया गया है कि अगर नारियल तेल से पेट पर 20-30 मिनट रोजाना मालिश कि जाए तो आपका टमी फैट काफी हद तक कम हो सकता है। नारियल के तेल में विटामिन ई और ओमेगा 3 फैटी एसिड होता है जो पेट में जमा चर्बी की परतों को पिघलाने में मदद करता है। नारियल तेल लगाने की विधि -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लहसुन का ये खास नुस्खा, इन बीमारियों को झट से करेगा दूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-garlic-clove-can-easily-cure-your-various-types-of-infection/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 10:04:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-garlic-clove-can-easily-cure-your-various-types-of-infection/</guid>
      <description>यूनिवर्सिटी ऑफ कोपेनहेगन द्वारा किए गए अध्ययन में पाया गया है कि लहसुन का उपयोग करने से रेसिस्टेंट बैक्टीरिया को नष्ट करने और शरीर को फिर से एंटीबायोटिक बनाने में मदद मिलती है।  पढ़ें-  यह अध्ययन बताता है कि लहसुन में आरएनए के कण पाए जाते हैं। अध्ययनकर्ताओं ने पाया कि लहसुन में पाए जाने वाले सल्फर के सक्रिय तत्व बैक्टीरिया के कम्यूनिकेशन सिस्टम को नष्ट करने में महत्वपूर्ण होते हैं।इम्यूनोलॉजी एंड माइक्रोलॉजी विभाग में कोस्टेर्टन बायोफिल्म सेंटर के प्रोफेसर टिम होल्म जैकोब्सन कहते हैं, हम मानते हैं कि इस विधि का उपयोग करके मरीजों के इलाज में मदद मिल सकती है, क्योंकि सिस्टिक फाइब्रोसिस जैसे पुराने बैक्टीरिया काफी खतरनाक हो सकते हैं और यह हमें नुकसान पहुंचा सकते हैं।यह अध्ययन प्रोफेसर माइकल गिवस्कोव की अध्यक्षता में एक समूह द्वारा किया गया है। इससे पहले 2005 में लहसुन के बैक्टीरिया पर प्रभावों को लेकर अध्ययन किया गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदलते मौसम में बीमारियों को दूर भगाने का &#39;अमृत&#39; है तुलसी, जानिए ये 5 लाभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-surprising-health-benefits-of-tulsi/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 17:36:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-surprising-health-benefits-of-tulsi/</guid>
      <description>उल्टी एवं दस्त होने पर तुलसी का सेवन काफी लाभप्रद होता है। तुलसी के कई अन्य फायदों के बारे में बता रही हैं सी. डाइटिशियन हिमांशी शर्मा। तुलसी शरीर में कोलेस्ट्रॉल और ब्लडप्रेशर के स्तर को नियंत्रित रखती है, जिससे हृदय संबंधी बीमारियों का खतरा कम हो जाता है।तुलसी में मौजूद एंटीऑक्सीडेंट और एंटीकार्सिनोजेनिक ब्रेस्ट और मुंह के कैंसर में राहत प्रदान करते हैं। इसके सेवन से कैंसर की कोशिकाओं में वृद्धि नहीं हो पाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा टीवी देखने का है जुनून तो बदल दीजिए आदत, वरना जम जाएगा खून</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-excessive-television-watching-can-freeze-your-blood/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 13:39:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-excessive-television-watching-can-freeze-your-blood/</guid>
      <description>टीवी देखना किसे पसंद नहीं होता है, मगर क्या आप जानते हैं कि यह टेलीविजन आपके स्वास्‍थ्‍य के लिए खतरनाक भी हो सकता हैं। लंबे समय तक टेलीविजन देखते रहने से कई बीमारियां जैसे- डायबिटीज, मोटापा और हृदय रोग हो सकते हैं। इतना ही नहीं, लंबे समय तक टीवी के सामने बैठना, ब्लड क्लॉटिंग के खतरे को 70 फीसदी तक बढ़ा सकता है।  वैज्ञानिकों ने एक हालिया शोध के आधार पर चेताया है कि आमतौर पर ज्यादा देर बैठ कर टीवी देखना पैरों, बाहों अथवा कूल्हों को प्रभावित करता है, लेकिन प्रमुख रूप से यह आदत फेफड़ों में रक्त (खून) के थक्के जमने का कारण भी बन सकती है। इसे वेनस थ्रोम्बोएम्बोलिज्म (वीटीई) के नाम से जाना जाता है।  पढ़ें-  इससे बचाव के लिए शारीरिक फिटनेस सुरक्षात्मक है, मगर आप इस बारे में जरूर सोचें कि स्वच्छ और स्वस्थ जीवन जीने के लिए अपने समय का सबसे अच्छा उपयोग कैसे कर सकते हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट के बल सोने से बचें, ये 3 नुकसान जानकर आज ही बदल देंगे ये आदत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-knowing-the-side-effects-of-sleeping-on-stomach-you-will-change-this-habit-from-today-onwards/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 15:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-knowing-the-side-effects-of-sleeping-on-stomach-you-will-change-this-habit-from-today-onwards/</guid>
      <description>दिनभर की थकान के बाद जब आप आराम करने अपने बिस्तर पर पहुंचते हैं तो इससे ज्यादा सुकून आपको शायद ही कहीं मिलता होगा। पर ये क्या आप पेट के बल सोते हैं? क्या आप जानते हैं आपकी ये आदत आपकी सेहत पर कितनी भारी पड़ सकती है। आइए जानते हैं पेट के बल सोने के ऐसे ही कुछ नुकसान के बारे में जिन्हें पढ़कर आप आज ही अपनी ये आदत बदल देंगे।   पढ़ें-  पीठ पर बुरा असर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर इस समय पिया पानी तो कभी नहीं पड़ेंगे बीमार, देखें वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emtu2s/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 12:48:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emtu2s/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ठंड के मौसम में कोल्ड और फ्लू से बचने के घरेलू नुस्खे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebi1lr/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:21:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebi1lr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खूब खाइए चॉकलेट, ये तो वजन घटाती है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ectphx/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:20:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ectphx/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रहना है फिट तो अपने फोन में जरूर रखें ये 5 एेप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e8l33c/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:20:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e8l33c/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस में रहना है फिट तो करें ये काम, बॉस भी हो जाएंगे खुश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1elazjw/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:19:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1elazjw/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विराट कोहली जैसे चुस्त बनना चाहते हैं तो बदल लो आदतें, अपनाएं ये 4 टिप्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-fitness-tips-of-virat-kohli-will-keep-you-young-for-many-more-years/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:15:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-fitness-tips-of-virat-kohli-will-keep-you-young-for-many-more-years/</guid>
      <description>अगर आप भी विराट कोहली की फिट बॉडी के दीवाने हैं और उनकी फिटनेस का राज जानना चाहते हैं तो ये खबर आपके लिए ही है। धुआंधार शॉट्स लगाने वाले विराट खुद को मेंटेन रखने के लिए कड़ी मेहनत के साथ सख्त डाइट प्लान भी फॉलो करते हैं। आइए जानते हैं क्या हैं विराट के डूज एंड डोंट्स।   पढ़ें- बाहर का खाना पसंद नहीं
विराट कोहली बाहर की जगह घर का खाना ज्यादा पसंद करते हैं। उन्हें जब भी मौका मिलता है वो घर पर बना खाना ही पसंद करते हैं हालांकि टीम इंडिया के साथ दुनिया भर में घूमने वाले विराट के लिए हमेशा घर का खाना मिलना थोड़ा मुश्किल होता है। ऐसे में वह जब कभी बाहर दौरों पर होते हैं तो लैंब चॉप्स या पिंक सैलमन खाना पसंद करते हैं।जंक फूड्स से परहेज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटी सी ये लकड़ी करेगी बड़ा कमाल, दूर होगी गठिया की बीमारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-arthritis-without-medicines-with-the-help-of-pterocarpus-marsupium-wood/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 17:28:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-arthritis-without-medicines-with-the-help-of-pterocarpus-marsupium-wood/</guid>
      <description>आपने छोटी बड़ी बीमारियों को ठीक करने के लिए न जाने कितनी तरह की दवाईयां खाईं होंगी पर क्या आप जानते हैं एक छोटी सी लकड़ी कैसे आपकी कई बड़ी बीमारियों की दुश्मन है। जी हां ​विजयसार नाम के पेड़ की लकड़ी मधुमेह, धातुरोग और गठिया जैसे कई बड़े रोगों के लिए रामबाण इलाज है। आइए जानते हैं कैसे इस लकड़ी की मदद से आप आपने रोग ठीक कर सकते हैं।   पढ़ें-  विजयसार के पेड़ की ऊंचाई 30 मीटर तक हो सकती है। इसकी लकड़ी आपको किसी भी आयुर्वेदिक औषधि की दुकान में मिल जाएगी।बात अगर इस लकड़ी के रंग की करें तो बता दें कि ये लकड़ी हल्‍के या फिर गहरे लाल रंग का होती है। आयुर्वेद विशेषज्ञों की मानें तो विजयसार की लकड़ी से बने ग्‍लास में पानी पीने से कर्इ तरह के रोग दूर हो जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीले दांतों को मोतियों जैसा चमकाएगा इस फल का छिलका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-whiten-teeth-naturally-with-the-help-of-banana-peel/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:08:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-whiten-teeth-naturally-with-the-help-of-banana-peel/</guid>
      <description>आपने पीले दांतों को चमकाने के लिए कई तरह के जतन किए होंगे पर क्या आप जानते है एक फल ऐसा भी है जिसे खाने से नहीं बल्कि उसके छिलके से दांतों को मोतियों जैसा चमकाया जा सकता है। पढ़िए ये खबर।   पढ़ें- केले या संतरे का फ्रूट पील 
अपने पीले दांतों को चमकाने के लिए केले या संतरे के छिलके का अंदरूनी हिस्सा दांतों पर रगड़ें। ऐसा करने से दांतों का पीलापन काफ़ी हद तक कम होता है।इन छिलकों में मैग्नीशियम, मैगनीज और पोटैशियम काफी मात्रा में पाया जाता है। जिसकी वजह से दांतों का इनैमल रीर्च हो जाता है। ध्यान रखें कि इन फ्रूट पील का इस्तेमाल करने के कुछ मिनट बाद ही ब्रश कर लें। अच्छे परिणाम के लिए इसका इस्तेमाल हफ़्ते में दो बार करें। नारियल तेल नारियल तेल में मौजूद लॉरिक एसिड दांतों पर जमे प्लाक से बैक्टीरिया को बाहर निकालने में मदद करता है। जिसकी वजह से दांतों में नई चमक आती है।इसके लिए सबसे पहले एक टेबलस्पून शुद्ध, ऑर्गैनिक नारियल तेल लें और इसे मुंह में भरकर 15 से 20 मिनट तक धीरे-धीरे मुंह में घुमाएं। मुंह के अंदर ये तेल इस तरह घुमाएं कि तेल मुंह के सभी हिस्से तक पहुंच जाए। उसके बाद तेल को बाहर थूक दें। पानी से कुल्ला करें और दो ग्लास पानी भी पिएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 2 एक्सरसाइज पलभर में दूर कर देेंगे आपके गर्दन की मोच</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-shoulder-and-neck-exercises-to-relieve-your-neck-sprain/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 17:36:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-shoulder-and-neck-exercises-to-relieve-your-neck-sprain/</guid>
      <description>कभी न कभी आपके साथ भी जरूर हुआ होगा कि आप सोकर उठे हो तो आपके गर्दन में अचानक ही तेज दर्द होने लगा। कई बार ये गलत तरीके से तकिया लेकर सोने की वजह से भी हो जाता है। एक बार गर्दन में मोच आ जाए तो पूरा दिन असुविधा सी रहती है। कुछ ऐसे आसान सी कसरत भी हैं, जो आपको इस दर्द से राहत दिलवाने में मदद करेगा। सबसे पहले पैरों के बीच हल्का सा गैप रखते हुए कुर्सी पर सीधे बैठ जाएं। अपने दाएं हाथ को सिर के पिछले हिस्से पर रखें और हल्का सा दवाब बनाते हुए सिर को चारों दिशाओं में धीरे धीरे घुमाएं।  एक दो मिनट का ब्रेक देकर अब एंटी क्लॉकवाइज घुमाएं। इस प्रक्रिया को चार से पांच बार जरूर करें। आपको ध्यान रखना होगा कि गर्दन पर ज्यादा स्ट्रेस नहीं पड़ना चाहिए।  इसके अलावा कंधों की एक्सरसाइज करने से भी आपको इस दर्द से राहत मिल सकती है। इस एक्सरसाइज के लिए पैरों के बीच हल्का सा गैप रखते हुए कुर्सी पर सीधा बैठ जाएं और अपने दोनों हाथों की उंगुलियों को कंधे पर रखें। अब हाथों को गोल- गोल घुमाएं, जिससे कंधे रोल करें। इस प्रक्रिया को करीब 8 बार क्लॉकवाइज और एंटीक्लॉकवाइज दोहराएं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आफिस में कुछ न कुछ खाते रहते हैं तो बदल लें आदत, नहीं तो होगा ये नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-your-eating-habits-make-you-obese/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:04:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-your-eating-habits-make-you-obese/</guid>
      <description>अगर आप कार्यस्थल पर थोड़े-थोड़े समय में कुछ-न-कुछ खाती रहते हैं, तो आपको थोड़ा सावधान होने की आवश्यकता है। डच ऑर्गेनिक फूड मेकर कैलो द्वारा कराए गए एक सर्वे में यह पाया गया कि जो महिलाएं कार्यस्थल पर हल्का, मगर कुछ-न-कुछ खाती रहती हैं, वे प्रत्येक वर्ष लगभग एक लाख कैलोरी अतिरिक्त ऊर्जा का उपभोग करती हैं। रिपोर्ट के मुताबिक, यह लगभग 50 दिन की खाने की कैलोरी के बराबर है।  पढ़ें- शोध की बात पर आहार विशेषज्ञ कहते हैं कि प्रत्येक दिन 500 अतिरिक्त ऊर्जा की खपत हफ्ते में आधा किलो वजन बढ़ने का कारण हो सकती है। इसलिए खान-पीने की कुछ सामग्री महिलाओं को कार्यस्थल पर नहीं खाना चाहिए जैसे- कार्यस्थल पर बिस्किट खाना। बिस्किट खाना भले ही अच्छा लगता है, लेकिन एक चॉकलेट वाले बिस्कुट में 100 कैलोरी ऊर्जा और 3-4 ग्राम फैट पाया जाता है। बावजूद इसके हम चॉकलेट के बिस्किट खाते रहते हैं।इसी तरह अगर आप रोजाना ब्लैक कॉफी या चाय से अलग मिल्की कॉफी में लेती हैं, तो एक छोटे से कप में कम-से-कम 80-100 कैलोरी ऊर्जा होती है और यह एक दिन के अतिरिक्त भोजन के बराबर होती है। अगर आप दिन में दो-तीन मिल्की कॉफी पीती हैं, तो आपका वजन बढ़ सकता है। केक का नाम सुनते ही मुंह पानी आ जाता है, लेकिन क्या आप जानती हैं कि एक सादा केक में 10-12 ग्राम फैट और 300 से 400 कैलोरी ऊर्जा होती है। यदि आप कार्यस्थल पर केक खाती रहती हैं, तो इससे आपका वजन बढ़ सकता है। कुछ महिलाएं थोड़ी-थोड़ी मात्रा में सब तरह के ड्राई फ्रूट्स को अपने साथ रख लेती हैं, ताकि थोड़ी देर में उन्हें खाती रहें।ड्राई फ्रूट्स या नट्स में 100 कैलोरी होती है। इतनी कैलोरी रोज लेना सेहत के लिए हानिकारक है। जब हम इस तरह से थोड़े-थोड़े समय में बादाम या अन्य ड्राई फ्रूट्स खाते रहते हैं, तब वजन बढ़ने का खतरा और भी ज्यादा रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाई ब्लड प्रेशर से निजात दिलाने में रामबाण है कच्चा प्याज, जानिए क्या कहती है रिसर्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-onion-can-be-helpful-to-cure-high-blood-pressure/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:04:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-onion-can-be-helpful-to-cure-high-blood-pressure/</guid>
      <description>दाल हो या कढ़ी हो या अन्‍य सब्‍जी, भारतीय व्यंजन कभी भी प्याज के बगैर पूरा नहीं होता है। कुछ लोगों को सलाद में भी प्याज चाहिए। लेकिन क्या आपको पता है कि प्याज उक्त रक्तचाप से पीड़ित लोगों के लिए भी फायदेमंद है। पढ़ें- यदि आप उक्त रक्तचाप से पीड़ित हैं, तो खाने के साथ प्याज का सेवन आपको ब्लड प्रेशर को नियंत्रित करने में मदद कर सकता है। 2007 में जरनल ऑफ न्यूट्रिशन में प्रकाशित के एक अध्ययन के अनुसार, प्याज में क्वेरसेटिन नामक एंटीऑक्सीडेंट पाया जाता है। यह केवल ब्लड प्रेशर को ही कम नहीं करता, बल्कि हृदय संबंधी रोगों के खतरे को भी कम करता है।एक अन्य अध्ययन से पता चला है कि प्याज का एंटी-हाइपरटेंसिव प्रभाव प्याज को पानी में उबालने से खत्म हो जाता है। इसलिए प्याज के एंटी-हाइपरटेंसिव प्रभावों का फायदा लेने के लिए खाने के साथ अलग से कुछ कच्चा प्याज जरूर खाना चाहिए। प्याज के एंटी-हाइपरटेंसिव प्रभाव प्राप्त करने के लिए इसे दही या सादा चावल के साथ खाएं। हालांकि, इस बात का ध्यान रखें कि प्याज एक प्राकृतिक इलाज भर है और इसका उपयोग दवाओं के स्थान पर नहीं करना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन तरीकों से बनाएं दूध को 10 गुना ज्यादा सेहतमंद, होंगे ये फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-you-can-make-milk-ten-times-healthier/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 12:10:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-you-can-make-milk-ten-times-healthier/</guid>
      <description>आपने अक्सर बच्चों को दूध पीते वक्त नाक भौं सिकोड़ते देखा होगा। दूध का गिलास मम्मी के हाथों में देखते ही वो इधर-उधर छुपने लगते हैं। अगर आपके बच्चे भी कुछ ऐसा ही करते हैं तो सारी टेंशन छोड़ अपने बच्चे के दूध के गिलास को टेस्टी बनाने के साथ-साथ 10 गुना और ज्यादा पौष्टिक बनाएं ताकि आप नहीं वो आपको याद दिलाएं कि उन्होंने आज दूध नहीं पिया है। आइए जानते हैं कैसे।   पढ़ें-  केसर</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>