<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>फिटनेस on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%AB%E0%A4%BF%E0%A4%9F%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%B8/</link>
    <description>Recent content in फिटनेस on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Feb 2018 13:05:23 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%AB%E0%A4%BF%E0%A4%9F%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>दुबलेपन से हैं परेशान तो खाएं ये काली चीज, रातों रात होगा कमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-can-you-gain-your-weight-over-night-with-the-help-of-black-pepper/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 13:05:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-can-you-gain-your-weight-over-night-with-the-help-of-black-pepper/</guid>
      <description>अगर कॉलेज या दफ्तर में आपके दोस्त आपको हैंगर कहकर चिढ़ाते हैं,महंगे से महंगा कपड़ा भी अपके दुबलेपन की वजह से आप पर फबता नहीं है तो निराश होने की जरूरत नहीं है। किचन में रखी यह काली जादुई चीज रातों रात आपकी मदद कर सकती है।  भूख न लगने की शिकायत से लेकर वजन बढ़ाने तक की जद्दोजहद में छोटी सी दिखने वाली काली मिर्च आपकी मदद कर सकती है। काली मिर्च स्वास्थ्य के लिए एक औषधी का काम करती है। पिपरीन नामक तत्व के कारण इसका स्वाद सबसे अनोखा है। काली मिर्च में आयरन, पोटैशियम, मैग्नीशियम, मैंगनीज, जिंक, क्रोमियम, विटामिन ए और सी जैसे कई पोषक तत्वों पाए जाते हैं। आइए जानते हैं कैसे दुबले लोगों के लिए फायदेमंद है काली मिर्च.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर के इस हिस्से में बढ़ जाए दर्द तो हो जाए सावधान, फौरन जाए डॉक्टर के पास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/heart-attack-prevention-symptoms-diet-tips-and-guidelines-for-healthy-heart/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 18:05:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/heart-attack-prevention-symptoms-diet-tips-and-guidelines-for-healthy-heart/</guid>
      <description>भविष्य में आपको हार्ट अटैक न हो, इसके लिए प्रतिदिन एक्सरसाइज करना जरूरी है। कई अध्ययनों से यह पता चला है कि एक्सरसाइज करने से हार्ट अटैक की समस्या से छुटकारा मिलने के साथ ही तनाव भी दूर होता है।   हार्ट अटैक बिन बुलाए कभी भी आ सकता है। और एक बार हार्ट अटैक आ गया, तो सेहत के प्रति लापरवाही बरतनी ठीक नहीं। कई लोग होते हैं, जिन्हें हार्ट अटैक आने का डर सताता (हार्ट अटैक स्केयर) रहता है। इस दौरान आप वे ही लक्षण महसूस कर सकते हैं, जो वास्तव में हार्ट अटैक आने पर एक व्यकि्त महसूस करता है। इन लक्षणों में शामिल है, सीने में दर्द, शरीर के बाएं भाग का सुन्न होना, बेहोशी, सांस लेने में तकलीफ आदि। आप हार्ट अटैक स्केयर से छुटकारा पाना चाहते हैं, तो सबसे पहले हार्ट अटैक होने के कारणों को जानें। इसके लिए डॉक्टर से चेकअप कराएं। कहीं आपका कोलेस्ट्रॉल या फिर वजन तो नहीं बढ़ गया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुख में भी आपको खुश रखने में मदद करते हैं ये हार्मोन्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-harmones-are-responsible-to-make-us-feel-happiness/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:55:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/happy-harmones-are-responsible-to-make-us-feel-happiness/</guid>
      <description>डॉ. श्रीगोपाल काबरा के मुताबिक,
 कोर्टिसोल हमें आगे बढ़ने को प्रेरित करता है। दिमाग को आने वाले खतरों से आगाह करता है। यह हार्मोन हमेशा हमारे अंदर रहता है।   सभी मानवीय भाव व भावनाएं मस्तिष्क में अंतःस्त्रावी न्यूरोट्रांसमीटर रसायन (हार्मोंस) आधारित होते हैं। सुख-दुःख के भाव का उद्गम स्त्रोत ये अंतःस्रावी हार्मोंस ही होते हैं।   हैप्पी हार्मोंसः स्रावी वो रसायन होते हैं, जो निर्धारित लक्ष्य स्थित कोशिकाओं को एक विशिष्ट रूप से प्रभावित करते हैं। मस्तिष्क की सभी भावानात्मक प्रक्रियाएं इन्हीं के द्वारा संचालित होती हैं।   दिमाग में स्रावित डोपामिन हार्मोन की ऊर्जा से हम लक्ष्य पूरा कर पाते हैं। इससे हम उन चीजों को पाने के प्रयास करते हैं, जो हमें पसंद हैं। हर रोज नया लक्ष्य लाने से दिमाग डोपामिन की खुशी देता है।   सेरिटोनिन विश्वास पैदा करता है। जब कोई आदर करता है, तब हम सेरिटोनिन का अनुभव करते हैं। सोच को खामियों पर फोकस करने से सेरिटोनिन डिप्रेस होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर नहाने के बाद आपके पति लपेटते हैं गीला तौलिया, तो हो जाएं सावधान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-bath-if-you-wrap-wet-towel-you-will-be-sick/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 12:54:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-bath-if-you-wrap-wet-towel-you-will-be-sick/</guid>
      <description>नहाने के बाद ज्यादातर पुरुष जिस तौलिये से शरीर पोछते हैं, उसे ही देर तक लपेटे रहते हैं? ऐसा करना आपको बीमार कर सकता है। हाल ही में हुए एक अध्ययन में यह बात सामने आई है कि घरों में इस्तेमाल होने वाले तौलिये में टॉयलेट से भी ज्यादा कीटाणु होते हैं। युनिवर्सिटी ऑफ एरिजोना की एक रिसर्च के मुताबिक, तौलिये में पाए जाने वाले बैक्टीरिया कई बीमारियों को जन्म देते हैं। शोध में यह भी कहा गया है कि घरों में इस्तेमाल होने वाले बाथ टॉवेल, हैंड टॉवेल और किचन टॉवेल में सबसे ज्यादा कीटाणु मौजूद होते हैं। इनके कारण 89 फीसदी डायरिया और फूड प्वॉइजनिंग होने का खतरा बढ़ जाता है।शोधकर्ताओं के अनुसार, तौलिये में लंबे समय तक नमी बरकरार रहती है, जिसके कारण इनमें कीटाणुओं के अधिक पनपने का डर रहता है। लोग कई दिनों तक इसे धोते नहीं, जिससे इसमें कीटाणु पनपने लगते हैं और शरीर में प्रवेश कर जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बस अपनी ये तीन आदतें बदल दीजिए, डॉक्टर या दवा की जरूरत नहीं पड़ेगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/follow-these-tips-it-will-help-to-keep-your-body-and-mind-fit/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 10:02:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/follow-these-tips-it-will-help-to-keep-your-body-and-mind-fit/</guid>
      <description>तन-मन से फिट रहना चाहती हैं, तो आपको उन चीजों को अपनी आदतों में शामिल करना होगा, जो शरीर को स्वस्थ और तरोताजा बनाए रखने में मदद करती हैं। नियमित ब्रश करना आैर नहाना। सही समय पर संतुलित आहार लेना&amp;hellip; ये कुछ ऐसी आदतें हैं, जो आपको फिट रखती हैं। इसके अलावा कुछ आैर भी आदतें हैं, जोकि आपको लंबे समय तक फिट और स्वस्थ रखती हैं जैसे- हर दिन कुछ कदम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिजिटल युग में हम सोशल तो हैं, लेकिन सिर्फ कंप्यूटर पर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/new-research-reveals-social-media-is-bad-for-mental-health/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 18:12:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/new-research-reveals-social-media-is-bad-for-mental-health/</guid>
      <description>सोशल मीडिया पर ही रिश्ते निभाने की आदत हमें एकाकी तो बनाती ही है, स्वास्‍थ पर भी गंभीर असर डालती है। अगर आप चाहते हैं कि रिश्ते और सेहत दोनों बने रहें, तो सामाजिक बनिए। लंदन यूनिवर्सिटी में हुआ एक शोध के मुताबिक, नींद को प्रभावित करने वाले कारकों में खानपान में बदलाव, व्यायाम की कमी, दैनिक आदतों में परिवर्तन प्रमुख कारक हैं। लेकिन अगर आप सामाजिक नहीं हैं, तो भी आपकी नींद प्रभावित होती है। शोधकर्ताओं का कहना है कि जो लोग दोस्तों, परिवार व समाज के लोगों के साथ समय बिताते हैं, मेलजोल बनाए रखते हैं, उन्हें नींद भी अच्छी आती है और खुशी का अहसास भी होता है। दिमाग होता है शांत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं झूठ बोलने की वजह से तो आप बार-बार बीमार नहीं पड़ रहे? </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/harmful-effects-of-telling-lie-on-health/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 09:20:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/harmful-effects-of-telling-lie-on-health/</guid>
      <description>घर, ऑफिस या दोस्तों के बीच हम बात-बात पर झूठ बोलने से परहेज नहीं करते। झूठ बोलने की यह आदत धीरे-धीरे बढ़ जाती है और हम इसके आदि हो जाते हैं। झूठ बोलना धार्मिक दृष्टि से तो गलत है ही, आपकी सेहत के लिए भी नुकसानदेह भी है। एक शोध के मुताबिक, झूठ बोलने वाले लोग, सच बोलने वाले व्यक्ति के मुकाबले ज्यादा बीमार होता है।  क्या कहता है शोध</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आपको पता है आपके शरीर का यह हिस्सा लगातार खत्म हो रहा है?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-should-know-about-apoptosis-in-multicellular-organisms/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 11:41:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-should-know-about-apoptosis-in-multicellular-organisms/</guid>
      <description>डॉ. श्रीगोपाल काबरा के मुताबिक, जिस प्रकार जैन मुनि जीवन की सार्थकता और उपादेयता के चुकने का भान होने पर संथारा कर देह त्यागते हैं, उसी प्रकार प्राणी शरीर में &#39;संत&#39; कोशिकाएं भी संथारा करती हैं। वे इसलिए संथारा करती हैं, ताकि अन्य अपना सार्थक जीवन जी सकें।  भ्रूण के सृजन काल में जब अंगों का विकास हो रहा होता है, तब चयनित कोशिकाओं का अंग में समायोजन और शेष का संथारा कर विलुप्त होना एक सतत प्रक्रिया है। अंगों में समायोजित न हुई कोशिकाएं अपनी उपादेयता चूक जाने पर संथारा द्वारा अपना जीवन त्यागकर अवशोषित हो जाती हैं। हथेली में अलग-अलग उंगलियां बनती हैं, क्योंकि उनके बीच की कोशिकाएं संथारा कर विलुप्त हो जाती हैं। अपोप्टोसिस की क्रिया में बाधा बढ़ाती है कैंसर का खतरा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मम्मी कहती है साबुन से हाथ कुल 30 सेकेंड्स तक धोना चाहिए, सही है क्या?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-prooves-why-you-need-to-wash-hands-for-30-seconds/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 10:33:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-prooves-why-you-need-to-wash-hands-for-30-seconds/</guid>
      <description>हाथ धोएं, लेकिन कितनी देर? हाथ धोना छोटा सा काम लगता है, लेकिन इसका सही तरीका जानना भी जरूरी है।   खाना खाने से पहले क्या आप अपने हाथों को धोते हैं? मान लिया धोते हैं, लेकिन कितनी देर, पांच सेकंड या फिर दस सेकंड? अक्सर कुछ लोग खाने से पहले हैंड सैनिटाइजर लगाकर सोचते हैं कि हाथ पूरी तरह से साफ हो गया, पर ऐसा होता नहीं। हाथों पर थोड़े बहुत कीटाणु फिर भी रह जाते हैं। हाल ही में हुए एक शोध में कहा गया है कि हाथों से कीटाणु पूरी तरह से हट जाएं, इसके लिए जरूरी है कि आप कम से कम 20 से 30 सेकंड तक अपने हाथों को साफ करें।  हाथ में होते हैं ऐसे किटाणु</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिटनेस के लिए जिम में पैसा और समय बर्बाद करने की बजाय घर पर करें ये आसान व्यायाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-like-gym-for-fitness-do-these-easy-exercises-at-home/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 22:13:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-like-gym-for-fitness-do-these-easy-exercises-at-home/</guid>
      <description>फिटनेस के लिए जिम में पैसा और समय दोनों बर्बाद करने की बजाय घर पर कुछ आसान से व्यायाम कीजिए। सेहत खिल उठेगी।  फिट रहने के लिए हम जिम जाकर खूब पसीना बहाते हैं, लेकिन समय की कमी के कारण जल्दबाजी में किया गया व्यायाम फिटनेस को और बिगाड़ देता है। समय की कमी है, तो आप घर पर रहकर ही आसान से व्यायाम की मदद से फिटनेस बनाए रख सकते हैं।   अगर आपके पास जिम जाने का समय नहीं है, तो घर पर रहकर फिट रहने के लिए डांस कीजिए। सुबह उठकर अपनी पसंद का गीत बजाइए और बस दस मिनट के लिए जोश के साथ थिरकिए। न्यू इंग्लैंड जर्नल ऑफ मेडिसन की एक स्टडी के अनुसार, डांस आपकी यादाश्त बढ़ा सकता है।  इससे दिमाग स्वस्‍थ रहता है। डांस शरीर में लचीलापन लाता है। इससे जोड़ों के दर्द में आराम भी मिलता है। डांस करने से रक्त संचार भी अच्छा होता है व शरीर की ऊर्जा बढ़ती है। फिटनेस बनी रहे, इसके लिए सीढ़ियां चढ़िए और उतरिए। इस व्यायाम को आप घर, आॅफिस कहीं भी कर सकते हैं। इससे जोड़ों के दर्द में आराम मिलता है। देखा जाता है कि घर पर नहाते समय बहुत से लोग शॉवर का इस्तेमाल करते हैं। शॉवर का इस्तेमाल करने की बजाए बाल्टी व मग का इस्तेमाल करना फिट रहने का अच्छा व्यायाम है। ऐसा करने से आपके शरीर को श्रम करना होता है, जो अतिरिक्‍त वसा को कम करने में सहायक है। फिट रहने का एक और घरेलू व असदार तरीका है सुबह उठकर घर की सफाई करना। इससे कैलोरी तो बर्न होती ही है, साथ ही आपका शरीर भी सक्रिय होता है। अगर आपने घर में बगीचा बना रखा है, तो कुछ समय उसको भी दीजिए। पेड़ों को पानी देने के लिए पाइप की जगह बाल्टी का प्रयोग कीजिए। बाल्टी उठाने, गमले साफ करने से भी शरीर में स्फूर्ति आती है और शरीर का व्यायाम भी हो जाता है। अगर आप मशीन में कपड़े धोते हैं, तो उसकी जगह हाथ से कपड़े धोइए। ऐसा करने से शरीर की अतिरिक्त ऊर्जा खर्च करनी पड़ती है, जिससे शरीर स्वस्‍थ व फिट बनता है। सुबह-सुबह दस से बीस मिनट साइकिल चलाना भी अच्छा व्यायाम है। इससे हाथों-पैरों का व्यायाम हो जाता है। पसीना आने से विषाक्त पदार्थ शरीर से बाहर निकलते हैं, कैलोरी बर्न होती है, ताजी हवा मिलती है।  -अाकांक्षा सिंह </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोटे लोगों के साथ रहने से भी बढ़ता है वजन, सबूत देख लो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-proves-obesity-is-contagious/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 09:36:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/research-proves-obesity-is-contagious/</guid>
      <description>यूनिवर्सिटी ऑफ साउथ कैलिफोर्निया द्वारा किए गए एक अध्ययन में पता चला है कि यदि कोई व्यक्ति किसी अधिक वजन वाले व्यक्ति के साथ रह रहा है, तब उसके शरीर का वजन बढ़ने की संभावना ज्यादा होती है।  शोधकर्ताओं ने वजन को सामाजिक संक्रमण से जोड़कर देखा है। इस अध्ययन के लिए अमेरिका की 3140 सैनिक परिवारों को शामिल किया गया था, जो अलग-अलग जगह रह रहे थे। अध्ययन के दौरान पाया गया कि उन परिवार के सदस्यों का वजन ज्यादा बढ़ा था, जहां ज्यादा वजन वाले लोग रह रहे थे। वहीं कम वजन वाले लोगों के बीच रह रहे सैनिक परिवार के सदस्यों के वजन में कोई फर्क नहीं आया था। इस अध्ययन को कैलिफोर्निया के अश्लेसा दातार और अमेरिका के ग्लोबल थिंकटैंक आरएएनडी कॉर्पोरेशन के अर्थशास्त्री नैंसी निकोसिया ने किया है। इस अध्ययन के सह-लेखक अश्लेसा दातार कहते हैं कि आमतौर पर हम मानते रहे हैं कि व्यक्ति जिस वातावरण में रह रहा है, उसका उसके स्वास्थ्य संबंधी जीवनशैली पर प्रमुख रूप से प्रभाव पड़ता है।  हालांकि इसका मतलब यह कतई नहीं है कि जो लोग मोटे हैं, हम उनका मजाक उड़ाएं या उनसे दूरी बना लें। बल्कि इस रिसर्च के नतीजों को जानकर हमें अपने और अपनों के स्वास्थ का ख्याल रखना चाहिए ताकि वह किसी के हंसी का पात्र ना बनें। वैसे भी मोटापा रोगों का जड़ है। इससे जितनी जल्दी छुटकारा मिले, उतना अच्छा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मर्दानगी कम कर देंगी पुरुषों की ये आदतें, बदल लीजिए वरना नपुंसक हो जाएंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/working-on-laptop-is-harmful-for-mens-sexual-health/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 09:14:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/working-on-laptop-is-harmful-for-mens-sexual-health/</guid>
      <description>आजकल की लाइफस्टाइल और गलत खानपान की आदतें पुरुषों की यौन क्षमता को प्रभावित करती हैं। आजकल पुरुषों में शुक्राणुओं की कमी बेहद ही कॉमन सी समस्या है। विश्व स्वास्थ्य संगठन के मुताबिक एक स्वस्थ पुरूष के लिए 1.5 करोड़ प्रति मिलीलीटर से ऊपर शुक्राणुओं की संख्या को सामान्य माना जाता है। विज्ञान में इस बीमारी को ओलिगोस्पर्मिया कहते है | अगर कोई इस बीमारी से ग्रसित होता है तो बच्चे पैदा करने में परेशानी होती है। आगे की स्लाइड्स में जानें इसके कारण जिन्हें आपको भूलकर भी नहीं करना चाहिए&amp;hellip; दिनभर लैपटॉप पर काम करना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिलाओं के इस बॉडी पार्ट से जुड़ी 3 गलतफहमियां जान लें, वरना नतीजे खतरनाक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/three-myths-related-to-vagina-women-should-stop-following-now/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 16:41:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/three-myths-related-to-vagina-women-should-stop-following-now/</guid>
      <description>पिछले दिनों इंटरनेट पर महिलाओं के प्राइवेट पार्ट से जुड़ी चौंकाने वाली बात सामने आई थी। महिलाओं का मानना था कि खीरा या दही लगाकर इसे साफ करना चाहिए। हालांकि, हेल्थ एक्सपर्ट्स ने इन दावों को सिरे से खारिज किया है। ऐसा करना महिलाओं के लिए बहुत खतरनाक साबित हो सकता है। न्यूयॉर्क की गाइनेकोलॉजिस्ट एलिसा ड्वेक ने अपनी किताब &amp;lsquo;द कंप्लीट ए टू ज़ी फॉर योर वी&amp;rsquo; के जरिए महिलाओं के निजी अंग से जुड़ी बड़ी गलतफहमियों को दूर करने की कोशिश की है&amp;hellip; दही</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पार्टनर से संबंध बनाते समय भूलकर भी न होने दें ऐसी हरकत, जान जा सकती है आपकी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/harmful-effects-of-love-bites-or-hickey/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 14:20:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/harmful-effects-of-love-bites-or-hickey/</guid>
      <description>वे दिन गए जब लोग अपनी लव बाइट्स छुपाया करते थे। आजकल तो यार-दोस्तों के बीच यह शोऑफ का जरिया बन चुका है। इंटीमेट पलों में अपनी भावनाओं को जाहिर करने के लिए या उन खूबसूरत पलों को सहेजने के लिए लोग अपने पार्टनर को गर्दन, हाथ या शरीर के किसी हिस्से पर बाइट देते हैं। लव बाइट को हिक्की भी कहते हैं।  हालांकि, विशेषज्ञों की मानें तो पार्टनर को लव बाइट देना परेशानी का सबब बन सकती है। सेक्स इंजुरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाजार में आए मिल रहे डिजाइनर सैनिटरी नैपकिन्स, कमाल की है पैकेजिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-fashion-designer-pallavi-mohan-giving-new-meaning-to-sanitary-pads/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 11:20:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-fashion-designer-pallavi-mohan-giving-new-meaning-to-sanitary-pads/</guid>
      <description>&#39;नॉट सो सीरियस&#39; के नाम से अपना फैशन लेबल उतारने वाली फैशन डिजाइनर पल्लवी मोहन एक बार फिर सुर्खियों में। इस बार वह सैनिटरी नैपकिन को डिजाइनर ट्विस्ट देने के लिए चर्चा में हैं। पल्लवी मोहन जल्द मार्केट में ऐसे पैड्स उतारने जा रही हैं जिसके पैकेट्स पर गंभीर संदेश लिखे गए हैं, वह भी मजेदार तरीके से। इसे अक्षय कुमार की फिल्म &#39;पैडमैन&#39; का इफेक्ट समझ लीजिए कि पल्लवी मोहन भी पीरियड से जुड़े मिथकों को तोड़ने की मुहिम में जुड़ चुकी हैं। उनके तैयार किए गए सैनिटरी नैपकिन के पैकेट पर इस तरह के संदेश लिखे हुए हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 दिन में कम करनी है पेट की चर्बी, तो छोड़नी पड़ेंगी ये आदतें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-five-changes-in-lifestyle-for-weight-loss-in-seven-days/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 08:29:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-five-changes-in-lifestyle-for-weight-loss-in-seven-days/</guid>
      <description>हर दो घंटे पर कुछ ना कुछ खाते रहें। इससे आपका शुगर लेवल भी मेंटेन रहेगा और ज्यादा भूख भी नहीं लगेगी। इस वजह से आपकी डाइट भी पूरी होगी और ओवर-इटिंग का खतरा भी नहीं रहेगा।  खाने में हरी-पत्तेदार सब्जियों को शामिल करें और सफेद चीजों को बाय-बाय कर दें। हमारा इशारा मैदा, चावल, आलू, चीनी जैसी चीजों की तरफ है जिससे आपको कुछ दिनों के लिए दूरी लगानी होगी। सलाद हो या जूस, ऊपर से नमक ना मिलाएं। इसमें सोडियम होता है जिसकी वजह से शरीर डिहाइड्रेट करता है। वहीं खाना खाने के कम से कम आधा घंटे पहले पानी जरूर पिएं, लेकिन खाना खाने के आधे घंटे बाद तक पानी से दूरी बनाए रखें। फुल क्रीम की बजाय टोंड दूध और दही का प्रयोग करें। दूध के पनीर की जगह सोया पनीर (टोफू) का प्रयोग करें। मलाई में फैट होता है जिससे पेट में चर्बी बनती है।  लाइट डिनर लें और सोने से दो घंटे पहले खाना खा लें। ऐसी सलाह इसलिए दी जाती है क्योंकि रातभर जब हम सोते हैं, शरीर कोई काम नहीं करता। ऐसे में पचा हुआ खाना फैट के रूप में स्टोर होता है जो चर्बी बन जाती है। रात के वक्त शरीर के बाकी हिस्सों के साथ-साथ पेट को भी रेस्ट करने का मौका मिलना चाहिए।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ सलमान को इंप्रेस करने के लिए नहीं, इन वजहों से भी जैकलिन ने सीखा पोल डांस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-benefits-of-pole-dance-will-convince-you-to-follow-jacqueline-fernandez/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 09:11:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-benefits-of-pole-dance-will-convince-you-to-follow-jacqueline-fernandez/</guid>
      <description>इन दिनों बॉलीवुड एक्ट्रेस जैकलिन फर्नांडीज की कुछ तस्वीरें सोशल मीडिया पर खूब वायरल हो रही हैं। इनमें वह पोल डांस की प्रैक्टिस करती नजर आ रही हैं। दरअसल, उनकी अगली फिल्म &#39;रेस-3&#39; में उनका एक पोल डांस शामिल किया जाएगा। हालांकि, सिर्फ फिल्म के लिए या सलमान खान को इंप्रेस करने के लिए यह श्रीलंकाई ब्यूटी इतने पसीने नहीं बहा रही है। असलियत में इसके पीछे इससे भी बड़ा राज़ छिपा है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>थकान दूर करने के लिए भूलकर भी नहीं पीनी चाहिए चाय, वजह भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/despite-healthy-diet-and-active-lifestyle-this-is-why-you-feel-tired/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 10:50:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/despite-healthy-diet-and-active-lifestyle-this-is-why-you-feel-tired/</guid>
      <description>रात में अच्छी नींद लेने के बावजूद भी आपको दिन में थकान महसूस होती है? तो यह सेहत से संबंधित कई अन्य समस्याओं की तरफ इशारा करती है। थकान से मन उदास रहता है। किसी काम में मन नहीं लगता है। इस वजह से काम भी ठीक से नहीं होता। थकान होने की मुख्य वजहों को जान लें। पानी कम पीना 
पानी कम पीने से शरीर सुस्त पड़ जाता है, जिससे थकान महसूस होने लगती है। अधिक नमक युक्त पदार्थ के सेवन से शरीर की नमी तेजी से समाप्त होती है, जिससे शरीर में पानी की कमी होने लगती है। ऐसे में चाय या कॉफी पीने से बचना चाहिए वरना डिहाड्रेशन खतरनाक स्तर तक पहुंच सकती हैं। पानी के साथ-साथ हर्बल टी, नारियल पानी या फलों का जूस पिएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टैटू बनवाने के बाद आप नहीं कर सकते हैं यह काम, वर्ना चुकानी पड़ सकती है बड़ी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-these-harmful-effects-of-tatoo-before-you-plan-to-get-inked/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 10:27:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-these-harmful-effects-of-tatoo-before-you-plan-to-get-inked/</guid>
      <description>हाल ही में दिल्ली हाई कोर्ट ने भारतीय वायु सेना के उस फैसले को अपनी मंजूरी दी जिसके तहत टैटू बनवाने वाले शख्स की भर्ती नहीं की जाएगी। वैसे तो यह मामला सिर्फ सेना की भर्ती से जुड़ा है, लेकिन टैटू को लेकर इन दिनों मचे बवाल के बीच यह बात भी सामने आई है कि शरीर पर टैटू बनवाने से सेहत को भी नुकसान पहुंच सकता है।  एक नजर टैटू बनवाने से होने वाले नुकसान पर.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी के बाद इन वजहों से बढ़ता है महिलाओं का वजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-ithis-is-why-women-gain-weight-after-marriages-why-women-gain-weight-after-marriage/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2018 11:31:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-ithis-is-why-women-gain-weight-after-marriages-why-women-gain-weight-after-marriage/</guid>
      <description>सामान्य तौर पर महिलाओं में पुरुषों के मुकाबले फैट ज्यादा जमा होता है। पर देखा यह भी गया है कि शादी के बाद पुरुषों के मुकाबले महिलाओं का वजन ज्यादा तेजी से बढ़ता है। इसके पीछे तीन बड़ी वजहें हैं... हार्मोनल बदलाव
अगर कोई महिला 20 साल की है तो अगले पांच सालों में उसका वजन 11 किलो ग्राम तक बढ़ जाता है। वहीं इसी उम्र के पुरुष का वजन 13 किलोग्राम तक जाता है। आनुवांशिक दृष्टि से पुरुष या महिला के शरीर में एस्ट्रोजन, प्रोजेस्ट्रोन व टेस्टोस्टेरोन हार्मोनस का असंतुलन होता है जिससे वजन बढ़ता है। तनाव</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हेल्दी रहने के लिए देर तक सोना है फायदेमंद, सबूत भी देख लो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-how-waking-up-early-can-affect-your-health-badly/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 10:00:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-how-waking-up-early-can-affect-your-health-badly/</guid>
      <description>&#39;अर्ली टू बेड और अर्ली टू राइज मेक्स अ पर्सन हेल्दी, वेल्दी ऐंड वाइज।&#39; अंग्रेजी की यह कहावत बहुत पुरानी है। जिसका मतलब है कि जल्दी सोकर तड़के उठना बहुत फायदेमंद होता है। यह आदत इंसान को सेहतमंद, दौलतमंद और अक्लमंद बनाती है। एप्पल कंपनी के सीईओ टिम कुक सुबह पौने चार बजे उठते हैं। फिएट कंपनी के सीईओ सर्जियो मार्शियोन सुबह 3.30 बजे और मशहूर ब्रिटिश कारोबारी रिचर्ड ब्रैनसन सुबह पौने छह बजे उठ जाते हैं।  जाहिर है ये लोग बहुत कामयाब हैं। तो, क्या इनकी कामयाबी का राज सुबह उठने में छुपा है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योग नहीं कर सकते तो साइकिल चलाना शुरू कर दीजिए, बीमारियों को भूल जाएंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-benefits-of-cycling-will-encourage-you-to-use-cycle-for-excercise/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 10:27:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-benefits-of-cycling-will-encourage-you-to-use-cycle-for-excercise/</guid>
      <description>कोई हमें साइकिल चलाने के लिए कहता है, तो हम साइकिल शब्द सुनकर हंस देते हैं और साइकिल को छोटी चीज समझकर नजर अंदाज करते हैं। लेकिन महंगी कार या बाइक के मुकाबले, साइकिल चलाना सेहत के लिए ज्यादा फायदेमंद है। कार या बाइक शरीर को बीमार करती है, साइकिल की सवारी सेहतमंद बनाए रखती है।   शोध कहता है   यूनिवर्सिटी ऑफ कैलिफोर्निया का एक शोध कहता है कि साइकिल चलाना आसान व्यायाम है। साइकिल चलाने से शारीरिक श्रम करना पड़ता है, जिससे शरीर में पसीना आता है और हानिकारक तत्व शरीर से बाहर निकलते हैं। यह वजन कम करने का भी सबसे अच्छा तरीका है। शोधकर्ताओं का कहना है कि जिन लोगों को डायबिटीज की समस्या है, उन्हें रोजाना आधा घंटा साइकिल चलानी चाहिए। इससे वजन कंट्रोल होता है। साइकिल चलाने से इंसुलिन बनाने वाले सेल्‍स अधिक सक्रिय होते हैं। शरीर रहेगा फिट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्लड सेल्स से जुड़ी ये अहम बातें हर किसी को पता होनी चाहिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/things-you-should-know-about-blood-cells-and-bone-marraow/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 14:11:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/things-you-should-know-about-blood-cells-and-bone-marraow/</guid>
      <description>रक्त के लाल कण, श्वेत कण और बिंबाणुओं की त्रिवेणी का उद्गम स्रोत लाल अस्थि मज्जा (बोन मैरो) होती है। जैसे टकसाल और रक्षा उपकरणों की फैक्ट्रियां सुरक्षा कवच से घिरी होती हैं, उसी प्रकार रक्त कणों की टकसाल, लाल मज्जा, हड्डियों के कवच में स्थित होती हैं। हड्डियां अंदर से पोली होती हैं, हाथ-पांव की लंबी हड्डियों के शिरों, कूल्हे की चपटी हड्डी, पसलियों और स्टरनम के अंदर जालीनुमा भाग में लाल अस्थि मज्जा होती है। रक्त कणों की निर्माणशाला। डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हेडफोन के इस्तेमाल से जुड़ी ये बात आपको कोई नहीं बताएगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/harmful-effects-of-using-earphone-daily/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 12:21:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/harmful-effects-of-using-earphone-daily/</guid>
      <description>आजकल दिन-प्रतिदिन ईयरफोन का इस्तेमाल युवाओं में बढ़ता जा रहा है। संगीत सुनना अच्छी बात है। इससे मानसिक रूप से शांति मिलती है, लेकिन लगातार कान में ईयरफोन लगाकर तेज आवाज में गाने सुनना, कान के साथ-साथ दिमाग की सेहत के लिए भी ठीक नहीं है।  कम होती है सुनने की क्षमता
यदि आप ईयरफोन पर तेज आवाज में लगातार गाने सुनते हैं, तो इससे सुनने की क्षमता धीरे-धीरे प्रभावित होने लगती है। ध्वनि हवा में कंपन से पैदा होती है। जब कंपन कान के पर्दों पर पड़ती है, तो हमें कुछ भी सुनाई नहीं देता है। हेडफोन पर तेज आवाज में गाना सुनने से कान के पर्दों पर लगातार तेज आघात होता है, जिससे बाहर की आवाज सुनाई नहीं देती। इससे दिमाग तेज आघात को सहने की क्षमता विकसित कर लेता है। ऐसे में धीमे आघात को दिमाग पढ़ नहीं पाता। इससे सामान्य आवाज को सुनने में परेशानी होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस शख्स ने दो महीने में घटाया 18 किलो वजन, क्रैश डाइटिंग नहीं, ऐसे हुआ चमत्कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-jitesh-gera-lost-18-kilograms-weight-without-any-crash-dieting/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 10:25:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-jitesh-gera-lost-18-kilograms-weight-without-any-crash-dieting/</guid>
      <description>मल्टी नेशनल कंपनी में काम करने वाले जितेश गेरा का वजन 90 किलो हुआ करता था। आज उनकी बॉडी देखकर पुरानी तस्वीरें झूठी लगती हैं। बिना क्रैश डाइटिंग किए इन्होंने सिर्फ दो महीनों में 18 किलो वजन घटा लिया। एक इंटरव्यू में उन्होंने अपनी फिटनेस रिजीम और डाइट का खुलासा किया है&amp;hellip; हफ्ते में सिर्फ 4 दिन जिम
वैसे तो जितेश ने दो महीने में 18 किलो वेट कम कर लिया था। लेकिन एब्स और बाइसेप्स बनाने में उन्हें 10 महीने लग गए। &amp;lsquo;टाइम्स ऑफ इंडिया&amp;rsquo; में छपी खबर के अनुसार, जितेश हफ्ते के सिर्फ चार दिन जिम जाकर वर्जिश करते थे। अन्य दो दिन वह शरीर को रिकवर करने के लिए आराम देते थे। इस दौरान वह वेटलिफ्टिंग, कार्डियो, एब्स और क्रॉस फिट एक्सरसाइज करते थे। जितेश हर छह से आठ हफ्तों में अपना वर्कआउट प्लान बदलते रहते थे। डाइट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ड्रिंक करते समय ये पांच चीजें कतई ना खाएं, जहर बन जाएंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-eat-these-five-food-items-while-drinking-alcohol/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 13:28:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-eat-these-five-food-items-while-drinking-alcohol/</guid>
      <description>चिप्स अगर आप शराब के साथ चिप्स या नाचोज खाने के शौकीन हैं तो सावधान हो जाइये। दरअसल, तली-भुनी चीजें खाने से प्यास ज्यादा लगती है। इस चक्कर में लोग ज्यादा अल्कोहल का सेवन कर लेते हैं।   क्या खाएं: इससे बचने के लिए बेक्ड चीजें, पॉपकॉर्न या चिकेन सैंडविच खा सकते हैं। डेयरी प्रोडक्ट्स
कुछ लोग शराब के साथ पनीर या चीज़ गटक लेते हैं। यह नुकसानदायक है। हो सके तो पिज्जा या पास्ता भी शराब के साथ नहीं खाना चाहिए क्योंकि इनमें भारी मात्रा में चीज़ डाली जाती है। दरअसल, दूध से बनी चीजों में प्रोटीन की मात्रा ज्यादा होती है। अगर शराब के साथ इनका सेवन करेंगे तो पचाने में बहुत मुश्किल होगी। ऐसा करने से पेट में जलन, एसिडिटी यहां तक कि उल्टियां भी हो सकती हैं। को फ्राइड मूंगफली और काजू</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेग्नेंट महिलाओं को भारत के इन शहरों में नहीं देना चाहिए बच्चे को जन्म, वजह भी जान लो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-air-pollution-affects-women-and-foetus-during-pregnancy/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 11:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-how-air-pollution-affects-women-and-foetus-during-pregnancy/</guid>
      <description>प्रदूषण की वजह से सेहत संबधी कई समस्याएं होती हैं। इस पर कई शोध भी हुए हैं। हाल ही में हुए एक शोध के मुताबिक, प्रेग्नेंसी के दौरान यदि महिलाएं प्रदूषण की चपेट में आती हैं, तो उनके बच्चे कम वजन के पैदा होते हैं। इस अध्ययन को इंडियन काउंसिल मेडिकल रिसर्च द्वारा किया गया है। इस अध्ययन के लिए तमिलनाडु के शहरी और ग्रामीण इलाकों की 1,285 गर्भवती महिलाओं को चुना गया था। अध्ययन बताता है कि प्रदूषण के प्रभाव से नवजात शिशु के वजन में कमी होती है। अध्ययन की प्रमुख कल्पना बालकृष्णनन कहती हैं, &amp;lsquo;भारत में यह बहुत ही आम है, जो कि वायु में बढ़ते प्रदूषण के कारण होता है। नवजात शिशुओं में कम वजन होना स्वास्थ्य के लिहाज से बहुत ही गंभीर मामला है और यह नवजात शिशु के स्वास्थ्य पर खराब असर डालता है।  अध्ययन के नतीजे वायु की गुणवत्ता को तुरंत सुधारने की आवश्यकता पर बल देते हैं ताकि गर्भवती महिलाओं और नवजात शिशुओं को इसके प्रभावों से बचाया जा सके।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सावधान! इन 6 काम को करने से घट सकती है मर्दानगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-habits-of-men-which-reduce-their-sperm-count/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-habits-of-men-which-reduce-their-sperm-count/</guid>
      <description>जाने-अनजाने पुरुष ऐसे काम कर जाते हैं जिसका उनके स्पर्म काउंट पर बुरा असर पड़ता है। तनाव और असंतुलित लाइफस्टाइल का बुरा असर दिमाग पर तो होता ही है, पुरुषों का स्वास्थ भी बिगड़ता है। एक नजर उन काम पर जिन्हें करने से होता है मर्दानगी कम होने का खतरा...  लेटकर टीवी देखना
पड़े पड़े टीवी देखते रहते हैं तो इस आदत को छोड़ दीजिए। यह मोटापा बढ़ाता है और मोटापे से स्पर्म काउंट घटता है। शोध कहता है कि जो पुरुष टीवी देखने के बजाए नियमित कसरत करते हैं उनका पौरुष बढ़ता है। सनस्क्रीन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया के सबसे Strong बच्चे जिन्हें देखकर आपको भी मिलेगा अपना फिटनेस गोल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebhqpz/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 12:16:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebhqpz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए दिमाग के उस हिस्से के बारे में, जिसे शारीरिक कंप्यूटर का CPU कहते हैं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-part-of-the-brain-which-is-known-as-cpu/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 09:56:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-part-of-the-brain-which-is-known-as-cpu/</guid>
      <description>डॉ. गोपाल कालरा के मुताबिक, कंप्यूटर का सेंट्रल प्रोसेसिंग यूनिट (सीपीयू) होता है, वैसे ही आपके मस्तिष्क का एक छोटा भाग &amp;lsquo;सेरीबेलम&amp;rsquo; होता है, जो प्रकृति निर्मित एक विलक्षण सीपीयू का काम करता है। सेरीबेलम में सूक्ष्मदर्शी यंत्र से देखने पर एक्सोंस और डेंड्राइट्स के इलेक्ट्रॉन सर्किट का जाल नजर आता है।  सी.पी.यू. में सिलिकोन की माइक्रो चिप्स होती हैं, वैसी ही सेरीबेलम की हर कोशिका होती है। इसमें प्रकृति द्वारा इलेक्ट्रॉन सर्किट अंकित करोड़ों ऐसी कोशिका चिप्स होती हैं। सी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर भूख नहीं लगती तो ये खबर जरूर पढ़ें, खतरनाक बीमारी से बच जाओगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-dont-feel-hungry-then-must-read-this-news/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 13:19:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-dont-feel-hungry-then-must-read-this-news/</guid>
      <description>कुछ दिनों से आपको भूख कम लग रही है? पसंदीदा खाना आपके सामने रखा हुआ है, लेकिन खाने की इच्छा नहीं होती, तो भूख न लगने की इस समस्या को नजरअंदाज करना ठीक नहीं। डाइटिशियन हिमांशी शर्मा का कहना है कि यदि भूख न लगने की स्थिति कुछ हफ्तों से ज्यादा रहती है, तो इससे &amp;lsquo;एनोरेक्सिया नर्वोसा&amp;rsquo; हो सकता है। भूख न लगने की समस्या आमतौर पर अस्‍थायी होता है।  ऐसा कई बार चिंता, तनाव के कारण भी होता है। साथ ही मेडिकल समस्‍याएं जैसे बैक्‍टीरियल संक्रमण, लिवर की समस्‍या, हेपेटाइटिस, डिमेंशिया आदि भी भूख में कमी का कारण होती हैं। उच्च कैलोरी ड्रिंक पिएं- जिन लोगों को वास्तव में भूख नहीं लगती है, वे अपनी ऊर्जा स्तर बरकरार रखने के लिए हाई कैलोरी ड्रिंक पिएं। उच्च कैलोरी प्राप्त करने के लिए प्रोटीन से समृद्ध पेय पदार्थों को चुनें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लिफ्ट का नहीं करोगे इस्तेमाल तो बढ़ापे में होगा फायदा, किसी को नहीं पता ये सीक्रेट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-stair-climbing-helps-you-in-your-old-age/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 10:14:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-stair-climbing-helps-you-in-your-old-age/</guid>
      <description>आपको भी अभी तक‌ यही लग रहा होगा कि यहां बात वजन घटाने की हो रही है, क्योंकि सीढ़ियां चढ़ना वेट लॉस के हिसाब से एक अच्छी एक्सरसाइज मानी जाती है। लेकिन यहां आपको सीढ़ी चढ़ने से जुड़ा वो फायदा बता रहे हैं जो शायद आपको पता नहीं।   इसीलिए आज से ही घर या दफ्तर में सीढ़ियों के बजाय लिफ्ट का प्रयोग अधिक करते हैं तो अब इस आलस को छोड़िए और रुटीन में सीढ़ियों को शामिल कर लीजिए। जानिए, सीढ़ियों पर चढ़ना आपकी सेहत के लिए क्यों फायदेमंद हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;बहुबली&#39; को धूल चटाने के लिए खुद को इस तरह तैयार कर रहे हैं नील नितिन मुकेश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bollywood-actor-neil-nitin-mukesh-fitness-routine/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 13:06:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bollywood-actor-neil-nitin-mukesh-fitness-routine/</guid>
      <description>फिल्म इंडस्ट्री में नील नितिन मुकेश को &#39;चोर बॉडी&#39; वाला एक्टर कहा जाता है। अगर वह फुल स्लीव वाली शर्ट पहनें तो उनकी मसल नहीं दिखेगी। वहीं दूसरे पल अगर वह सिर्फ गंजी/बनियान पहनकर खड़े हो जाएं तो उनके डोले-शोले देख आखों पर यकीन करना मुश्किल हो जाएगा। ऐसे शरीर की वजह से वह लगभग हर तरह के रोल में फिट हो जाते हैं लेकिन इन दिनों वह अपनी फिल्म &#39;साहो&#39; के लिए खुद को अलग तरीके से तैयार कर रहे हैं। फिल्म साहो में नील नितिन मुकेश निगेटिव रोल में नजर आएंगे। जाहिर है फिल्म के हीरो &#39;बाहुबली&#39; प्रभास के साथ उनके फाइट सीन भी देखने को मिलेगी। प्रभास के टक्कर का दिखने के लिए नील नितिन मुकेश नियमित रूप से जिम में जाकर अपनी कद-काठी रोल के हिसाब से ढालने के लिए जमकर पसीने बहा रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है दीपिका पादुकोण के सेक्सी लेग्स का राज़, सामने आया उनका जिम वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/watch-deepika-padukone-doing-forward-lunges-in-gym/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 09:10:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/watch-deepika-padukone-doing-forward-lunges-in-gym/</guid>
      <description>दीपिका पादुकोण जैसा सुडौल फिगर हर लड़की पाना चाहती है। इन दिनों उनका एक एक्सरसाइज करते हुए वीडियो सोशल मीडिया पर चर्चाओं का केंद्र बना है जिसमें वह फॉर्वर्ड लंजेस करती नजर आ रही हैं।  दीपिका पादुकोण की फिटनेस ट्रेनर यास्मिन कराचीवाली ने सोशल मीडिया पर यह वीडियो पोस्ट किया है जिसमें वह वुंडा चेयर के सहारे वर्जिश करती दिख रही हैं।   A post shared by (@yasminkarachiwala) on Jan 11, 2018 at 5:43am PST</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपनी हेल्थ से जुड़ी ये तीन गलतफहमियां आप भी तो नहीं पाल रहे, देखें सबूत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/three-myths-about-health-busted-in-recent-research/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 09:34:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/three-myths-about-health-busted-in-recent-research/</guid>
      <description>कितना कारगर है कैल्शियम सप्लिमेंट? अधिक उम्र के लोगों को आमतौर पर हड्डियों के कमजोर होने या टूटने से बचाने के लिए कैल्शियम और विटामिन डी सप्लीमेंट लेने की सलाह दी जाती है। मगर एक अध्ययन में दावा किया गया है कि ये सप्लीमेंट बुजुर्गों को हड्डियों के टूटने से बचाव में कारगर नहीं हो सकते हैं। इस अध्ययन के लिए 2006 से प्रकाशित सभी अध्ययनों का विश्लेषण किया गया था। कई वर्षों के मेडिकल लिटरेचर का बारीकी से अध्ययन करने के बाद अध्ययनकर्ता इस निष्कर्ष पर पहुंचे कि हड्डियों के फ्रैक्चर को ठीक करने के लिए कैल्शियम और विटामिन डी की दवाओं का कोई असर नहीं होता है।  कैल्शियम सप्लीमेंट्स के सेवन से जुड़ा यह निष्कर्ष चीन में 50 साल से अधिक उम्र वाले 51,145 लोगों पर किए गए अध्ययन के आधार पर निकाला गया है। इस उम्र के लोगों में हड्डियों के फ्रैक्चर होने की समस्या आम रहती है। अध्ययनकर्ताओं ने माना कि इस बात की संभावना है कि जो लोग नर्सिंग होम्स या अन्य अस्पतालों में अपना इलाज करा रहे हैं, उन्हें कैल्शियम और विटामिन डी की दवाइयां उपयोगी हों। प्रेग्नेंसी में एंटी-एजिंग क्रीम नहीं!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>45 की उम्र में भी बड़े अच्छे लगते हैं साक्षी के तेवर, बिना जिम जाए ऐसे मेनटेन करती हैं खूबसूरती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/film-dangal-fame-actress-sakshi-tanwar-fitness-regime/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:19:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/film-dangal-fame-actress-sakshi-tanwar-fitness-regime/</guid>
      <description>टीवी सीरियल कहानी &#39;घर घर की&#39; और &#39;बड़े अच्छे लगते हैं&#39; में काम करके लोगों के दिलों में जगह बना चुकीं एक्ट्रेस साक्षी तंवर फिल्म &#39;दंगल&#39; के बाद &#39;मोहल्ला अस्सी&#39; के जरिए लोगों के दिमाग पर जादू करने के लिए जी-जान से जुटी हैं। 45 बरस की हो चुकीं साक्षी आज भी वैसी ही दिखती हैं जैसी साल 2000 में &#39;पार्वती&#39; के किरदार में दिखती थीं।  इतने सालों बाद भी उन्होंने अपनी खूबसूरती, ऊर्जा और फिटनेस बरकरार रखी है, वो भी बिना जिम गए। फिटनेस मंत्र</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तनाव, डिप्रेशन और इनसोमनिया का इलाज अब होम्योपैथी में  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/treatment-of-angiabetes-depression-and-insomnia-is-now-in-homeopathy/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 10:45:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/treatment-of-angiabetes-depression-and-insomnia-is-now-in-homeopathy/</guid>
      <description>ऑफिस में दिन की जल्दी शुरुआत, रात भर ईमेल चेक करना हो या सोशल मीडिया के अपडेट देखना, देर रात तक टीवी शो देखना हो या पसंदीदा फिल्म, यह सब करके फिर सुबह हम वापस थक कर काम पर आते हैं। हम अपने रोजमर्रा के कामों में इतने व्यस्त हैं कि नींद हमें एक लग्जरी लगती है - आजकल एक अच्छी नींद के लिए हम वीकेंड तक का इंतजार करते है। हम कोशिश करते हैं की हमारा शरीर इस तरह काम करे की अगले वीकेंड तक हम नींद को धक्का दे सकें। लेकिन दुर्भाग्य से नींद इस तरह काम नहीं करती।  अनिद्रा (नींद की अक्षमता) जिसे अंग्रेज़ी में इनसोमनिया कहते है, एक प्रकार का नींद का विकार है जिसमें एक व्यक्ति को नींद या सोने में परेशानी होती है। हमारी जीवनशैली के दबावों के कारण आज के युवाओं के बीच आमतौर पर अनिद्रा विकार पाया जा रहा है। नींद की कमी हमें विभिन्न रोग जैसे अवसाद, चिंता, उच्च रक्तचाप आदि की ओर अग्रसर करती है। हम अक्सर डॉक्टरों से एंटी डिप्रेसेंट या सेडेटिव की मांग करते हैं, जिससे हमें शांति मिले।  यह सेडेटिव हमें अपना आदी बना देते हैं और बदले में हमारे स्वास्थ्य पर बुरे और प्रतिकूल प्रभावों जैसे कि वजन बढ़ना, स्लीप एपनिया, कमजोर याददाश्त, बदलते व्यवहार, थकान, कम से कम कामेच्छा आदि का असर शुरू हो जाता है। सिर्फ दवाएं हमारी इन परेशानियों का निदान नहीं है। हमें अपने जीवन को इन तनाव और परेशानियों से दूर करने और गतिशील जीवन शैली पाने के लिए कुछ प्राकृतिक तरीके तलाशने पड़ते हैं।  जैसा की हम सब जानते हैं हमारे मानसिक स्वास्थ्य पर नींद के शक्तिशाली प्रभावों को नजरअंदाज नहीं किया जा सकता है। लेकिन सही उपचार हम लोगों को मन की शांति देने में मदद कर सकते हैं - जो कि रात की शांतिपूर्ण नींद के साथ संभव है। ऐसा ही एक उपचार हैसलेब होम्योपैथी ने कठिन परिश्रम के बाद निकाल लिया है। जी हां, लोग अक्सर नींद की बीमारी से पीड़ित रहते हैं, यह यात्रा गतिहीन जीवन शैली के कारण नींद की कमी से शुरू होती है। कई उपचार, दवाइयों और निराशा के बाद भी अनिद्रा का निदान नहीं हो पाता है। लेकिन होम्योपैथी में हैसलेब नर्वो कॉम ड्रॉप्स NERVOCALM DROPS नाम की दवा ने शांतिपूर्ण रात की नींद के साथ मन की शांति और बिल्कुल सामान्य और स्वस्थ जीवन का आनंद प्रदान किया है।     यह दवा उन लोगों के लिए वरदान साबित हुई है जिन्होंने अपने जीवन में किसी नशे की लत के बिना एक स्वस्थ और सामान्य जीवन जीने का संकल्प लिया है।  नर्वो कॉम ड्रॉप्स के बारे में अधिक जानकारी नीचे दी गयी है: नर्वो कॉम ड्रॉप्स (स्लीप स्टिमुलेटर) NERVOCALM DROPS (SLEEP STIMULATOR) कम्पोजीशन : Avena Sat 1x, Coffea 3x, Ignatia 3x, Zincum Met 3x, Valeriana 3x.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर लेते हैं ऐसी डाइट तो जल्द बदल लें, वरना शुगर की बीमारी होना तय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-not-taking-good-diet-then-sugar-disease-decides-to-be/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 14:19:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-not-taking-good-diet-then-sugar-disease-decides-to-be/</guid>
      <description>आपने कभी के बारे में सुना है? कैटोजेनिक डाइट वह होता है, जिसमें कार्बोहाइड्रेट युक्त शामिल नहीं होते हैं। सीनियर न्यूट्रीशनिस्ट अंशुल जयभारत कहती हैं कि शरीर को कार्बोहाइड्रेट और विटामिन्स प्रदान करने वाली डाइट, जैसे- रोटी, चावल, आलू, फल आदि को पूरी तरह से हटा दिया जाता है।  इनसे शरीर को सामान्य शुगर की प्राप्ति होती है। कैटोजेनिक डाइट प्रोटीन और वसा के इर्द-गिर्द काम करती है। यह डाइट भारतीय डाइट नहीं है। इसमें चीज, बटर, अंडा, नट्स आदि शामिल होते हैं। जब शरीर को पर्याप्त मात्रा में ऊर्जा नहीं मिल पाती है, तो हमारा शरीर कार्बोहाइड्रेट्स से ही अतिरिक्त ऊर्जा प्राप्त करता है। कुछ मेडिकल परिस्थितियां होती हैं, जैसे मिर्गी आना, दिमाग से संबंधित कोई परेशानी आदि में इस डाइट को लेने की सलाह दी जाती है। इसे सिर्फ चिकित्सकीय सलाह पर ही लेना चाहिए। केटोजेनिक डाइट में वसा अधिक और बहुत ही कम मात्रा में कार्बोहाइड्रेट पाया जाता है। शरीर में ग्लूकोज ऊर्जा का मुख्य स्रोत नहीं है। इस कारण से शरीर ऊर्जा बनाने के लिए संग्रहित वसा को जलाना शुरू कर देता है। अंततः यह शरीर की कई मांसपेशियों को नुकसान पहुंचाती है। रोटी और चावल कार्बोहाइड्रेट्स से समृद्ध होता है, जिससे हमें पर्याप्त मात्रा में ऊर्जा की प्राप्ति होती है। यदि हम खराब वसा और प्रोटीन वाले खाद्य पदार्थों का सेवन करते हैं, तो उबकाई की समस्या हो सकती है। छोटी आंत में इनका पाचन काफी जटिल हो जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>44 की उम्र में 24 का जोश, ऋतिक की फिटनेस के 5 बड़े राज़ उड़ा देंगे होश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-big-secrets-of-bollywood-actor-hrithik-roshan-fitness/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 12:43:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-big-secrets-of-bollywood-actor-hrithik-roshan-fitness/</guid>
      <description>ऋतिक रौशन का नाम सुनते ही एक फिट और एनर्जी से भरे शख्स का ख्याल जेहन में आता है। उनके तराशे हुए शरीर और एनर्जी लेवल को देखकर यकीन करना मुश्किल है कि उनकी उम्र 40 के पार है। दो बच्चों के पिता ऋतिक को ऐसी फिट बॉडी पाने के लिए खूब पसीने बहाने पड़े हैं। आज भी वह अपनी फिटनेस रूटीन में कोई कोताही नहीं बरतते।   एक नजर उनकी डाइट और फिटनेस रिजीम पर&amp;hellip; फिटनेस मंत्र</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खूबसूरती और फिटनेस का जबरदस्त पैकेज है ये बॉलीवुड एक्ट्रेस, जानें उनकी टोन्ड फिगर का सीक्रेट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/fitness-routine-of-bollywood-actress-disha-patani/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 14:25:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/fitness-routine-of-bollywood-actress-disha-patani/</guid>
      <description>पिछले कई दिनों से बॉलीवुड एक्ट्रेस दिशा पाटनी की यह तस्वीरें सोशल मीडिया पर तहलका मचा रही है। समंदर किनारे छुट्टयां मनाते वक्त ली गईं उनकी इन तस्वीरों को देख हर कोई उनकी टोन्ड फिगर की तारीफें कर रहा है। इसी बहाने हमने भी उनकी फिटनेस रूटीन पता लगाने की कोशिश की, जिसके बाद कई दिलचस्प बातें पता चलीं।  आगे की स्लाइड्स में जानें दिशा पाटनी लेती हैं कैसी डाइट और करती हैं कौन-कौन सी एक्सरसाइज&amp;hellip; स्क्वेयर डांसिंग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाथरूम में आप भी करते हैं ये काम तो हो जाएं सावधान, वर्ना बाद में होगा पछतावा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-do-these-things-while-taking-bath/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 11:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-do-these-things-while-taking-bath/</guid>
      <description>शरीर की गंदगी साफ करने और ताजगी का एक ही तरीका है शावर लेना। सर्दी हो या गर्मी, सेहतमंद रहने के लिए हर रोज नहाना जरूरी है। लेकिन कहा जाता है कि &amp;lsquo;अति सर्वत्र वर्जयेत&amp;rsquo; यानी किसी भी काम को हद से ज्यादा करना हानिकारक हो सकता है।  इसलिए भले ही आपको नहाना बहुत पसंद है, लेकिन ज्यादा देर तक पानी में रहने से बचना चाहिए। देरी तक नहाने से बॉडी की नमी कम होती है। हो सके तो दस-पंद्रह मिनट में नहाने का काम निबटा लें। कई लोग सिर्फ सर्दियों में ही नहीं बल्कि गर्मी में भी गर्म पानी से नहाते हैं। हालांकि इस बात का ख्याल रखना चाहिए कि त्नचा पर गर्म पानी पड़ने से नैचुरल ऑयल के कम होने का डर रहता है। इसलिए संभव हो तो हल्के गुनगुने पानी से नहाएं।  यह मान्यता आम है कि जिस साबुन से ज्यादा झाग होता है, शरीर की सफाई के लिए वहीं बेस्ट है। सच्चाई ये है कि यह सोच बिलकुल गलत है। स्किन एक्सपर्ट्स के अनुसार, ऐसे साबुन का इस्तेमाल करना चाहिए जिनसे कम से कम झाग निकले।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस या घर में बैठने के तरीके भी पहुंचाते हैं नुकसान, जरूर बरतें ये सावधानियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-sitting-in-one-place-for-a-long-time-can-make-you-sick/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 11:35:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-sitting-in-one-place-for-a-long-time-can-make-you-sick/</guid>
      <description>ऑफिस या घर में आप कितनी देर, किस तरीके से बैठते हैं? शायद कभी गौर नहीं किया होगा। लगातार बैठे रहने से जोड़ों में दर्द व हड्डी संबंधी बीमारी हो सकती है। ज्यादातर लोगों की शिकायत होती है कि उनकी जीवनशैली और खानपान सही है, फिर भी कमर दर्द बना रहता है। चलने-फिरने में परेशानी होती है। यह समस्या लंबे समय तक बैठे रहने के कारण होती है। कई बार तो मरीज को सर्जरी तक की जरूरत पड़ जाती है। कंप्यूटर पर काम करते हुए बरतें सावधानी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तनाव दूर करना है तो ये तीन तरकीब अपनाएं, शर्तीय सफलता मिलेगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-overcome-from-stress-adopt-these-three-tricks-you-will-definitely-get-success/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 18:48:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-overcome-from-stress-adopt-these-three-tricks-you-will-definitely-get-success/</guid>
      <description>पहले विचार पर ध्यान देना। फिर सांस प्रक्रिया को जानना। और आखिर में अपनी भावनाओं को समझना। तनाव मुक्ति के लिए ध्यान की ये तकनीक बहुत कारगर है। हर दिन 6 से 8 घंटे की नींद चाहिए। रोजाना की डाइट में ताजी सब्जियां और फल शामिल हों। एक्सरसाइज के साथ-साथ कम-से-कम एक घंटे का ध्यान भी जरूरी है।  मानसिक और शारीरिक सेहत के लिए इतने सारे टर्म एंड कंडीशंस। इसी को कहते हैं आदर्श जीवनशैली। मगर ऐसा करना क्या हर किसी के लिए संभव है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन फूड आइटम्स को दवा समझने की भूल मत करें, नुकसान में रहोगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-misguide-yourself-by-comparing-probiotic-food-with-medicines/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 14:09:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-misguide-yourself-by-comparing-probiotic-food-with-medicines/</guid>
      <description>प्रोबायोटिक के नाम पर बाजार में कई तरह के फूड आइटम्‍स आ चुके हैं। कुछ लोग उसे दवा समझने की भूल करते हैं। दरअसल, प्रोबायोटिक वह सूक्ष्मजीवी हैं, जो स्वास्थ्य को लाभ प्रदान करने वाले माने जाते हैं। प्रोबायोटिक हमारी आंत में रहने वाले गुड बैक्टीरिया हैं, जो भोजन को पचाने, कोलेस्ट्रॉल के स्तर को घटाने, पोषक तत्वों को सोखने और रोग प्रतिरोधक क्षमता को बढ़ाने में मददगार साबित होते हैं।  आपकी त्वचा की ऊपरी सतह से लेकर आपके पेट के अंदर तक में लाखों की संख्या में बैक्टीरिया सेल्स पाए जाते हैं। अध्ययनों में इस बात का पता चला है कि जब ये बैक्टीरियां एंटी-बायोटिक्स लेने के कारण बाहर निकलने की कोशिश करते हैं, तब प्रोबायोटिक्स उसे रिस्टोर करने में मदद करते हैं। डेयरी उत्पाद जैसे दही और छाछ प्रोबायोटिक के अच्छे स्त्रोत हैं। साथ ही ये खमीरयुक्त खाद्य पदार्थों में भी मिलते हैं। इडली, डोसा, ढोकला और उत्तपम भी प्रोबायोटिक के अच्छे स्त्रोत होते हैं। खमीर करके बनाया गया बंदगोभी का अचार, टोफू, सोया भी प्रोबायोटिक के अच्छे स्रोत होते हैं। ये खाद्य पदार्थ कैल्शियम को पचाने में मदद करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिम जाने की जरूरत नहीं, अगर ये 3 आदतें बदल जाएं तो हर मर्द बन जाएगा फौलाद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-these-three-bad-habits-can-make-you-fit-and-strong/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 18:03:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-these-three-bad-habits-can-make-you-fit-and-strong/</guid>
      <description>लड़के अच्छी फिटनेस पाने के लिए जिम में कई घंटों पसीना बहाते हैं लेकिन क्या आप जानते हैं महज अपनी 3 गंदी आदतों से तौबा करके भी वो ये फिटनेस पा सकते हैं। आइए जानते हैं पुरुषों की कौन सी हैं वो 3 गंदी आदतें।   पढ़ें- नशा
किसी भी तरह का नशा आपके शरीर को अंदर से खोखला बनाता है। शोध की मानें तो नशा करने वाले लोगों का शरीर वक्त के साथ कमजोर और पतला लगने लगता है। माना जाता है कि नशा करने की वजह से व्यक्ति के शरीर का विकास भी ढंग से नहीं हो पाता। चिंता</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जितने पैसे आप जिम की फीस में बहा देते हैं, उतने में तो घर पर ही खुल जाएगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-set-up-your-own-home-gym-for-less-than-gym-fees/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 10:10:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-set-up-your-own-home-gym-for-less-than-gym-fees/</guid>
      <description>आजकल हर कोई खुद को फिट रखने के लिए जिम की ओर रूख कर रहा है, लेकिन इनमें से अधिकतर लोग बजट बिगड़ने को और समय की कमी के चलते लंबे समय तक जिम नहीं जा पाते। बजट बिगड़े भी क्यों न, जिम की एक महीने की फीस ही एक हजार से ज्यादा होती है। अगर आप भी इन वजह से जिम नहीं जा पा रहे हैं तो हम जिम को आपके घर पर ही ला देते हैं और वो भी काफी कम बजट। इस जिम को घर पर बनाने में आपकी जेब से सिर्फ उतना ही पैसा निकलेगा, जितना आप तीन से चार महीने के लिए जिम में दे देते हैं। खास बात ये है कि यहां पर कभी भी समय निकालकर आ सकते हैं।  कमरे से शुरू करें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंग तंत्र: शरीर के पावर हाऊस के बारे में कितना जानते हैं आप, यही रखता है जिंदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-in-details-that-why-mitochondria-is-the-powerhouse-of-the-cell/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 15:24:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-in-details-that-why-mitochondria-is-the-powerhouse-of-the-cell/</guid>
      <description>माइटोकोंड्रिया ( कोशिका का पावर हाउस) के बारे में विस्तार से बता रहे हैं डॉ. गोपाल काबरा। प्राणी की हर कोशिका (लाल रक्त कणों के अलावा) को जीवित रहने और कार्य करने की ऊर्जा पावर हाउस से मिलती है। इन पावर हाउस को &#39;माइटोकोंड्रिया&#39; कहते हैं। माइटोकोंड्रिया ऑक्सीजन जलाकर ऊर्जा उत्पन्न करते हैं। माइटोकोंड्रिया का अपना डी.एन.ए. होता है, जो प्राणी के अपने विशिष्ट डी.एन.ए (जो कोशिका के न्यूक्लियस में होती है) से भिन्न होता है। माइटोकोंड्रिया के डी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस आसन को करने से पेट की सारी समस्याएं होंगी दूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/0_4okowxhl/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 14:03:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/0_4okowxhl/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिप्रेशन में हैं तो करें इस आसन को, झटपट मिलेगा आराम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/0_h34b758p/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 14:03:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/0_h34b758p/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>न्यू ईयर पर हाथ ना मिलाएं- करें नमस्ते, पूरे साल होंगे ऐसे फायदे जो सोच भी नहीं सकते</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-newyear-know-about-the-magical-health-benefits-of-doing-namaste/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 11:55:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-newyear-know-about-the-magical-health-benefits-of-doing-namaste/</guid>
      <description>आपने अक्सर बड़े बुर्जुगों को घर आए मेहमानों और रिश्तेदारों को दोनों हाथ जोड़कर नमस्ते करते और करवाते देखा होगा। हालांकि ये अलग बात है कि बदलते वक्त के साथ आजकल लोग नमस्ते की जगह हैंड शेक करना ज्यादा पसंद करते हैं।  अगर आपके साथ भी कुछ ऐसा ही है तो यकीन मानिए नमस्ते करने के जादुई फायदे सुनकर न्यू ईयर पर हैंड शेक नहीं नमस्ते करने का ही रेजुलेशन लेंगे आप।   पढ़ें-  वैज्ञानिकों की मानें तो जब कोई व्यक्ति नमस्ते करने के लिए अपने दोनों हाथों को जोड़ता है तो उसकी उंगलियों के टिप पर दबाव बढ़ जाता है। उंगलियों की टिप की नसे व्यक्ति के कान, आंख और दिमाग की नसों के साथ जुड़ी होती हैं। जिसकी वजह से आपकी याददाश्त मजबूत होती है। नमस्ते करने का दूसरा बड़ा फायदा ये होता है कि जब आप नमस्ते करने के लिए आपने दोनों हाथों को जोड़ते हैं तो आपके हाथों के प्रेशर पॉइंट्स एक्टिव हो जाते हैं और सामने वाले व्यक्ति और उसे जुड़ी सारी जानकारी आपके दिमाग से आसानी से नहीं निकलती। नमस्ते करने का सबसे बड़ा फायदा ये होता है कि जब हम किसी को नमस्ते करने के लिए हाथों को अनहत चक्र के पास ले जाते हैं तो आपके शरीर से निकली हुई पॉजिटिव एनर्जी सामने वाले इंसान को मिलने लगती है। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>