<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>योग on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%97/</link>
    <description>Recent content in योग on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Nov 2017 08:56:52 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>रात में सोने से पहने न करें ये काम, हो सकते हैं ये 4 नुकसान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/drinking-too-much-water-before-sleeping-at-night-increase-the-risk-of-diseases/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 08:56:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/drinking-too-much-water-before-sleeping-at-night-increase-the-risk-of-diseases/</guid>
      <description>हमारा शरीर जितना एक्टिव दिन के समय रहता है उतना ही कम काम रात के समय करता है। अक्सर ऐसा देखा गया है कि लोग सोने से पहले ज्यादा पानी पीते हैं लेकिन क्या आपको पता है आपकी यही आदत आप पर भारी पड़ सकती है। तो चलिए आपको बताते हैं कि सोने से पहले ढेर सारा पानी पीने से क्या नुकसान होता है।  पढ़ें-  नींद होगी खराब</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खड़े होकर पानी पीना पड़ सकता है भारी, आज ही बदल लें तरीका </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-right-method-of-drinking-water/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2017 11:36:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-right-method-of-drinking-water/</guid>
      <description>खड़े होकर पानी पीना आपके लिए जानलेवा बन सकता है। इसकी एक नहीं बल्कि कई वजह हैं जिस वजह से डॉक्टर बैठकर पानी पीने की सलाह देते हैं। तो चलिए आपको बताते है कि आखिर खड़े होकर पानी क्यों नहीं पीना चाहिए।  पढे़ं- बढ़ सकता है किडनी रोग का खतरा
खड़े होकर पानी पीने से किडनी पर खराब असर पड़ता है। ऐसा इसलिए क्योंकि खड़े होकर पानी पीने से पानी बिना छने ही शरीर के अन्य भागों तक पहुंचता है। जिसकी वजह से मूत्राशय और रक्त में गंदगी जमने लगती है। पढ़ें- हो सकता है अर्थराइटिस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेगनेंसी में मछली खाना मां और गर्भस्थ शिशु के लिए फायदेमंद, अस्थमा से करता है बचाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eating-fish-during-pregnancy-prevent-fetus-from-asthma/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 13:51:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eating-fish-during-pregnancy-prevent-fetus-from-asthma/</guid>
      <description>एक अध्यन में पता चला है कि प्रेगनेंसी के दौरान मछली खाने से गर्भस्थ शिशु और मां दोनों को फायदा होता है। प्रेगनेंसी के दौरान मछली खाने वाली महिलाओं के गर्भस्थ शिशु का अस्थमा से बचाव होता है।   ये भी पढ़ें- ऐसा ही फिश ऑयल के सप्लिमेंट्स लेने वाली महिलाओं के मामले में भी देखने को मिलता है। गर्भावस्था में महिला को साल्मन, ट्राउट, ट्यूना मछलियों का सेवन करना चाहिए। ये मछलियां खासतौर पर फायदेमंद होती हैं। अमेरिका में यूनिवर्सिटी ऑफ साउथ फ्लोरिडा के शोधकर्ताओं ने दो अध्ययनों की समीक्षा की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>न छुएं शरीर के ये 5 हिस्से, हो सकते हैं बड़ी बीमारी के शिकार </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-touch-these-five-body-parts-otherwise-you-may-suffer-from-diseases/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 12:52:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-touch-these-five-body-parts-otherwise-you-may-suffer-from-diseases/</guid>
      <description>हमारे शरीर में कुछ बॉडी पार्ट्स ऐसे होते हैं जो काफी सेंसटिव होते है जैसे कि चेहरा, कान और नाक। अक्सर आपने लोगों को शरीर के इन हिस्सों को बार-बार छूते हुए देखा होगा। ऐसा करना आप पर भारी पड़ सकता है क्योंकि इनको बार-बार छूने से आप इंफेक्शन का खतरा बढ़ता है। तो चलिए आपको बताते हैं कि शरीर के किन पार्ट्स को बार-बार छूने से बचना चाहिए।  पढ़ें- आंख आंख हमारे शरीर के सबसे नाजुक हिस्सा होता है। अक्सर आपने डॉक्टर से कहते हुए सुना होगा कि आंखों को बार-बार हाथों से छूना नहीं चाहिए। ऐसा इसलिए क्योंकि काम करते वक्त इंसान कई चीजों को छूता है ऐसे में उन्हीं हाथों से आंख को छूने से इंफेक्शन का खतरा बढ़ जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सलमान खान की तरह सिक्स पैक बनाएं इस योगासन की मदद से </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-make-six-pack-abs-with-the-help-of-chakrapadasana/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 12:24:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-make-six-pack-abs-with-the-help-of-chakrapadasana/</guid>
      <description>अगर आप भी सलमान खान की तरह सिक्स पैक एब्स बनाने का सपना देखते हैं तो अब घर बैठे बिना जेब ढीली किए आपकी ये ख्वाहिश पूरी हो सकती हैं। जानिए कैसे  पढ़े-  घंटों जिम में वक्त और पैसा बहाने की जगह इस खास योगासन की मदद लीजिए। इसकी मदद से कुछ ही समय में आप घर बैठे अपने पसंदीदा सेलेब्स की तरह लोगों के सामने टशन मारते दिखाई देंगे। नियमित रूप से चक्रपादासन का अभ्यास करने से पेट और जांघ की चर्बी कम होने के साथ सिक्स पैक एब्‍स भी बनाएं जा सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कॉन्‍फिडेंस को दोगुना कर देगा ये योगासन, घर पर आजमाकर देखें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-your-fears-and-increase-self-confidence-with-the-help-of-vriksasana-or-tree-pose/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 16:07:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-your-fears-and-increase-self-confidence-with-the-help-of-vriksasana-or-tree-pose/</guid>
      <description>आपको भी अगर बात-बात पर डर लगता है या आत्मविश्वास की कमी फील होती है तो ये खास आसन आपकी मदद कर सकता है। आजमाकर देखिए।   पढ़ें-  वृक्षासन करने का तरीका-
वृक्षासन एकाग्रता और ध्यान बढ़ाने के लिए किया जाता है। इसे करने के लिए सबसे पहले सीधे खड़े हो जाएं। अब दोनों पैरों को एक दूसरे से कुछ दूरी पर रखें और हाथों को ऊपर उठाएं। इसे सीधा करके हथेलियों को आपस में मिला दें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अयंगर योगः शरीर के भीतरी ट्रैफिक जाम से बचाता है ऊर्ध्व बद्धअंगुलियासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-urdhva-baddhaguliyasana-helps-to-protects-the-inner-traffic-of-the-body/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 10:31:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-urdhva-baddhaguliyasana-helps-to-protects-the-inner-traffic-of-the-body/</guid>
      <description>आज के दौर में जब कभी हम किसी मुलाकात के लिए लेट हो जाते हैं तो इसका सारा दोष ट्रैफिक पर मढ़ना काफी आसान होता है। हालांकि ये बहाना कई बार सच भी होता है और कई बार इसे किसी परेशानी से बचने के लिए एक अच्छे विकल्प की तरह भी प्रयोग किया जाता है। देखा जाए तो दुनिया के सभी शहरों में यातायात एक बड़ी समस्या है। बेहतर सड़कों, एक्सप्रेस वे, बहु-लेन राजमार्गों ने यातायात को आसान तो बनाया है बावजूद इसके कई बार कुछ ऐसे जंक्शन होते हैं जहां व्यक्ति अटक जाता है।  ये जंक्शन टोल बूथ, यातायात सिग्नल या संकरी सड़कें भी हो सकती है। एक बार जब आप इन जंक्शनों को पार करते हैं तो यातायात फिर सामान्य हो जाता है। यातायात को रोकने वाले इन जंक्शनों को अंग्रेजी में (bottle neck)&amp;lsquo;बॉटल नेक&amp;rsquo; कहा जाता है। हमारे पास सड़कों का अच्छा नेटवर्क है लेकिन &amp;lsquo;बॉटल नेक&amp;rsquo; कहलाने वाली यातायात की ये बाधाएं इस नेटवर्क को अच्छी तरह से कार्य करने से रोकती हैं। स्थिति ऐसी होती है कि आप दूर से अपना गंतव्य देख तो सकते हैं लेकिन वहां तक पहुंच नहीं सकते। आप अपने गंतव्य के बेहद करीब होने के बावजूद उससे बहुत दूर होते हैं। कल्पना कीजिए कि अगर यातायात में &amp;lsquo;बॉटल नेक&amp;rsquo; कहलाने वाली कोई बाधा न हो तो यात्रा कितनी आसान हो जाएगी।  पढ़ें-   मैं योग कॉलम में ट्रैफिक के बारे में क्यों बात कर रही हूं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट और कमर की चर्बी का दुश्मन है ये खास आसन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-naukasana-will-help-you-to-reduce-your-belly-fat/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 10:20:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-naukasana-will-help-you-to-reduce-your-belly-fat/</guid>
      <description>गलत दिनचर्या और खानपान की आदतों की वजह से पेट से संबंधित कई परेशानियां झेलनी पड़ती है। जिसमें मोटापा सबसे प्रमुख है। ऐसे में अंग्रेजी में &amp;lsquo;बोट पोज&amp;rsquo; नाम से फेमस नौकासन आपकी मदद कर सकता है। इस आसन में शरीर को नाव के आकार की तरह रखकर योग का अभ्यास किया जाता है| इसके नियमित अभ्यास से पेट और कमर की चर्बी खत्म हो जाती है।   पढ़ें- ऐसे करें नौकासन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदलते मौसम के साथ एलर्जी से हैं परेशान, ये उपाय देंगे आराम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-precautions-will-help-you-to-avoid-seasonal-allergies/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 15:44:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-precautions-will-help-you-to-avoid-seasonal-allergies/</guid>
      <description>मेडिसिटी गुड़गांव के ईएनटी डिपार्टमेंट के चेयरमैन डॉक्टर के के हांडा ने बीबीसी को बताया कि &amp;lsquo;ज़्यादातर लोग मौसमी एलर्जी से परेशान हैं। नाक से पानी गिर रहा है, छाती जकड़ गई है, सांस लेने में परेशानी है, कान और गले में दर्द है और कुछ मामलों में आंखों में जलन और खुजली की शिकायत भी है&amp;rsquo;।   पढ़ें-  डॉक्टर हांडा बताते हैं कि गला-नाक-आंख-कान यह सारे अंग आपस में जुड़े हैं, इसलिए अगर एक में भी परेशानी हुई तो बढ़कर बाक़ी तक भी पहुंच सकती है। इनमें से ज़्यादातर परेशानियां प्रदूषण से जुड़ी हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्लड प्रेशर के मरीजों के लिए वरदान हैं इस सब्जी के पत्ते,जानें कई और फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/radish-leaves-are-boon-for-blood-pressure-patients/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 21:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/radish-leaves-are-boon-for-blood-pressure-patients/</guid>
      <description>अगर आपको लो ब्लड प्रेशर की वजह से अक्सर चक्कर आते हैं या आंखों के आगे अचानक अंधेरा छा जाता है। जिससे राहत पाने के लिए आप या तो डॉक्टर की दुकान के चक्कर लगाते हैं या किसी पेन किलर का सहारा लेते हैं। तो अब घबराने की जरूरत नहीं है। इस सब्जी के पत्तों को अपने भोजन की थाली का हिस्सा बनाते ही आपकी ये परेशानी झट से छूमंतर हो सकती है।   पढ़ें-  लोग अक्सर मूली का इस्तेमाल सलाद के रूप में करते हैं लेकिन इसके हरे पत्ते भी कम फायदेमंद नहीं है। इसमें मौजूद कैलशियम, फोलिक, एसिड, विटामिन सी जैसे तत्वों की वजह से ये शरीर की कई बड़ी बीमारियों को दूर रखते हैं। मूली में सोडियम होता है और यह शरीर में नमक की कमी को पूरा करता है, इसलिए लो ब्लडप्रेशर के मरीजों के लिए भी यह बेहद फायदेमंद है। इसके अलावा इसमें मौजूद एंथेकाइनिन दिल के लिए फायदेमंद होता है।इसमें फाइबर भरपूर मात्रा में पाया जाता है। जिसकी वजह से व्यक्ति को कब्ज से राहत मिलती है। इसके रस को पानी और मिश्री के साथ पीने से पीलिया रोग में भी लाभ मिलता है। इतना ही नहीं यह बालों का झड़ना भी कम करता है। यह शरीर में विषाक्त पदार्थों के असर को कम करके रक्त को शुद्ध करने का काम करता है। इतना ही नहीं इसके नियमित सेवन से शरीर की प्रतिरोधक क्षमता भी बढ़ती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चंद दिनों में होगी बैक फैट की छुट्टी, बस करनी होगी ये आसान एक्सरसाइज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-easily-you-can-get-rid-of-your-back-fat-with-this-simple-trick/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 16:13:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-easily-you-can-get-rid-of-your-back-fat-with-this-simple-trick/</guid>
      <description>अक्सर कमर और पेट के पास जमा चर्बी को हटाने के लिए बाकी शरीर की तुलना में अधिक समय और ऊर्जा लगती है। आज हम आपको वो खास 4 एक्सरसाइज बताएंगे जिन्हें आप घर बैठे ही बड़ी आसानी से कर सकते हैं।   पढ़े-  द स्प्रिंग
इसे करने के लिए आप सबसे पहले अपने एक घुटने और हाथ के बल जमीन पर बैलेंस बनाएं। इसके बाद अपने दूसरे हाथ को नाक की दिशा में जमीन से ऊपर उठा लें। इसके बाद विपरीत दिशा वाले एक पैर को भी हवा में सीधा जमीन से ऊपर उठाएं। दोनों तरफ से इस एक्सरसाइज के 10-10 के 3 सेट करें। पुल अप्स</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिवल में बढ़ गया है वजन तो ट्राई करें ये टिप्स, जल्द घटेगा वेट </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-amazing-tips-to-reduce-weight-quickly/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 11:28:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-amazing-tips-to-reduce-weight-quickly/</guid>
      <description>त्योहार के समय खाने पीने की चीजों को लेकर खुद पर कंट्रोल करना मुश्किल होता है ऐसे में इंसान ऐसी चीजों का सेवन करता है जिससे वजन बढ़ जाता है। ऐसी चीजों में लजीज मिठाइयों के साथ तला भुना खाना भी शामिल है। अगर आपका वजन फेस्टिवल सीजन में ज्यादा बढ़ गया है और आप इसी टेंशन में हैं कि कैसे इसे घटाए तो ये टिप्स आपकी मदद कर सकते हैं।   पढ़ें- नींद करें पूरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अयंगर योगः  दिवाली पर करें यम-नियम और वीरासन के फायदों की बात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-this-diwali-lets-talk-about-benefits-of-veerasan-with-yama-rules/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 17:23:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-this-diwali-lets-talk-about-benefits-of-veerasan-with-yama-rules/</guid>
      <description>दिवाली का समय खुशियां मनाने का होता है। ये मौका है बुराई पर अच्छाई की जीत का जश्न मनाने का, सगे-संबंधियों के साथ मिठाईयां बांटकर भविष्य के लिए नए सपने संजोने का। वैसे तो हमारा वित्तीय वर्ष अप्रैल में शुरू होता है। बावजूद इसके हम साल की शुरूआत दिवाली पर बहीखातों की पूजा करके करते हैं। यह त्योहार अच्छे व्यवसाय और बेहतर जीवन के लिए नई उम्मीदों का त्योहार है।   ये भी पढ़ें-   दिवाली रावण पर विजय पाने के बाद भगवान राम की अयोध्या वापसी का प्रतीक भी है। यह त्योहार प्रतीक है कि कि अच्छाई की हमेशा बुराई पर जीत होती है। एक अच्छे राजा होने के बावजूद रावण बुराई को दर्शाता है। हालांकि वह भगवान शिव का बहुत बड़ा भक्त था। वह विद्वान होने के साथ एक अच्छा शासक भी था। जबकि भगवान राम मर्यादा पुरूषोत्तम हैं - &amp;lsquo;एक उत्तम पुरूष&amp;rsquo;। इसलिए उन्हें भगवान कहते हैं। मगर रावण कुछ हद तक &amp;lsquo;मानव&amp;rsquo; था, हम जैसे साधारण मनुष्यों की तरह । जिसमें अच्छाई और बुराई दोनों चीजें शामिल हैं। मुझे यकीन है कि कई लोग मेरी इस बात को पसंद नहीं करेंगे । कुछ लोग कहेंगे कि मेरे भीतर रावण जैसे गुण नहीं हैं। आपकी हिम्मत कैसे हुई हमें रावण कहने की?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्यूटी प्रोडक्ट को छोड़कर ये 5 आसान योग करें, थम जाएगी आपकी उम्र</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/forget-about-the-anti-aging-products-now-try-these-facial-yoga-tips-to-get-glowing-skin/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 15:01:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/forget-about-the-anti-aging-products-now-try-these-facial-yoga-tips-to-get-glowing-skin/</guid>
      <description>चेहरे की झुर्रियों को दूर रखकर खूबसूरती बनाए रखने के लिए अब एंटी-एजिंग प्रोडक्ट की जगह इन फेशियल योगा टिप्स की मदद लीजिए। किफायती होने के साथ इनका कोई साइड-इफेक्ट भी नहीं है। लंबे समय तक जवां दिखने की चाहत में लोग बोटॉक्स जैसे की एंटी-एजिंग ट्रीटमेंट करवाते हैं और कई बार उनके साइड एफेक्ट इतने भयानक होते हैं कि उससे त्वचा और भी बदतर हो जाती है।  पढ़ें-  लॉयन फेस योग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमर दर्द की समस्या को छूमंतर कर देगी ये खास मुद्रा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-suffering-from-back-pain-then-practice-kati-mudra-daily/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 17:07:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-suffering-from-back-pain-then-practice-kati-mudra-daily/</guid>
      <description>रीढ़ की मांसपेशियों और लिगामेंट के कमजोर होने की वजह से होने वाले दर्द से हर दूसरा इंसान आजकल परेशान रहता है। हालांकि ये दर्द झटका लगने, गलत तरीके से झुकने या उठने, कंप्यूटर के सामने देर तक बैठकर काम करने से भी हो सकता है।  पढ़ें-  अगर आपको भी इनमें से किसी भी वजह से कमर का दर्द रहता है तो कटि मुद्रा का रोजाना अभ्यास आपको फायदा पहुंचा सकता है। यह मुद्रा करने में बहुत आसान है। इस मुद्रा को करने के लिए सबसे पहले पैरों को घुटनों से मोड़कर बैठ जाएं। अब अंगूठा,मध्यमा और छोटी उंगली के अग्रभाग को मिलाएं तथा तर्जनी व अनामिका को सीधा रखें। ऐसा केवल दाएं हाथ से करें। बाएं हाथ के अंगूठे के बीच वाले मोड़ को तर्जनी उंगली के नाखून पर रखें। इसे कम से कम 20-20 मिनट दो बार करें। इस आसन का अभ्यास करने से आपकी कमर भी पतली होने के साथ मजबूत भी होती है।इसके अलावा कब्ज की समस्या से छुटकारा मिलता है और पाचन शक्ति अच्छी होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना खाएं ये 5 चीजें जल्दी बढ़ जाएगी हाइट </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-food-items-will-help-to-increase-your-height-quickly/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 08:20:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-food-items-will-help-to-increase-your-height-quickly/</guid>
      <description>लंबाई पर्सनैलिटी का एक अहम हिस्सा होता है। कई बार ऐसा देखा जाता है कि पेरेंट्स की लंबाई तो अच्छी होती है लेकिन बच्चे की उतनी नहीं होती। ऐसे में कद छोटा होने की वजह से लोगों को अक्सर शर्मिंदगी का सामना करना पड़ता है। अगर आप भी इस परेशानी से जूझ रहें हैं तो आज से ही ये 5 चीजें खाना शुरू कर दें।   पढ़ें- बीन्स</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपको चीजें रखकर भूलने की है आदत तो करें ये चमत्कारी आसन, याददाश्त हो जाएगी तेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bhoochari-mudra-helps-to-cure-forgetfulness-and-sharpens-memory-power/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 15:07:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bhoochari-mudra-helps-to-cure-forgetfulness-and-sharpens-memory-power/</guid>
      <description>अगर आप भी चीजें रखकर भूल जाते हैं या कई बार एक ही चीज पढ़ने के बावजूद भी आपको कुछ याद नहीं रहता तो ये जादुई आसन आपकी मदद कर सकता है। दिमाग से जुड़ी छोटी-छोटी समस्याओं का हर इलाज इस योग में मौजूद है।  पढ़ें-  योग की भूचरी मुद्रा का नियमित अभ्यास न सिर्फ याददाश्त बढ़ाने में मदद करता है बल्कि यह मानसिक शांति देता है और फोकस बढ़ाता है। साथ ही इसके नियमित अभ्यास से अधिक गुस्से पर काबू पाया जा सकता है। जानिए इस मुद्रा को करने की सही विधि के बारे में। - इसे करने के लिए सुखासन में यानी पालथी मारकर सीधे बैठें और कमर सीधी रखें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिम जाए बिना ऋतिक जैसी बॉडी बनाना चाहते हैं तो घर में करें ये एक आसन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/without-going-gym-you-can-get-hrithik-roshan-like-fit-body-and-chest-with-the-help-of-chakrasana/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 15:12:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/without-going-gym-you-can-get-hrithik-roshan-like-fit-body-and-chest-with-the-help-of-chakrasana/</guid>
      <description>पुरुष अब जल्द ही बिना जेब ढीली किए अपने पसंदीदा एक्टर ऋतिक रोशन की तरह चौड़े और मजबूत सीने पाने की ख्वाहिश घर बैठे ही पूरी कर सकेंगे। नियमित तौर पर चक्रासन का अभ्यास इसमें उनकी मदद कर सकता है।   पढ़ें- चक्रासन करने से न केवल सीना मजबूत होता है बल्कि दमा, फेफड़ों के संक्रमण आदि से भी बचाव होता है। यह शरीर को लचीला बनाता है और कमर व बाजुओं को मजबूती देता है। जानें इसे करने की सही विधि के बारे में।सबसे पहले पीठ के बल लेट जाएं और पैरों को घुटने से मोड़ें जिससे एड़ी हिप्स को छुए और पंजे जमीन पर हों।अब गहरी सांस लेते हुए कंधे, कमर और पैर को ऊपर की ओर उठाएं।इस प्रक्रिया के दौरान गहरी सांस लें और छोड़ें। फिर हिप्स से लेकर कंधे तक के भाग को जितना हो सके ऊपर उठाने का प्रयास करें। कुछ क्षण बाद नीचे आ जाएं और सांसे सामान्य कर लें। किसी विसेष स्वास्थ्य समस्या है तो पहले डॉक्टर की सलाह लेना न भूलें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस आसन से हकलाने-तुतलाने की समस्या होगी दूर, जानें क्या है अभ्यास का सही तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-can-get-rid-of-stuttering-problem-with-the-help-of-this-amazing-sahaj-shankh-mudra/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 08:54:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-can-get-rid-of-stuttering-problem-with-the-help-of-this-amazing-sahaj-shankh-mudra/</guid>
      <description>हकलाने -तुतलाने वाला व्यक्ति यह तो जानता है कि उसे क्या बोलना है, लेकिन वह बोल नहीं पाता और एक ही अक्षर या शब्द बार-बार दोहराता है। यह समस्या बोलने से जुड़ी मांसपेशियों और जीभ पर नियंत्रण न होने से पैदा होती है। अगर आप भी ऐसी ही किसी समस्या से परेशान है तो ये खबर आपके लिए ही है।   पढ़ें-  हकलाने -तुतलाने की वजह से इंसान का मनोबल गिरता है। उसके अंदर निराशा की भावना घर कर जाती है। व्यक्ति अपनी भावनाओं को व्यक्त करने में घबराता है। वह रास्ता पूछने या फोन पर बात करने जैसी स्थितियों से बचना चाहता है। ऐसे लोगों के लिए वज्रासन में सहज शंख मुद्रा लाभकारी है।  शंख मुद्रा करने के लिए सबसे पहले दोनों हाथों की उंगलियों को आपस में फंसाकर हथेलियां दबाएं। इसके बाद बाएं हाथ के अंगूठे को दोनों हाथ की मुट्ठी बनाकर उसमें बंद कर लें और फिर बाएं हाथ की तर्जनी उंगली को दाएं हाथ के अंगूठे से मिलाएं। इस तरह से शंख मुद्रा बन जाती है। इस मुद्रा में बाएं हाथ की बाकी तीन उंगलियों के पास में सटाकर दाएं हाथ की बंद उंगलियों पर हल्का-सा दबाव दिया जाता है। ठीक इस तरह ही हाथ को बदलकर अर्थात् दाएं हाथ के अंगूठे को बाएं हाथ की मुट्ठी में बंद करके शंख मुद्रा बनाई जाती है। सावधानियां</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अयंगर योग: कंधे के दर्द से निजात दिलाएगा ये खास आसन, आजमाकर देखिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-get-rid-of-your-neck-pain-with-the-help-of-paschima-baddanguliyasana/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 00:06:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-get-rid-of-your-neck-pain-with-the-help-of-paschima-baddanguliyasana/</guid>
      <description>मानव विकास की कहानी से तो आप बखूबी रूबरू होंगे। आदिमानव से इंसान की शक्ल इख्तियार करने तक की कहानी शायद ही किसी व्यक्ति को न पता हो। इस कार्टून में आप जो देख रहे हैं वो मानव विकास की कहानी के एक पहलू को बेहद खूबसूरती से बयां कर रहा है। कार्टून बताता है कि कैसे जिंदगी में आगे निकलने की चाहत ने लोगों को कई घंटे एक ही जगह पर बैठकर काम करने के लिए मजबूर कर दिया है।  कार्टून मजाक में गंभीर संदेश दे जाते हैं। दरअसल इस के जरिए समझाने की कोशिश की गई है कि कैसे आदिमानव ने मनुष्य बनने तक का सफर वापस मनुष्य से आदिमानव बनने की दिशा में लौट रहा है। । एक बार फिर वह वानर जैसे दिखने वाले आदिमानव की तरह ही झुककर चलने और बैठने लगा है।   आज भले ही लोग पहले के लोगों से इस बात पर बहस करते हो कि वो उनकी पीढ़ी से ज्यादा समझदार हो गए हैं क्योंकि अब उन्हें पहले की तरह बाजार से सब्जी लाने के लिए मार्केट नहीं जाना पड़ता या फिर टीवी और एसी बंद करने के लिए एक जगह से उठना नहीं पड़ता। ये सब काम एक बटन दबाते ही हो जाते हैं।  इस बात में कोई संशय नहीं है कि इन सब चीजों का अविष्कार मानव बुद्धि के विकास के साथ ही संभव हो पाया है। बावजूद इसके इस बात से इंकार नहीं किया जा सकता कि शरीर और बुद्धि एक दूसरे के पूरक हैं। अगर हम शरीर का इस्तेमाल नहीं करते तो बुद्धि सुस्त हो जाती है और अगर बुद्धि का उपयोग नहीं करते हैं तो शरीर सुस्त हो जाता है। आपने अक्सर अपने बड़े बुर्जगों को सीधा खड़े होने और बैठने की सलाह देते हुए सुना होगा। आज यही सलाह हम खुद से छोटे लोगों को भी देते हैं।  तो चलिए आज हम आपको एक ऐसा योगासन बताएंगे जिसे अपनाकर आप गर्दन दर्द की समस्या से जल्द ही छुटकारा पा सकते हैं। इस आसन का नाम Paschima Baddanguliyasana ( पश्चिम बदनगुलिआसन) है। इस आसन को करने के लिए सबसे पहले पैर को एक दूसरे से थोड़ा अलग रखते हुए सीधे खड़े हो जाएं। उसके बाद तलवे को एक साथ जोड़ें, लेकिन अगर बैंलेंस न बन रहा हो तो थोड़ी दूरी पर भी रख सकते हैं। कोहनियों को मोड़कर पीछे की ओर ले जाएं और हाथों की उंगलियो को इंटरलॉक करें। यानी एक साथ जोड़ लें। सांस भरते हुए उंगलियों को रीढ़ की हड्डी की ओर मोड़ते हुए ऊपर करें। सांस लेते हुए सिर ऊपर करें और सीधा देखें। कुछ मिनट तक इसी अवस्था में बने रहें। सांस छोड़ते हुए उंगलियों को नीचे की ओर ले आएं। उंगलियों का इंटरलॉक बदलते हुए इस आसन को दोहराएं। कुछ सेकेण्ड तक इसी अवस्था में बने रहें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपके परिवार में कोई मानसिक रोगी है तो ‌आज की रात ये काम जरूर करें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/suicidal-tendency-increases-in-patients-suffering-from-depression-after-seeing-the-full-moon/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 16:21:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/suicidal-tendency-increases-in-patients-suffering-from-depression-after-seeing-the-full-moon/</guid>
      <description>अगर आपके परिवार में कोई मानसिक रोगी है तो उसे पूर्णमासी की रात घर पर बिल्कुल अकेला न छोड़ें। लगातार उसे अपनी निगरानी में रखें। उसके साथ बातचीत करते रहें वरना उसकी सेहत और बिगड़ सकती है।   पढ़ें-  चिकित्सकों के अनुसार पूनम का चांद मानसिक बदलाव के साथ नकारात्मक सोच भी विकसित करता है। खासकर ये चांद मनोरोगियों को बेसब्र और बेचैन बना देता है। मनोरोगियों में इस तरह के आए बदलाव को ‘ल्यूनेटिक बिहेवियर’ कहते हैं।  शरद पूर्णिमा वैसे तो लोगों की आस्था से जुड़ा हुआ है। इसे लेकर अलग-अलग कई मान्यताएं और कई वैज्ञानिक तथ्य भी जुड़े हुए हैं। धरती से सबसे नजदीक होने की वजह से चांद का गुरुत्वाकर्षण न सिर्फ समुद्र में बड़े ज्वार लाता है बल्कि जीवधारियों में मानसिक बदलाव भी लाता है।चिकित्सकों के अनुसार इसमें अवसाद, आत्महत्या की प्रवृति भी काफी हद तक बढ़ जाती है। माना जाता है कि जीवधारियों के शरीर में पानी की मात्रा अत्यधिक होती है इसलिए उस पर पूर्णमासी का खासा असर होता है। मनोरोग विशेषज्ञ डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डर को दूर कर आत्‍मविश्‍वास बढ़ाते हैं गजब के ये 2 आसन, आप भी करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-can-get-rid-of-your-fear-and-develop-self-confidence-with-these-mind-blowing-yogasanas/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 18:02:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-can-get-rid-of-your-fear-and-develop-self-confidence-with-these-mind-blowing-yogasanas/</guid>
      <description>ऑफिस में टारगेट पूरा करने की टेंशन हो या फिर कॉम्पिटिशन में बने रहने का फीयर, ये सभी टेंशन कहीं न कहीं आपके अंदर छिपे आत्मविश्वास को कम करती रहती हैं। जिसकी वजह से एक समय ऐसा आता है जब आपको लगने लगता है कि आप लाइफ में आने वाली मुश्किलों का सामना नहीं कर पाएंगे। ऐसे वक्त में दो खास ऐसे योगासन हैं जो आपकी मदद कर सकते हैं।   पढ़ें-  आत्‍मविश्‍वास बढ़ाकर डर को दूर भगाने वाले इन आसनों का नाम वीरभद्रासन और वृक्षासन हैं। वीरभद्रासन करने से मन शांत रहता है। यह पाचन को बढ़ावा देने के साथ मन से डर और चिंता को भी दूर करता है। जबकि वृक्षासन एकाग्रता और ध्यान बढ़ाने के लिए किया जाता है। वीरभद्रासन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट और जांघ की चर्बी का दुश्मन है यह आसन, कुछ ही दिनों में दिखेगा फर्क</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/loose-your-belly-and-thigh-fat-with-the-help-of-naukasana/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 17:24:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/loose-your-belly-and-thigh-fat-with-the-help-of-naukasana/</guid>
      <description>फास्ट फूड का बढ़ता क्रेज और खानपान में लापरवाही की वजह से पेट की चर्बी बढ़ने लगती है। पेट और जांघों की चर्बी को कम करने में काफी समय लगता है। कई बार तो जिम में पानी की तरह पैसा बहाने के बावजूद इससे निजात पाना बेहद मुश्किल हो जाता है।   अगर आप भी बढ़ती तोंद या जांघों पर जमा होती चर्बी को वाकई कम करना चाहते हैं तो यह करामती आसन आपकी मदद कर सकता है।   पढ़ें-  इस आसन के दौरान शरीर का आकार नौका जैसा होता है इसलिए इस आसन को नौकासन कहते हैं। यह आसन शरीर को लचीला बनाता है, पेट और शरीर के निचले हिस्से पर जमा फैट्स को घटाता है और एब्स की टोनिंग भी करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नहीं जानते ब्रश करने का सही तरीका, हो सकता है नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/proper-techniques-for-brushing-your-teeth/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 14:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/proper-techniques-for-brushing-your-teeth/</guid>
      <description>दांतों का चमकना और साफ होना ही जरूरी नहीं है उनका ख्याल रखना भी उतना ही अहम है। यूं तो रोजाना सभी लोग दांतों की सफाई करते हैं लेकिन कम ही लोगों को मालूम है कि दांतों को खराब होने से बचाने के लिए उन्हें साफ करने का सही तरीका क्या है। पढ़ें-  दांतों को अच्छी तरह से साफ करने में कम से कम सात से आठ मिनट का समय लगता है। इसलिए ब्रश करते हुए हमें अपने टूथब्रश को 45 डिग्री के कोण पर रखना चाहिए तथा आराम से मसूढ़ों के नीचे आराम से ब्रश घुमाना चाहिए। खाना खाने या कुछ भी पीने के कम से कम तीस मिनट तक ब्रश नहीं करना चाहिए। इससे दांतों की ऊपरी परत को नुकसान पहुंचने का खतरा रहता है। दरअसल दांतों की सफाई के दौरान मसूढ़ों की सही मालिश भी जरूरी है। सफाई के दौरान यह जरूरी है कि दांतों और मसूढ़ों के बीच में फंसी गंदगी बाहर निकल जाए।एक रिसर्च के मुताबिक लगभग सभी लोग अपने दांतों को साफ करने के लिए टूथपेस्ट का इस्तेमाल तो करते हैं, लेकिन दस में से केवल एक को ही मालूम है कि दांतों को साफ करने का सही तरीका क्या है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नहाते समय अगर आप कर रहे हैं ये 5 गलतियां तो आज ही कर लें इनसे किनारा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-mistakes-while-taking-bath-can-cause-skin-related-problems/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 08:07:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-mistakes-while-taking-bath-can-cause-skin-related-problems/</guid>
      <description>रोजाना सुबह नहाना पूरे दिन भर के लिए आपके शरीर को तरोताजा बनाए रखता है। ये न केवल आपके शरीर को चुस्ती से भर देता है बल्कि मन भी शांत रखता है। हालांकि कई बार लोग नहाते समय छोटी छोटी गलतियां कर बैठते हैं जो उनके लिए नुकसानदायक हो सकता है।  तो चलिए आज हम आपको बताते हैं कि कौन सी ऐसी 5 गलतियां है जो लोग नहाते वक्त कर बैठते हैं।  पढ़ें-   अलग-अलग तौलिए का इस्तेमाल न करना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 5 चीजों का फैशन बिगाड़ सकता है आपकी सेहत, करने से पहले सोच लें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-fashion-trend-will-leave-bad-impact-on-your-health/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 17:46:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-fashion-trend-will-leave-bad-impact-on-your-health/</guid>
      <description>हर कोई स्टाइलिश दिखना चाहता है फिर चाहे मौका कोई भी क्यों न हो। हालांकि कई बार फैशन के पीछे भागना सेहत के लिए हानिकारक हो सकता है जिसमें बैग से लेकर टाई, बेल्ट और जूते भी शामिल हैं।   पढ़ें- बड़ा बैग बन सकता है मुसीबत 
आजकल ज्यादातर महिलाएं बड़े बैग लेकर चलना पसंद करती हैं और उसमें ज्यादा से ज्यादा सामान भर लेती हैं। रोजमर्रा इतने भारी बैग टांगे रखने से कमरदर्द और गर्दन दर्द की समस्या हो सकती है साथ ही शरीर की मुद्रा भी बिगड़ती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीने में दर्द को सिर्फ एसिडिटी न समझें, ये हो सकता है रोग का लक्षण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-treat-chest-pain-only-as-acidity/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 22:22:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-treat-chest-pain-only-as-acidity/</guid>
      <description>अगर आपके सीने में दर्द हो रहा है तो इसकी वजह सिर्फ एसिडिटी नहीं हो सकती। लगातार उठने वाला दर्द हृदय रोग का लक्षण भी हो सकता है। ऐसे में जरूरी है कि डॉक्टर की सलाह ली जाए। आज के समय में लापरवाही से दिल के मरीजों की संख्या तेजी से बढ़ रही है। कार्डियोलॉजिस्ट डॉ एसके पांडेय कहते हैं कि ओपीडी में हर रोज ऐसे मरीज आते हैं जो हृदय रोग से बहुत समय से पीड़ित होते हैं। घरेलू उपचार या अनदेखी से यह डॉक्टर के पास नहीं जाते हैं। दर्द अगर जबड़े से नाभि तक शरीर के किसी भी हिस्से में 15 मिनट से अधिक समय तक रहता है तो यह हल्के हार्ट अटैक या हृदय रोग का लक्षण हो सकता है। डॉ एसके पांडेय ने बताया कि प्रतिदिन उनके पास 70 से 100 मरीज आते हैं। काउंसलिंग में पता चलता है कि सीने में दर्द होने पर वह खुद इस निर्णय में उलझ जाते हैं कि यह एसिडिटी से जुड़ा दर्द है या कुछ और। उन्होंने बताया कि हार्ट अटैक के ऐसे कई मामले सामने आए जब मरीज को लाने में देरी की गई। इसके चलते हृदय को नुकसान बढ़ चुका था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नींबू का एक टुकड़ा भी बन सकता है आपके लिए खतरा, जानें कैसे?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/one-slice-of-lemon-may-leave-bad-effect-on-your-health/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 09:26:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/one-slice-of-lemon-may-leave-bad-effect-on-your-health/</guid>
      <description>सेहत के लिए नींबू जितना अच्छा है उतना ही खतरनाक उसका छिलका है। अब आप ये सोच रहे होंगे कि आखिर नींबू के छिलके का इस्तेमाल ही कौन करता है। तो आपको याद दिला दें कि जब भी किसी रेस्तरां में आप नींबू पानी या फिर मॉकटेल ड्रिंक को ऑर्डर करते हैं तो वेटर ड्रिंक के ऊपर नींबू की स्लाइस लगाकर सर्व करता है। यहीं नींबू की स्लाइस आपकी सेहत के लिए खतरा बन सकती है और इसी बात का खुलासा हाल ही में हुई एक स्टडी में हुआ।  पढ़ें- जर्नल ऑफ एनवायरनमेंट हेल्थ ने हाल ही में 21 रेस्तरां पर स्टडी की जिसमें उन्होंने 76 नींबू को शामिल किया जिसे रेस्तरां में काम करने वाले लोगों द्वारा इस्तेमाल किया गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्रत में खाली पेट न खाएं ये 5 चीजें, पड़ सकते हैं लेने के देने </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-eat-these-five-food-items-in-an-empty-stomach-during-navratri-fast/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 07:58:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-eat-these-five-food-items-in-an-empty-stomach-during-navratri-fast/</guid>
      <description>नवरात्रि में व्रत के दौरान अक्सर लोग ऐसी चीजों का सेवन करते हैं जो उनकी सेहत के लिए हानिकारक होता है। ऐसा इसलिए होता है क्योंकि खाली पेट रहने से पेट में एसिड का लेवल बढ़ जाता है जिस वजह से कुछ चीजों को खाने से बचना चाहिए।   पढ़ें- चाय न पिएं
ज्यादा चाय पीना सेहत के लिए नुकसान दायक होता है। खाली पेट चाय पीने से पेट में जलन और सिरदर्द हो सकता है। इसलिए व्रत के दौरान खासतौर पर चाय को खाली पेट पीने से बचें। पढ़ें- केला खाने से होती है सीने में जलन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदलते मौसम में Bacteria से फैलती हैं ये 5 बड़ी बीमारियां, हो जाएं सावधान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/changing-weather-can-cause-you-these-bacteria-influencing-serious-diseases/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 20:07:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/changing-weather-can-cause-you-these-bacteria-influencing-serious-diseases/</guid>
      <description>शरीर की रोग प्रतिरोधक क्षमता कम होने की वजह से कई बार हमारा शरीर बड़ी बीमारियों की चपेट में आ जाता है। कई रोग ऐसे होते हैं जो Bacteria की वजह से होते हैं।  तो चलिए आज हम आपको ऐसी 5 बीमारियों के बारे में बताएंगे जो Bacteria की वजह से फैलती हैं। साथ ही ये भी बताएंगे कि आप इन रोगों से अपना कैसे बचाव कर सकते हैं।  &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;100%&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लव लाइफ होगी और भी मजेदार, रोज खाएं ये चीज </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-adventurous-love-life-than-try-this-remedy/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 15:23:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-adventurous-love-life-than-try-this-remedy/</guid>
      <description>खीर का स्वाद बढ़ाना हो या फिर दूध को खुशबूदार बनाना हो, इलायची मददागार साबित होती है। लेकिन क्या आपको पता है छोटी सी इलायची सेहत और पार्टनर के साथ हमारे रिश्ते के लिए भी बड़ी फायदेमंद होती है। तो चलिए आपको इलायची से होने वाले फायदे बताते हैं।  पढ़ें- वैवाहिक जीवन को सुखी बनाए
इलायची वैवाहिक जीवन को सुखी बनाने में मददगार साबित होती है। इलायची में एक खास प्रकार का पोषक तत्व होता है जो सर्दियों में आपके शरीर को गर्म और गर्मियों में शरीर को ठंडा बनाए रखने में मदद करता है। इसके साथ ही ये नर्व के डिसऑर्डर को ठीक करने में मददगार होता है जिसकी वजह से दिमाग शांत रहता है और ज्यादा ऊर्जावान होता है। दिमाग में शांति और लव लाइफ का सीधा संबंध होता है। जब दिमाग शांत होता है तो इंसान का दिमाग सभी कार्यों को सुचारू रूप से करता है। इसके अलावा इलायची की महक आपके मूड को बनाने में मदद करती है। इसलिए रोजाना दो से तीन इलायची खाने से लव लाइफ अच्छी रहती है और आपका पार्टनर हमेशा खुश रहता है। पढ़ें- कब्ज से देती है राहत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोज सुबह पिएं एक कप लेमन टी, इस बड़ी बीमारी से मिलेगा छुटकारा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/drinking-lemon-tea-early-in-the-morning-will-give-you-amazing-health-benefits/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 10:48:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/drinking-lemon-tea-early-in-the-morning-will-give-you-amazing-health-benefits/</guid>
      <description>नींबू की चाय यानि की लेमन टी के बारे में तो आपने कई बार सुना होगा लेकिन कभी सोचा है आखिर इसको पीने से क्या फायदा होता है। तो चलिए आज हम आपको लेमन टी से होने वाले पांच ऐसे फायदे बताएंगे जिसे जानकर आप इसे तुरंत पीना शुरू कर देंगे।  पढ़ें-  सर्दी जुकाम में मददगार
लेमन टी आपको सर्दी जुकाम से बचाने का काम करती है। ये न केवल रोग प्रतिरोधक क्षमता को बढ़ाती है बल्कि सर्दियों के मौसम में भी शरीर को गरम बनाए रखती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोज पिएं ये खास जूस, नहीं भूलेंगे कोई भी चीज </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-blueberry-juice-will-sharpen-your-memory-try-it-quickly/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 12:28:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-blueberry-juice-will-sharpen-your-memory-try-it-quickly/</guid>
      <description>अक्सर ऐसा देखा जाता है कि लोग कुछ चीजों को भूलने लगते हैं और ज्यादातर लोग इसे उम्र का तकाजा कहते हैं। हालांकि ऐसा नहीं है कि ज्यादा उम्र के लोग ही चीजों को भूलते हैं बल्कि युवा भी रखी हुई चीजों को या फिर किसी काम को करने से भूल जाते हैं।  आज हम आपको एक ऐसा खास जूस बताएंगे जिसे पीकर न केवल आपका दिमाग तेज होगा बल्कि चीजों को भूलने की समस्या से भी छुटकारा मिल जाएगा।  पढ़ें- आपने लोगों को कहते हुए सुना होगा कि बादाम खाने से याद्दाश्त तेज होती है लेकिन इसके अलावा एक ऐसा जूस भी है जिसका रोजाना सेवन आपके दिमाग को काफी तेज कर देगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन लड़कों से दूर भागती हैं लड़कियां, लड़के हो जाएं सावधान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/women-stay-away-for-those-men-who-has-these-kind-of-health-problem/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 12:38:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/women-stay-away-for-those-men-who-has-these-kind-of-health-problem/</guid>
      <description>किसी ने सही कहा है कि हर कोई परफेक्ट नहीं होता फिर चाहे वो लड़का हो या फिर लड़की। दिन भर में लोग बहुत सारे काम करते हैं ऐसे में जरूरी नहीं है कि आपका हर काम हर एक को पसंद आए। इन्हीं सबके बीच लड़कों की कुछ ऐसी परेशानी होती हैं जो लड़कियों को एकदम रास नहीं आती।  तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर लड़कों की कौन सी ऐसी पांच परेशानियां हैं जिसे लड़कियां बिल्कुल बर्दाश्त नहीं कर सकती।  पढ़ें- बढ़ा हुआ पेट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्रत रखने से होते हैं गजब के फायदे, क्या आपको पता है ?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-fasting-on-navratri/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 08:22:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-fasting-on-navratri/</guid>
      <description>व्रत रखना श्रद्धा से जुड़ा होता है हालांकि बहुत सारे लोग इसलिए भी व्रत रखते हैं ताकि उनका वजन कम हो सके। आज नवरात्रि का पहला दिन है और इसी दिन से लोग घर में नौ दिनों के लिए कलश की न केवल स्थापना करते हैं बल्कि मां दुर्गा की भक्ति में व्रत भी रखते हैं। हालांकि बहुत कम लोगों को पता है कि व्रत रखना सेहत के लिए भी फायदेमंद होता है।  तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर व्रत रखने से सेहत संबंधी कौन से फायदे होते हैं।  पढ़ें-  शरीर में मौजूद चर्बी होती है कम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब शंख बजाकर दूर करें गैस की समस्या, जानें और भी कई फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-health-benefits-of-blowing-shankh/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 15:20:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-health-benefits-of-blowing-shankh/</guid>
      <description>आपने भी अपने घरों में शंख रखा होगा। पूजा पाठ में इसका इस्तेमाल भी करते होंगे, पर क्या कभी आपको शंख बजाने से होने वाले फायदे के बारे में पता है? अगर नहीं तो यहां जानिए शंख बजाने के इन फायदो के बारे में&amp;hellip;  पढ़ें-  तनाव होता है दूर
जो लोग भारी तनाव से गुजर रहे हैं उन्हें शंख बजाना शुरू कर देना चाहिए। शंख बजाते समय दिमाग से सारे विचार चले जाते हैं और धीरे-धीरे तनाव कम होने लगता है।गैस की प्रॉब्‍लम होती है दूर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुबह से ही सिर में रहता है दर्द तो जल्द सुधार लें ये आदतें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-five-reasons-which-cause-the-headache-in-early-morning/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 11:20:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-five-reasons-which-cause-the-headache-in-early-morning/</guid>
      <description>दिन की शुरुआत अच्छी हो तो अंत भी अच्छा होता है। अक्सर ऐसा देखा गया है कि लोग सुबह उठकर फ्रेश महसूस नहीं करते और सिर में दर्द की शिकायत करते हैं। अगर आपके साथ भी कुछ ऐसा ही हो रहा है तो उसकी कई वजह हो सकती हैं।  पढ़ें- शुगर लेवल कम होना
रात में सोते समय शरीर में खाना नहीं जाता ऐसे में शरीर में शुगर का स्तर कम होता है जिस वजह से लोगों को सुबह उठते ही सिर दर्द की समस्या होने लगती है। पढ़ें- गलत तरीके से सोना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपके शरीर में हो रहे हैं ये बदलाव, उंगलियां दे रही हैं इशारा...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-does-your-fingers-say-about-your-health/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 16:27:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-does-your-fingers-say-about-your-health/</guid>
      <description>सेहतमंद रहना तो हर किसी की तमन्ना होती है लेकिन क्या आप जानते हैं आपके स्वास्थ्य से जुड़े कई राज आपकी उंगलियां भी खोलती हैं। जी हां हाथों के जरिए अपनी सेहत को जाना जा सकता है। आइए बताते हैं कैसे&amp;hellip;  पढ़ें-  लाल हथेली का होना
अगर आपकी हथेली हमेशा लाल रहती है तो संभल जाएं ये लीवर की समस्या के लक्षण हो सकते हैं। अगर आप गर्भवती हैं तो ब्लडप्रेशर बढ़ने के कारण हथेली का लाल होना आम बात है। लेकिन अगर ऐसा नहीं है तो कुछ गड़बड़ जरूर है।उंगलियों में सूजन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जरूरत से ज्यादा करेंगी जिम तो शरीर को होंगे ये बड़े नुकसान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/excessive-exercise-will-leave-bad-impact-on-girls-health/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 12:23:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/excessive-exercise-will-leave-bad-impact-on-girls-health/</guid>
      <description>थोड़ा सा भी वजन बढ़ने पर लड़कियां तुरंत जिम जाने लगती हैं लेकिन क्या आपको पता है लड़कियों का जरूरत से ज्यादा एक्सरसाइज करना उनकी सेहत पर बुरा असर डाल सकता है।  तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर लड़कियों को ज्यादा कसरत करने से क्या नुकसान होता है।   पढ़ें- पीरियड्स में होती है परेशानी
कई लड़कियां जिम में घंटों एक्सरसाइज करती हैं। अगर आप ऐसा ही कुछ कर रही हैं तो सावधान हो जाइए। ज्यादा जिम करने से पीरियड्स रेग्यूलर नहीं होने की समस्या हो सकती है। ऐसा इसलिए क्योंकि जिम करते वक्त शरीर को नियमित रुप से जितनी ऊर्जा की जरूरत होती है उतनी कैलोरीज को लिए बिना कसरत करती हैं। ऐसे में इसका असर फर्टिलिटी पर पड़ता है। पढ़ें-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>करेंगे ये 4 काम तो जल्दी हो जाएंगे बूढ़े</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-four-mistakes-will-soon-make-you-older/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 14:59:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-four-mistakes-will-soon-make-you-older/</guid>
      <description>वक्त से पहले ही अगर आपके चेहरे पर उम्र झलकने लगे तो ये समझ जाइए कि आप अपने रूटीन में कुछ ऐसी गलतियां कर रहे हैं जो आपकी शरीर पर उलटा प्रभाव डाल रही हैं। ऐसे में समय रहते ही उन गलतियों को ठीक कर लेना ही बेहतर होता है।  तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर ऐसी कौन सी वजह से जो उम्र से पहले ही आपको बुढ़ापे की ओर बढ़ा देती है।   पढ़ें- तनाव में रहना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हम में से किसी को भी हो सकता है डिप्रेशन, जानें इसके लक्षण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-symptoms-of-depression-which-can-be-identified-in-time-to-avoid-this-serious-situation/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 16:34:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-symptoms-of-depression-which-can-be-identified-in-time-to-avoid-this-serious-situation/</guid>
      <description>डिप्रेशन एक बेहद गंभीर बीमारी की तरह उभर कर सामने आ रहा है। इस मानसिक बीमारी को बहुत नजरअंदाज किया जाता है। मन का वहम या पागलपन कह कर टाल दिया जाता है। इसकी पहचान भी आसानी से नहीं होती लेकिन इसके परिणाम बेहद गंभीर हो सकते हैं। इसलिए इसकी पहचान होना बहुत जरूरी है। आइए जानते हैं इसके लक्षणों के बारे में।   पढ़ें- किसी काम में मन न लगना और जरूरत से ज्यादा थकान होना डिप्रेशन के आम लक्षण है। नींद बिल्कुल न आना या जरूरत से ज्यादा सोना।  अकेले रहना और ज्यादातर समय उदास रहना एक बड़ा लक्षण है। हमेशा मौत के बारे में सोचना या मरने की इच्छा होते रहना। पढ़ें-चीजों को याद रखने और फोकस करने में परेशानी आना। याद की हुई चीजें भूल रहे हैं तो सावधान हो जाएं और इस तरफ ध्यान दें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देर रात नहाने से होता है ये बड़ा फायदा, आप भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bathe-at-night-will-give-you-these-amazing-health-benefits/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 09:33:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bathe-at-night-will-give-you-these-amazing-health-benefits/</guid>
      <description>ठंडे ठंडे पानी से नहाकर बदन में तरावट आ जाती है और मन के साथ-साथ शरीर भी दिनभर काम करने के लिए तैयार हो जाता है। रोजाना सुबह नहाने के तो आपने कई सारे फायदे सुने होंगे लेकिन आज हम आपको देर रात नहाने के ऐसे फायदे बताएंगे जिसे जानने के बाद सोने से पहले नहाना शुरू कर देंगे।  पढ़ें-  बढ़ती है रोग प्रतिरोधक क्षमता
रात में नहाकर सोने से अच्छी नींद आती है इसके साथ ही रोग प्रतिरोधक क्षमता बढ़ जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस उम्र के बाद पुरुषों को ये खास काम करना पड़ सकता है महंगा... </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/men-will-suffer-from-these-five-diseases-at-the-age-of-30/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 09:19:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/men-will-suffer-from-these-five-diseases-at-the-age-of-30/</guid>
      <description>उम्र के हर पड़ाव में शरीर में सेहत संबंधी कुछ समस्याएं आती हैं। वहीं पुरुषों को 30 साल के बाद अपना खास ख्याल रखना चाहिए क्योंकि इस उम्र के बाद लड़कों को कई तरह की शारीरिक समस्याओं का सामना करना पड़ सकता है।  पढ़ें- दिल का रखें ज्यादा ख्याल
30 साल की उम्र ऐसी होती है जिसमें ज्यादातर लड़कों के ऊपर जिम्मेदारियों का बोझ होता है जिस वजह से वो ज्यादा टेंशन में रहने लगते हैं। ऐसे में उन्हें दिल से संबंधित बीमारी हो सकती है। पढ़ें- ब्लड प्रेशर बढ़ना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाथों की खूबसूरती बढ़ाने के अलावा इन बीमारियों से छुटकारा दिला सकती है मेहंदी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-mehndi/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 15:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-mehndi/</guid>
      <description>कोई भी त्योहार हो या फिर फंगशन लड़कियों के हाथ में मेहंदी न लगी हो ऐसा तो हो ही नहीं सकता। मेहंदी हाथों की खूबसूरती बढ़ाने के अलावा बालों की कंडीशनिंग का भी काम करती हैं लेकिन क्या आपको पता है मेहंदी सेहत के लिहाज से भी लाभकारी होती है।   तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर मेहंदी सेहत के लिए कैसे फायदेमंद होती हैं।  पढ़ें- माइग्रेन में लाभकारी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब बिना दवाओं के छूमंतर होगी पुरुषों की शारीरिक कमजोरी, तुरंत होगा असर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-food-items-will-increase-the-men-power-quickly/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 11:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-food-items-will-increase-the-men-power-quickly/</guid>
      <description>भागदौड़ भरी जिंदगी में लोग सेहत को दरकिनार कर देते हैं और बेहिचक कुछ भी खा लते हैं जिसका सीधा असर पुरुषों की फर्टिलिटी पर पड़ता है। तो चलिए आज हम आपको ऐसे पांच चीजें बताने जा रहे हैं जो दवाओं के बगैर पुरुषों की फर्टिलिटी बढा़ने में मदद करेंगी।  पढ़ें- शहद
शहद का सेवन पुरुषों को रोजाना करना चाहिए। शहद में उच्च गुणवत्ता वाले अमीनो एसिड और कार्बोहाइड्रेट्स होते हैं जो फर्टिलिटी बढा़ने में मदद करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक साल से कम उम्र के बच्चों के लिए गाय का दूध है जानलेवा, आप भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cow-milk-is-dangerous-for-below-one-year-baby/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 17:38:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cow-milk-is-dangerous-for-below-one-year-baby/</guid>
      <description>गाय का दूध बच्चों के लिए अच्छा माना जाता है लेकिन अगर बच्चा एक साल से कम्र उम्र का हो तो यही दूध बच्चे के लिए जानलेवा बन सकता है।  पढ़ें- विशेषज्ञों की मानें तो गाय के दूध में प्रोटीन अधिक मात्रा में होता है जिसे छोटे बच्चे पचा नहीं पाते हैं। इस दूध को पीने से बच्चों को सांस और पाचन तंत्र संबंधी समस्या हो सकती है।
पढ़ें- डैनोन इंडिया के हेल्थ ऐंड न्यूट्रीशन साइंस विभाग के नंदन जोशी के अनुसार &amp;lsquo;गाय का दूध बच्चों की किडनी पर खराब असर डाल सकता है।&amp;rsquo;इस दूध को देने से एक साल से कम उम्र के बच्चों में रोग होने का खतरा 65 फीसदी तक बढ़ जाता है। छोटे बच्चों को हाइड्रोलाइज्ड और एमिनो एसिड वाले भोजन की जरूरत होती है जिससे उन्हें एलर्जी या उससे संबंधित कोई समस्या न हो।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चावल के शौकीन हो जाएं सावधान, खाने से अब बढ़ेगी मुसीबत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-white-rice-on-regular-basis-will-increase-these-5-risk/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 13:53:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-white-rice-on-regular-basis-will-increase-these-5-risk/</guid>
      <description>अक्सर आपने लोगों से ये कहते सुना होगा कि खाने में चावल न हो तो खाना अधूरा सा लगता है ठीक वैसे ही जैसे दाल में तड़का न लगने से दाल का टेस्ट अच्छा नहीं लगता। हावर्ड स्कूल ऑफ पब्लिक हेल्थ की स्टडी के मुताबिक रोज एक कटोरी पॉलिश वाला चावल खाने से टाइप टू डायबिटीज और वजन बढ़ने की संभावना बढ़ जाती है।   तो चलिए हम आपको बताते हैं कि एक कटोरी से ज्यादा चावल खाने से कौन से 5 बड़े नुकसान हो सकते हैं।  पढ़ें- अधिक कैलोरी का होना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा खाने के बाद भी नहीं बढ़ रहा वजन तो आज ही ट्राई करें ये योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/4-effective-yoga-poses-to-gain-weight-fast/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 11:43:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/4-effective-yoga-poses-to-gain-weight-fast/</guid>
      <description>दुनिया में कुछ लोग तो ऐसे होते हैं जो वजन बढ़ने से परेशान रहते हैं तो वहीं कुछ लोग ऐसे हैं जो वजन न बढ़ने से खुद को असहज महसूस करते हैं। अब तक आपने सुना होगा कि केवल वजन कम करने में सहायक होता है पर आपको जानकर हैरानी होगी कि योग वजन बढ़ाने में भी आपकी मदद कर सकता है। तो देर किस बार कि रोजाना ट्राई करें ये योगासन जो वजन बढ़ाने में आपकी मदद कर सकते हैं।  पढ़ें-  स्क्वाट करें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना करते हैं ये काम तो आप भी हो सकते हैं डायबिटीज का शिकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-doing-things-in-daily-routine-than-its-lead-to-diabetes-risk/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 16:19:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-doing-things-in-daily-routine-than-its-lead-to-diabetes-risk/</guid>
      <description>डायबिटीज एक ऐसी बीमारी है जिससे हर दूसरा इंसान पीड़ित है। लेकिन क्या आपको पता है कि रोजाना हम लोग कुछ ऐसे काम जाने अनजाने में कर देते हैं जो शुगर की बीमारी होने की आशंका बढ़ा देता है।  तो चलिए आज हम आपको ऐसे 5 चीजें बताते हैं जिन्हें ध्यान में रखकर आप शुगर से अपना बचाव कर सकते हैं।  पढ़ें- खाने के बाद न खाएं मीठा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अयंगर योग पार्ट 3ः  डिप्रेशन के इलाज में बेहद कारगर है अयंगर योगा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/potential-role-of-iyengar-yoga-in-treatment-of-depression/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 01:06:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/potential-role-of-iyengar-yoga-in-treatment-of-depression/</guid>
      <description>पिछले कुछ हफ्तों से लगातार खबरें आ रही हैं कि कैसे ब्लू व्हेल चैलेंज के शिकंजे में फंसकर युवा आत्महत्या कर रहे हैं। लेकिन ज्यादातर मामलों में ये पूरी तरह से स्पष्ट नहीं है कि ब्लू व्हेल चैलेंज की वजह से उस शख्स ने आत्महत्या कि या फिर वो शख्स आत्महत्या करना चाहता था और सहारा ब्लू व्हेल का लिया।  सच तो ये है कि ऐसे युवा अपने जीवन को व्यर्थ महसूस करते हैं उन्हें लगता है कि उनके जीवन का कोई उपयोग नहीं है, जीना फिजूल है। हालांकि इस सोच की उनके पास कोई वाजिब वजह नहीं होती है। ऐसी सोच पनपने पर ये युवा अपना जीवन खत्म करने का फैसला कर लेते हैं। उनका ये कदम परिवार, दोस्तों और समाज के लिए बेहद परेशान करने वाला साबित होता है।  पढ़ें-  ऐसा कदम उठाने वाले ज्यादातर युवा अवसाद यानि डिप्रेशन का शिकार होते हैं। और खुद को खत्म करने का ये अतिवादी कदम वो मन की एक खास अवस्था में उठाते हैं। इसलिए हमारी जिम्मेदारी है कि इस तरह के जोखिम भरे दायरे या यों कहें मनःस्थिति तक पहुंच चुके हैं ऐसे व्यक्तियों की पहचान कर उनमें पनपे डिप्रेशन के लक्षणों की पहचान जल्द से जल्द करें।   पढ़ें-   डिप्रेशन से जूझ रहे व्यक्ति के व्यवहार में खास तरह के बदलाव और या यों कहें लक्षण दिखाई देते हैं। जरूरत हैं तो बस इतनी कि उस व्यक्ति के व्यवहार में आए इन बदलावों या कहें लक्षणों को किसी दुर्घटना से पहले पहचानने की। इनमें से कुछ लक्षण साफ दिखाई देते हैं जैसे-व्यक्त का दिनभर अलसाये रहना, लोगों से घुलने मिलने में रुचि न रखना, एकाग्रता में कमी आना, किसी भी चीज में इंट्रेस्ट न लेना, घंटों बिस्तर पर पड़े रहना, भूख न लगना या फिर ज्यादा खाना, परिवार और दोस्तों से धीरे-धीरे खुद अलग कर लेना।  किसी व्यक्ति में अगर ये लक्षण दिख रहे हैं तो फिर उनके करीबियों को चाहिए कि वो इन्हें अनदेखा न करें। डिप्रेशन के शिकार ऐसे व्यक्ति को जल्द से जल्द उचित सलाह और इलाज की दरकार होती है। इस मामले में बिल्कुल भी कोताही नहीं बरतनी चाहिए।   पढें- डिप्रेशन के शिकार व्यक्ति की भाव-भंगिमा या हाव-भाव कुछ अलग तरह के होते हैं। ऐसे व्यक्ति का सीना थोड़ा धंसा हुआ सा लगेगा, झुके हुए कंधे, ऊर्जाहीन या फिर कहें नीरस आंखें जिनसे अरुचि ही झलकेगी। काउंसलर्स और क्लिनकल साइकोलोजिस्ट डिप्रेशन के शिकार व्यक्ति का मानसकि इलाज करते हैं जबकि योगासन शरीर को जरिया बनाकर मन को स्वस्थ करने का काम करते हैं।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>