<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>योग on Latest</title>
    <link>https://nightdairies.github.io/categories/%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%97/</link>
    <description>Recent content in योग on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Aug 2017 12:55:29 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nightdairies.github.io/categories/%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>डाइटिंग के लिए सिर्फ सलाद खा रहे हैं तो संभल जाएं, हो सकता है ये नुकसान</title>
      <link>https://nightdairies.github.io/here-is-whya-full-fledged-salad-diet-may-do-more-harm-than-good/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 12:55:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nightdairies.github.io/here-is-whya-full-fledged-salad-diet-may-do-more-harm-than-good/</guid>
      <description>जब भी जिक्र आता है का या खुद को फिट रखने का तो सबसे पहला नाम आता है डाइटिंग का। फिर क्या आप Full-Fledged Salad Diet अपनाने लगते हैं। अब चूंकि सलाद बनाने में आसान होता है और यह सेहत का भी ध्यान रखता है, तो इससे अच्छा ऑप्शन समझकर आप भी इसे फॉलो करने लगते है तो जरा सभंल जाएं। आज हम बताएंगे कि Full-Fledged Salad Diet आपको जितना फायदा पहुंचाता है उससे कहीं ज्यादा इसके नुकसान है। भूख लगने पर आपने क्रीमी सीज़र सलाद आर्डर किया। सलाद देखकर आपने सोचा कि ये आपके लिए हेल्दी है तो आप गलत हैं। आधे घंटे तक उस सलाद का इंतजार करने के बाद भी आप कुछ अच्छा और आपकी डाइटिंग के अनुसार नहीं खा रहे हैं। चीनी नमक और सब्जियों से बने सलाद में चीज की गार्निशिंग किसी लिहाज से आपकी डाइटिंग से मैच नहीं करती।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात को भूलकर भी न खाएं ये फल, हो जाएगी गंभीर बीमारी </title>
      <link>https://nightdairies.github.io/dont-have-these-fruits-at-night-otherwise-you-will-become-ill/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2017 11:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nightdairies.github.io/dont-have-these-fruits-at-night-otherwise-you-will-become-ill/</guid>
      <description>फल सेहत के लिए हमेशा फायदेमंद होते हैं लेकिन अक्सर ऐसा देखा गया है कि लोग फलों का सेवन किसी भी समय कर लेते हैं ऐसा करना उनकी पर भारी पड़ सकता है।   तो चलिए आज हम आपको बताते हैं कि किस फल को किस समय खाना आपकी सेहत के लिए फायदेमंद रहता है। रोज सुबह खाएं सेब
सेब को सुबह नाश्ते में खाना सेहत के लिए लाभकारी होता है। इसमें पेक्टिन नाम का तत्व मौजूद होता है जो बीपी को लो करता है और कोलेस्ट्रोल को घटाता है। अगर सेब को रात में खाने से पेक्टिन को पचाने में मुश्किल होती है और एसिडिटी की समस्या हो सकती है। पढ़ें- लंच के बाद खाएं केला</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लहसुन खाने से अब लड़कियों को कभी नहीं होगी ये परेशानी...</title>
      <link>https://nightdairies.github.io/having-garlic-on-regular-basis-will-solve-girls-all-problem/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 11:08:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nightdairies.github.io/having-garlic-on-regular-basis-will-solve-girls-all-problem/</guid>
      <description>खाने को लजीज बनाने के अलावा लहसुन के कई सारे और भी फायदे होते हैं। तो चलिए आज हम आपको बताते हैं कि रोजाना लहसुन की एक कली आपके जीवन के लिए किस तरह फायदेमंद होती है। पेट दर्द में देगा राहत
लहसुन का तेल बड़ा गुणकारी होता है। पीरियड्स के वक्त लड़कियों में पेट में दर्द बना रहता है ऐसे में लहसुन का तेल की पेट पर मालिश करने से उन्हें दर्द में काफी हद तक आराम मिलता है। पढ़ें- नहीं आएंगे डरावने सपने</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घरेलू काम करें मगर सावधानी से, नहीं तो रीढ़ की हड्डी पर पड़ सकता है असर </title>
      <link>https://nightdairies.github.io/these-everyday-habits-may-damage-your-spine-easily/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 13:45:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nightdairies.github.io/these-everyday-habits-may-damage-your-spine-easily/</guid>
      <description>घर में हम लोग रोजाना ऐसे काम करते है जिन्हें करते समय ज्यादा झुकना पड़ता है जिसमें रीढ़ की हड्डी अहम भूमिका निभाती है। अक्सर ऐसा देखा जाता है कि इन कामों को करते समय लोग अपनी रीढ़ की हड्डी का सही तरीके से ध्यान नहीं रखते जो कि उनके लिए बड़ी मुसीबत खड़ा कर सकता है।   तो अगर आप भी घर पर कुछ काम ऐसी ही कर रहे हैं तो इन चीजों को ध्यान में रखें। बर्तन धोने की पोजीशन का रखें ध्यान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर जल्दी कम करना है वजन तो घर की इन चीजों में तुरंत करें बदलाव </title>
      <link>https://nightdairies.github.io/make-these-changes-in-home-for-weight-loss/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 14:34:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nightdairies.github.io/make-these-changes-in-home-for-weight-loss/</guid>
      <description>बेसमय खाना या फिर जरूरत से ज्यादा खाना हमेशा बढ़ने का कारण बनता है लेकिन हाल ही में एक रिसर्च के दौरान इस बात का खुलासा हुआ है कि वजन खाना खाने के अलावा घर की चीजों से भी बढ़ता है। मोटापे को लेकर कई तरह की रिसर्च की गई है वहीं मांइडलैस ईटिंग के लेखक ब्रायन वनसिंग पीएचडी के अनुसार होटल जैसी बड़ी प्लेट में खाना खाने से मोटापा जल्दी बढ़ता है। इसके बजाय खाने की छोटी कटोरियों और प्लेटों का इस्तेमाल करना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संगीत है हर मर्ज की दवा, STRESS दूर करने के लिए आजमाएं &#39;म्यूजिक थैरेपी&#39;</title>
      <link>https://nightdairies.github.io/music-therapy-solve-your-all-health-problem/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 13:22:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nightdairies.github.io/music-therapy-solve-your-all-health-problem/</guid>
      <description>दिन में कितनी बार आप संगीत सुनते है? एक बार दो बार या उससे ज्यादा बार। अगर पूरे दिन में एक से ज्यादा बार भी आप संगीत सुनते है तो चिंता की कोई बात नहीं है क्योंकि संगीत आपके मन को सुकून तो देता ही है लेकिन अब इससे इलाज भी संभव है।  पढ़ें- हाल ही में हुई एक रिसर्च के मुताबिक अगर आप प्रतिदिन 20 मिनट अपनी पसंद का संगीत सुनते हैं तो रोजमर्रा की होने वाली बहुत सी बीमारियों से निजात पाई जा सकती है। तनाव कम करता है संगीत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना नूडल्स खाने के शौकीन तो नहीं, हो जाएगी ये गंभीर बीमारी</title>
      <link>https://nightdairies.github.io/know-why-eating-noodles-everyday-will-hamper-your-health/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 09:25:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nightdairies.github.io/know-why-eating-noodles-everyday-will-hamper-your-health/</guid>
      <description>2 मिनट में बनने वाला नूडल आपकी जिंदगी को धीरे-धीरे खत्म कर रहा है। कुछ लोगों के मुंह में नूडल्स का स्वाद तो ऐसा लगा है कि इसके बिना एक दिन भी बिताना मुश्किल हो गया है। नूडल्बस बनाना जितना आसान है, उसके नतीजे उतने ही खतरनाक हैं। तो अगर आप भी इसके मुरीद हैं या फिर में रोजाना यह खाते हैं तो सावधान हो जाइए। लेड यानी सीसा की मात्रा अधिक होना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जॉब करने वाले हो जाएं सतर्क, हो रही है आपको विटामिन डी की कमी</title>
      <link>https://nightdairies.github.io/is-your-job-making-you-suffer-from-lake-of-vitamin-d/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 09:01:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nightdairies.github.io/is-your-job-making-you-suffer-from-lake-of-vitamin-d/</guid>
      <description>आप कितना समय ऑफिस में बिताते हैं इस बात का सीधा असर आपकी सेहत पर पड़ता है। जानना नहीं चाहेंगे कैसे? हाल ही में हुई एक रिसर्च में ये पता लगा है कि अपना ज्यादातर समय ऑफिस के अंदर बिताने वाले लोगों को विटामिन डी पर्याप्त मात्रा में नहीं मिल पाता है।  पढ़ें-  इसे &amp;lsquo;सनशाइन विटामिन&amp;rsquo; के नाम से भी जाना जाता है। हर व्यक्ति में विटामिन डी की कमी का लेवल अगल मात्रा में होता है। जो लोग ज्यादातर समय अंदर रहते हैं उनको दूसरे लोगों के मुकाबले विटामिन डी कम मिलता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फैशन नहीं लड़कों की दाढ़ी के पीछे छिपा है ये राज, क्या आपको पता है?</title>
      <link>https://nightdairies.github.io/men-keep-beard-because-of-these-five-health-reasons/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 14:33:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nightdairies.github.io/men-keep-beard-because-of-these-five-health-reasons/</guid>
      <description>आम हो या फिर खास आजकल ज्यादातर लड़कों में दाढ़ी का क्रेज ऐसा छाया हुआ है कि मानों वो ही बन हो। हालांकि दाढ़ी रखने से मर्दों को कई तरह के फायदे भी होते हैं ।   तो चलिए आज हम आपको बताते हैं कि मर्दों के दाढ़ी रखने के पीछे आखिर राज क्या है.. स्किन नहीं होती ड्राई
रोजमर्रा के काम से बाहर जाने पर सबसे पहले आपके शरीर की जिस स्किन पर असर पड़ता है वो आपका चेहरा होता है। दाढ़ी रखने से स्किन में नमी बनी रहती है जिससे स्किन मुलायम रहती है। पढ़ें-सूर्य की किरणों से बचाव</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कई शादियां करने से यहां के लोगों को हो रही हैं ये गंभीर जेनेटिक बीमारी</title>
      <link>https://nightdairies.github.io/people-here-are-getting-serious-genetic-diseases-due-to-many-marriages/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 09:59:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nightdairies.github.io/people-here-are-getting-serious-genetic-diseases-due-to-many-marriages/</guid>
      <description>इंसान का दिल चंचल होता है, कभी किसी पर आया, कभी किसी पर। समाज में तो एक शादी करके घर बसाने की मान्यता है मगर तमाम मर्दों और औरतों की ख्वाहिश होती है कि वो जिंदगी में तरह-तरह के तजुर्बे करें यानी अलग-अलग साथियों के साथ रिश्ते बनाएं और वक्त गुजारें। अमरीका में भी दो छोटे-छोटे शहर हैं जहां पर लोग कई शादियां करने की पुरानी परंपरा निभा रहे हैं। इनमें से एक है यूटा सूबे का प्रोवो सिटी तो दूसरा है पास ही स्थित शॉर्ट क्रीक कस्बा। यूटा सूबे के प्रोवो सिटी के बाशिंदे एक अजीबो-गरीब बीमारी के शिकार हैं। पढ़ें-19वीं सदी में यहां के लोग चर्च ऑफ जीजस क्राइस्ट लेटर डे सेंट्स यानी एल.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>