<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>योग on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%97/</link>
    <description>Recent content in योग on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Sep 2017 22:22:29 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>सीने में दर्द को सिर्फ एसिडिटी न समझें, ये हो सकता है रोग का लक्षण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-treat-chest-pain-only-as-acidity/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 22:22:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-not-treat-chest-pain-only-as-acidity/</guid>
      <description>अगर आपके सीने में दर्द हो रहा है तो इसकी वजह सिर्फ एसिडिटी नहीं हो सकती। लगातार उठने वाला दर्द हृदय रोग का लक्षण भी हो सकता है। ऐसे में जरूरी है कि डॉक्टर की सलाह ली जाए। आज के समय में लापरवाही से दिल के मरीजों की संख्या तेजी से बढ़ रही है। कार्डियोलॉजिस्ट डॉ एसके पांडेय कहते हैं कि ओपीडी में हर रोज ऐसे मरीज आते हैं जो हृदय रोग से बहुत समय से पीड़ित होते हैं। घरेलू उपचार या अनदेखी से यह डॉक्टर के पास नहीं जाते हैं। दर्द अगर जबड़े से नाभि तक शरीर के किसी भी हिस्से में 15 मिनट से अधिक समय तक रहता है तो यह हल्के हार्ट अटैक या हृदय रोग का लक्षण हो सकता है। डॉ एसके पांडेय ने बताया कि प्रतिदिन उनके पास 70 से 100 मरीज आते हैं। काउंसलिंग में पता चलता है कि सीने में दर्द होने पर वह खुद इस निर्णय में उलझ जाते हैं कि यह एसिडिटी से जुड़ा दर्द है या कुछ और। उन्होंने बताया कि हार्ट अटैक के ऐसे कई मामले सामने आए जब मरीज को लाने में देरी की गई। इसके चलते हृदय को नुकसान बढ़ चुका था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नींबू का एक टुकड़ा भी बन सकता है आपके लिए खतरा, जानें कैसे?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/one-slice-of-lemon-may-leave-bad-effect-on-your-health/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 09:26:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/one-slice-of-lemon-may-leave-bad-effect-on-your-health/</guid>
      <description>सेहत के लिए नींबू जितना अच्छा है उतना ही खतरनाक उसका छिलका है। अब आप ये सोच रहे होंगे कि आखिर नींबू के छिलके का इस्तेमाल ही कौन करता है। तो आपको याद दिला दें कि जब भी किसी रेस्तरां में आप नींबू पानी या फिर मॉकटेल ड्रिंक को ऑर्डर करते हैं तो वेटर ड्रिंक के ऊपर नींबू की स्लाइस लगाकर सर्व करता है। यहीं नींबू की स्लाइस आपकी सेहत के लिए खतरा बन सकती है और इसी बात का खुलासा हाल ही में हुई एक स्टडी में हुआ।  पढ़ें- जर्नल ऑफ एनवायरनमेंट हेल्थ ने हाल ही में 21 रेस्तरां पर स्टडी की जिसमें उन्होंने 76 नींबू को शामिल किया जिसे रेस्तरां में काम करने वाले लोगों द्वारा इस्तेमाल किया गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्रत में खाली पेट न खाएं ये 5 चीजें, पड़ सकते हैं लेने के देने </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-eat-these-five-food-items-in-an-empty-stomach-during-navratri-fast/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 07:58:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-eat-these-five-food-items-in-an-empty-stomach-during-navratri-fast/</guid>
      <description>नवरात्रि में व्रत के दौरान अक्सर लोग ऐसी चीजों का सेवन करते हैं जो उनकी सेहत के लिए हानिकारक होता है। ऐसा इसलिए होता है क्योंकि खाली पेट रहने से पेट में एसिड का लेवल बढ़ जाता है जिस वजह से कुछ चीजों को खाने से बचना चाहिए।   पढ़ें- चाय न पिएं
ज्यादा चाय पीना सेहत के लिए नुकसान दायक होता है। खाली पेट चाय पीने से पेट में जलन और सिरदर्द हो सकता है। इसलिए व्रत के दौरान खासतौर पर चाय को खाली पेट पीने से बचें। पढ़ें- केला खाने से होती है सीने में जलन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदलते मौसम में Bacteria से फैलती हैं ये 5 बड़ी बीमारियां, हो जाएं सावधान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/changing-weather-can-cause-you-these-bacteria-influencing-serious-diseases/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 20:07:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/changing-weather-can-cause-you-these-bacteria-influencing-serious-diseases/</guid>
      <description>शरीर की रोग प्रतिरोधक क्षमता कम होने की वजह से कई बार हमारा शरीर बड़ी बीमारियों की चपेट में आ जाता है। कई रोग ऐसे होते हैं जो Bacteria की वजह से होते हैं।  तो चलिए आज हम आपको ऐसी 5 बीमारियों के बारे में बताएंगे जो Bacteria की वजह से फैलती हैं। साथ ही ये भी बताएंगे कि आप इन रोगों से अपना कैसे बचाव कर सकते हैं।  &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;100%&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लव लाइफ होगी और भी मजेदार, रोज खाएं ये चीज </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-adventurous-love-life-than-try-this-remedy/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 15:23:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-adventurous-love-life-than-try-this-remedy/</guid>
      <description>खीर का स्वाद बढ़ाना हो या फिर दूध को खुशबूदार बनाना हो, इलायची मददागार साबित होती है। लेकिन क्या आपको पता है छोटी सी इलायची सेहत और पार्टनर के साथ हमारे रिश्ते के लिए भी बड़ी फायदेमंद होती है। तो चलिए आपको इलायची से होने वाले फायदे बताते हैं।  पढ़ें- वैवाहिक जीवन को सुखी बनाए
इलायची वैवाहिक जीवन को सुखी बनाने में मददगार साबित होती है। इलायची में एक खास प्रकार का पोषक तत्व होता है जो सर्दियों में आपके शरीर को गर्म और गर्मियों में शरीर को ठंडा बनाए रखने में मदद करता है। इसके साथ ही ये नर्व के डिसऑर्डर को ठीक करने में मददगार होता है जिसकी वजह से दिमाग शांत रहता है और ज्यादा ऊर्जावान होता है। दिमाग में शांति और लव लाइफ का सीधा संबंध होता है। जब दिमाग शांत होता है तो इंसान का दिमाग सभी कार्यों को सुचारू रूप से करता है। इसके अलावा इलायची की महक आपके मूड को बनाने में मदद करती है। इसलिए रोजाना दो से तीन इलायची खाने से लव लाइफ अच्छी रहती है और आपका पार्टनर हमेशा खुश रहता है। पढ़ें- कब्ज से देती है राहत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोज सुबह पिएं एक कप लेमन टी, इस बड़ी बीमारी से मिलेगा छुटकारा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/drinking-lemon-tea-early-in-the-morning-will-give-you-amazing-health-benefits/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 10:48:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/drinking-lemon-tea-early-in-the-morning-will-give-you-amazing-health-benefits/</guid>
      <description>नींबू की चाय यानि की लेमन टी के बारे में तो आपने कई बार सुना होगा लेकिन कभी सोचा है आखिर इसको पीने से क्या फायदा होता है। तो चलिए आज हम आपको लेमन टी से होने वाले पांच ऐसे फायदे बताएंगे जिसे जानकर आप इसे तुरंत पीना शुरू कर देंगे।  पढ़ें-  सर्दी जुकाम में मददगार
लेमन टी आपको सर्दी जुकाम से बचाने का काम करती है। ये न केवल रोग प्रतिरोधक क्षमता को बढ़ाती है बल्कि सर्दियों के मौसम में भी शरीर को गरम बनाए रखती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोज पिएं ये खास जूस, नहीं भूलेंगे कोई भी चीज </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-blueberry-juice-will-sharpen-your-memory-try-it-quickly/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 12:28:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-blueberry-juice-will-sharpen-your-memory-try-it-quickly/</guid>
      <description>अक्सर ऐसा देखा जाता है कि लोग कुछ चीजों को भूलने लगते हैं और ज्यादातर लोग इसे उम्र का तकाजा कहते हैं। हालांकि ऐसा नहीं है कि ज्यादा उम्र के लोग ही चीजों को भूलते हैं बल्कि युवा भी रखी हुई चीजों को या फिर किसी काम को करने से भूल जाते हैं।  आज हम आपको एक ऐसा खास जूस बताएंगे जिसे पीकर न केवल आपका दिमाग तेज होगा बल्कि चीजों को भूलने की समस्या से भी छुटकारा मिल जाएगा।  पढ़ें- आपने लोगों को कहते हुए सुना होगा कि बादाम खाने से याद्दाश्त तेज होती है लेकिन इसके अलावा एक ऐसा जूस भी है जिसका रोजाना सेवन आपके दिमाग को काफी तेज कर देगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन लड़कों से दूर भागती हैं लड़कियां, लड़के हो जाएं सावधान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/women-stay-away-for-those-men-who-has-these-kind-of-health-problem/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 12:38:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/women-stay-away-for-those-men-who-has-these-kind-of-health-problem/</guid>
      <description>किसी ने सही कहा है कि हर कोई परफेक्ट नहीं होता फिर चाहे वो लड़का हो या फिर लड़की। दिन भर में लोग बहुत सारे काम करते हैं ऐसे में जरूरी नहीं है कि आपका हर काम हर एक को पसंद आए। इन्हीं सबके बीच लड़कों की कुछ ऐसी परेशानी होती हैं जो लड़कियों को एकदम रास नहीं आती।  तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर लड़कों की कौन सी ऐसी पांच परेशानियां हैं जिसे लड़कियां बिल्कुल बर्दाश्त नहीं कर सकती।  पढ़ें- बढ़ा हुआ पेट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्रत रखने से होते हैं गजब के फायदे, क्या आपको पता है ?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-fasting-on-navratri/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 08:22:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-fasting-on-navratri/</guid>
      <description>व्रत रखना श्रद्धा से जुड़ा होता है हालांकि बहुत सारे लोग इसलिए भी व्रत रखते हैं ताकि उनका वजन कम हो सके। आज नवरात्रि का पहला दिन है और इसी दिन से लोग घर में नौ दिनों के लिए कलश की न केवल स्थापना करते हैं बल्कि मां दुर्गा की भक्ति में व्रत भी रखते हैं। हालांकि बहुत कम लोगों को पता है कि व्रत रखना सेहत के लिए भी फायदेमंद होता है।  तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर व्रत रखने से सेहत संबंधी कौन से फायदे होते हैं।  पढ़ें-  शरीर में मौजूद चर्बी होती है कम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब शंख बजाकर दूर करें गैस की समस्या, जानें और भी कई फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-health-benefits-of-blowing-shankh/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 15:20:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-health-benefits-of-blowing-shankh/</guid>
      <description>आपने भी अपने घरों में शंख रखा होगा। पूजा पाठ में इसका इस्तेमाल भी करते होंगे, पर क्या कभी आपको शंख बजाने से होने वाले फायदे के बारे में पता है? अगर नहीं तो यहां जानिए शंख बजाने के इन फायदो के बारे में&amp;hellip;  पढ़ें-  तनाव होता है दूर
जो लोग भारी तनाव से गुजर रहे हैं उन्हें शंख बजाना शुरू कर देना चाहिए। शंख बजाते समय दिमाग से सारे विचार चले जाते हैं और धीरे-धीरे तनाव कम होने लगता है।गैस की प्रॉब्‍लम होती है दूर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुबह से ही सिर में रहता है दर्द तो जल्द सुधार लें ये आदतें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-five-reasons-which-cause-the-headache-in-early-morning/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 11:20:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-five-reasons-which-cause-the-headache-in-early-morning/</guid>
      <description>दिन की शुरुआत अच्छी हो तो अंत भी अच्छा होता है। अक्सर ऐसा देखा गया है कि लोग सुबह उठकर फ्रेश महसूस नहीं करते और सिर में दर्द की शिकायत करते हैं। अगर आपके साथ भी कुछ ऐसा ही हो रहा है तो उसकी कई वजह हो सकती हैं।  पढ़ें- शुगर लेवल कम होना
रात में सोते समय शरीर में खाना नहीं जाता ऐसे में शरीर में शुगर का स्तर कम होता है जिस वजह से लोगों को सुबह उठते ही सिर दर्द की समस्या होने लगती है। पढ़ें- गलत तरीके से सोना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपके शरीर में हो रहे हैं ये बदलाव, उंगलियां दे रही हैं इशारा...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-does-your-fingers-say-about-your-health/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 16:27:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-does-your-fingers-say-about-your-health/</guid>
      <description>सेहतमंद रहना तो हर किसी की तमन्ना होती है लेकिन क्या आप जानते हैं आपके स्वास्थ्य से जुड़े कई राज आपकी उंगलियां भी खोलती हैं। जी हां हाथों के जरिए अपनी सेहत को जाना जा सकता है। आइए बताते हैं कैसे&amp;hellip;  पढ़ें-  लाल हथेली का होना
अगर आपकी हथेली हमेशा लाल रहती है तो संभल जाएं ये लीवर की समस्या के लक्षण हो सकते हैं। अगर आप गर्भवती हैं तो ब्लडप्रेशर बढ़ने के कारण हथेली का लाल होना आम बात है। लेकिन अगर ऐसा नहीं है तो कुछ गड़बड़ जरूर है।उंगलियों में सूजन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जरूरत से ज्यादा करेंगी जिम तो शरीर को होंगे ये बड़े नुकसान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/excessive-exercise-will-leave-bad-impact-on-girls-health/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 12:23:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/excessive-exercise-will-leave-bad-impact-on-girls-health/</guid>
      <description>थोड़ा सा भी वजन बढ़ने पर लड़कियां तुरंत जिम जाने लगती हैं लेकिन क्या आपको पता है लड़कियों का जरूरत से ज्यादा एक्सरसाइज करना उनकी सेहत पर बुरा असर डाल सकता है।  तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर लड़कियों को ज्यादा कसरत करने से क्या नुकसान होता है।   पढ़ें- पीरियड्स में होती है परेशानी
कई लड़कियां जिम में घंटों एक्सरसाइज करती हैं। अगर आप ऐसा ही कुछ कर रही हैं तो सावधान हो जाइए। ज्यादा जिम करने से पीरियड्स रेग्यूलर नहीं होने की समस्या हो सकती है। ऐसा इसलिए क्योंकि जिम करते वक्त शरीर को नियमित रुप से जितनी ऊर्जा की जरूरत होती है उतनी कैलोरीज को लिए बिना कसरत करती हैं। ऐसे में इसका असर फर्टिलिटी पर पड़ता है। पढ़ें-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>करेंगे ये 4 काम तो जल्दी हो जाएंगे बूढ़े</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-four-mistakes-will-soon-make-you-older/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 14:59:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-four-mistakes-will-soon-make-you-older/</guid>
      <description>वक्त से पहले ही अगर आपके चेहरे पर उम्र झलकने लगे तो ये समझ जाइए कि आप अपने रूटीन में कुछ ऐसी गलतियां कर रहे हैं जो आपकी शरीर पर उलटा प्रभाव डाल रही हैं। ऐसे में समय रहते ही उन गलतियों को ठीक कर लेना ही बेहतर होता है।  तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर ऐसी कौन सी वजह से जो उम्र से पहले ही आपको बुढ़ापे की ओर बढ़ा देती है।   पढ़ें- तनाव में रहना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हम में से किसी को भी हो सकता है डिप्रेशन, जानें इसके लक्षण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-symptoms-of-depression-which-can-be-identified-in-time-to-avoid-this-serious-situation/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 16:34:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-symptoms-of-depression-which-can-be-identified-in-time-to-avoid-this-serious-situation/</guid>
      <description>डिप्रेशन एक बेहद गंभीर बीमारी की तरह उभर कर सामने आ रहा है। इस मानसिक बीमारी को बहुत नजरअंदाज किया जाता है। मन का वहम या पागलपन कह कर टाल दिया जाता है। इसकी पहचान भी आसानी से नहीं होती लेकिन इसके परिणाम बेहद गंभीर हो सकते हैं। इसलिए इसकी पहचान होना बहुत जरूरी है। आइए जानते हैं इसके लक्षणों के बारे में।   पढ़ें- किसी काम में मन न लगना और जरूरत से ज्यादा थकान होना डिप्रेशन के आम लक्षण है। नींद बिल्कुल न आना या जरूरत से ज्यादा सोना।  अकेले रहना और ज्यादातर समय उदास रहना एक बड़ा लक्षण है। हमेशा मौत के बारे में सोचना या मरने की इच्छा होते रहना। पढ़ें-चीजों को याद रखने और फोकस करने में परेशानी आना। याद की हुई चीजें भूल रहे हैं तो सावधान हो जाएं और इस तरफ ध्यान दें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देर रात नहाने से होता है ये बड़ा फायदा, आप भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bathe-at-night-will-give-you-these-amazing-health-benefits/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 09:33:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bathe-at-night-will-give-you-these-amazing-health-benefits/</guid>
      <description>ठंडे ठंडे पानी से नहाकर बदन में तरावट आ जाती है और मन के साथ-साथ शरीर भी दिनभर काम करने के लिए तैयार हो जाता है। रोजाना सुबह नहाने के तो आपने कई सारे फायदे सुने होंगे लेकिन आज हम आपको देर रात नहाने के ऐसे फायदे बताएंगे जिसे जानने के बाद सोने से पहले नहाना शुरू कर देंगे।  पढ़ें-  बढ़ती है रोग प्रतिरोधक क्षमता
रात में नहाकर सोने से अच्छी नींद आती है इसके साथ ही रोग प्रतिरोधक क्षमता बढ़ जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस उम्र के बाद पुरुषों को ये खास काम करना पड़ सकता है महंगा... </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/men-will-suffer-from-these-five-diseases-at-the-age-of-30/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 09:19:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/men-will-suffer-from-these-five-diseases-at-the-age-of-30/</guid>
      <description>उम्र के हर पड़ाव में शरीर में सेहत संबंधी कुछ समस्याएं आती हैं। वहीं पुरुषों को 30 साल के बाद अपना खास ख्याल रखना चाहिए क्योंकि इस उम्र के बाद लड़कों को कई तरह की शारीरिक समस्याओं का सामना करना पड़ सकता है।  पढ़ें- दिल का रखें ज्यादा ख्याल
30 साल की उम्र ऐसी होती है जिसमें ज्यादातर लड़कों के ऊपर जिम्मेदारियों का बोझ होता है जिस वजह से वो ज्यादा टेंशन में रहने लगते हैं। ऐसे में उन्हें दिल से संबंधित बीमारी हो सकती है। पढ़ें- ब्लड प्रेशर बढ़ना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाथों की खूबसूरती बढ़ाने के अलावा इन बीमारियों से छुटकारा दिला सकती है मेहंदी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-mehndi/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 15:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-mehndi/</guid>
      <description>कोई भी त्योहार हो या फिर फंगशन लड़कियों के हाथ में मेहंदी न लगी हो ऐसा तो हो ही नहीं सकता। मेहंदी हाथों की खूबसूरती बढ़ाने के अलावा बालों की कंडीशनिंग का भी काम करती हैं लेकिन क्या आपको पता है मेहंदी सेहत के लिहाज से भी लाभकारी होती है।   तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर मेहंदी सेहत के लिए कैसे फायदेमंद होती हैं।  पढ़ें- माइग्रेन में लाभकारी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब बिना दवाओं के छूमंतर होगी पुरुषों की शारीरिक कमजोरी, तुरंत होगा असर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-food-items-will-increase-the-men-power-quickly/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 11:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-food-items-will-increase-the-men-power-quickly/</guid>
      <description>भागदौड़ भरी जिंदगी में लोग सेहत को दरकिनार कर देते हैं और बेहिचक कुछ भी खा लते हैं जिसका सीधा असर पुरुषों की फर्टिलिटी पर पड़ता है। तो चलिए आज हम आपको ऐसे पांच चीजें बताने जा रहे हैं जो दवाओं के बगैर पुरुषों की फर्टिलिटी बढा़ने में मदद करेंगी।  पढ़ें- शहद
शहद का सेवन पुरुषों को रोजाना करना चाहिए। शहद में उच्च गुणवत्ता वाले अमीनो एसिड और कार्बोहाइड्रेट्स होते हैं जो फर्टिलिटी बढा़ने में मदद करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक साल से कम उम्र के बच्चों के लिए गाय का दूध है जानलेवा, आप भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cow-milk-is-dangerous-for-below-one-year-baby/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 17:38:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cow-milk-is-dangerous-for-below-one-year-baby/</guid>
      <description>गाय का दूध बच्चों के लिए अच्छा माना जाता है लेकिन अगर बच्चा एक साल से कम्र उम्र का हो तो यही दूध बच्चे के लिए जानलेवा बन सकता है।  पढ़ें- विशेषज्ञों की मानें तो गाय के दूध में प्रोटीन अधिक मात्रा में होता है जिसे छोटे बच्चे पचा नहीं पाते हैं। इस दूध को पीने से बच्चों को सांस और पाचन तंत्र संबंधी समस्या हो सकती है।
पढ़ें- डैनोन इंडिया के हेल्थ ऐंड न्यूट्रीशन साइंस विभाग के नंदन जोशी के अनुसार &amp;lsquo;गाय का दूध बच्चों की किडनी पर खराब असर डाल सकता है।&amp;rsquo;इस दूध को देने से एक साल से कम उम्र के बच्चों में रोग होने का खतरा 65 फीसदी तक बढ़ जाता है। छोटे बच्चों को हाइड्रोलाइज्ड और एमिनो एसिड वाले भोजन की जरूरत होती है जिससे उन्हें एलर्जी या उससे संबंधित कोई समस्या न हो।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चावल के शौकीन हो जाएं सावधान, खाने से अब बढ़ेगी मुसीबत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-white-rice-on-regular-basis-will-increase-these-5-risk/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 13:53:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-white-rice-on-regular-basis-will-increase-these-5-risk/</guid>
      <description>अक्सर आपने लोगों से ये कहते सुना होगा कि खाने में चावल न हो तो खाना अधूरा सा लगता है ठीक वैसे ही जैसे दाल में तड़का न लगने से दाल का टेस्ट अच्छा नहीं लगता। हावर्ड स्कूल ऑफ पब्लिक हेल्थ की स्टडी के मुताबिक रोज एक कटोरी पॉलिश वाला चावल खाने से टाइप टू डायबिटीज और वजन बढ़ने की संभावना बढ़ जाती है।   तो चलिए हम आपको बताते हैं कि एक कटोरी से ज्यादा चावल खाने से कौन से 5 बड़े नुकसान हो सकते हैं।  पढ़ें- अधिक कैलोरी का होना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा खाने के बाद भी नहीं बढ़ रहा वजन तो आज ही ट्राई करें ये योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/4-effective-yoga-poses-to-gain-weight-fast/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 11:43:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/4-effective-yoga-poses-to-gain-weight-fast/</guid>
      <description>दुनिया में कुछ लोग तो ऐसे होते हैं जो वजन बढ़ने से परेशान रहते हैं तो वहीं कुछ लोग ऐसे हैं जो वजन न बढ़ने से खुद को असहज महसूस करते हैं। अब तक आपने सुना होगा कि केवल वजन कम करने में सहायक होता है पर आपको जानकर हैरानी होगी कि योग वजन बढ़ाने में भी आपकी मदद कर सकता है। तो देर किस बार कि रोजाना ट्राई करें ये योगासन जो वजन बढ़ाने में आपकी मदद कर सकते हैं।  पढ़ें-  स्क्वाट करें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना करते हैं ये काम तो आप भी हो सकते हैं डायबिटीज का शिकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-doing-things-in-daily-routine-than-its-lead-to-diabetes-risk/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 16:19:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-doing-things-in-daily-routine-than-its-lead-to-diabetes-risk/</guid>
      <description>डायबिटीज एक ऐसी बीमारी है जिससे हर दूसरा इंसान पीड़ित है। लेकिन क्या आपको पता है कि रोजाना हम लोग कुछ ऐसे काम जाने अनजाने में कर देते हैं जो शुगर की बीमारी होने की आशंका बढ़ा देता है।  तो चलिए आज हम आपको ऐसे 5 चीजें बताते हैं जिन्हें ध्यान में रखकर आप शुगर से अपना बचाव कर सकते हैं।  पढ़ें- खाने के बाद न खाएं मीठा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अयंगर योग पार्ट 3ः  डिप्रेशन के इलाज में बेहद कारगर है अयंगर योगा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/potential-role-of-iyengar-yoga-in-treatment-of-depression/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 01:06:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/potential-role-of-iyengar-yoga-in-treatment-of-depression/</guid>
      <description>पिछले कुछ हफ्तों से लगातार खबरें आ रही हैं कि कैसे ब्लू व्हेल चैलेंज के शिकंजे में फंसकर युवा आत्महत्या कर रहे हैं। लेकिन ज्यादातर मामलों में ये पूरी तरह से स्पष्ट नहीं है कि ब्लू व्हेल चैलेंज की वजह से उस शख्स ने आत्महत्या कि या फिर वो शख्स आत्महत्या करना चाहता था और सहारा ब्लू व्हेल का लिया।  सच तो ये है कि ऐसे युवा अपने जीवन को व्यर्थ महसूस करते हैं उन्हें लगता है कि उनके जीवन का कोई उपयोग नहीं है, जीना फिजूल है। हालांकि इस सोच की उनके पास कोई वाजिब वजह नहीं होती है। ऐसी सोच पनपने पर ये युवा अपना जीवन खत्म करने का फैसला कर लेते हैं। उनका ये कदम परिवार, दोस्तों और समाज के लिए बेहद परेशान करने वाला साबित होता है।  पढ़ें-  ऐसा कदम उठाने वाले ज्यादातर युवा अवसाद यानि डिप्रेशन का शिकार होते हैं। और खुद को खत्म करने का ये अतिवादी कदम वो मन की एक खास अवस्था में उठाते हैं। इसलिए हमारी जिम्मेदारी है कि इस तरह के जोखिम भरे दायरे या यों कहें मनःस्थिति तक पहुंच चुके हैं ऐसे व्यक्तियों की पहचान कर उनमें पनपे डिप्रेशन के लक्षणों की पहचान जल्द से जल्द करें।   पढ़ें-   डिप्रेशन से जूझ रहे व्यक्ति के व्यवहार में खास तरह के बदलाव और या यों कहें लक्षण दिखाई देते हैं। जरूरत हैं तो बस इतनी कि उस व्यक्ति के व्यवहार में आए इन बदलावों या कहें लक्षणों को किसी दुर्घटना से पहले पहचानने की। इनमें से कुछ लक्षण साफ दिखाई देते हैं जैसे-व्यक्त का दिनभर अलसाये रहना, लोगों से घुलने मिलने में रुचि न रखना, एकाग्रता में कमी आना, किसी भी चीज में इंट्रेस्ट न लेना, घंटों बिस्तर पर पड़े रहना, भूख न लगना या फिर ज्यादा खाना, परिवार और दोस्तों से धीरे-धीरे खुद अलग कर लेना।  किसी व्यक्ति में अगर ये लक्षण दिख रहे हैं तो फिर उनके करीबियों को चाहिए कि वो इन्हें अनदेखा न करें। डिप्रेशन के शिकार ऐसे व्यक्ति को जल्द से जल्द उचित सलाह और इलाज की दरकार होती है। इस मामले में बिल्कुल भी कोताही नहीं बरतनी चाहिए।   पढें- डिप्रेशन के शिकार व्यक्ति की भाव-भंगिमा या हाव-भाव कुछ अलग तरह के होते हैं। ऐसे व्यक्ति का सीना थोड़ा धंसा हुआ सा लगेगा, झुके हुए कंधे, ऊर्जाहीन या फिर कहें नीरस आंखें जिनसे अरुचि ही झलकेगी। काउंसलर्स और क्लिनकल साइकोलोजिस्ट डिप्रेशन के शिकार व्यक्ति का मानसकि इलाज करते हैं जबकि योगासन शरीर को जरिया बनाकर मन को स्वस्थ करने का काम करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर के इस हिस्से में रखें बर्फ का टुकड़ा, दूर हो जाएगा सारा दर्द</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-chinese-ice-cube-trick-it-will-give-instant-relief-in-headache/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 08:56:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-chinese-ice-cube-trick-it-will-give-instant-relief-in-headache/</guid>
      <description>मौसम जैसे ही बदलता है लोग न केवल कई बीमारियों की चपेट में आ जाते हैं बल्कि उनके शरीर के कई हिस्सों में दर्द बना रहता है। ज्यादातर लोग माइग्रेन या फिर सिर दर्द से पीड़ित रहते है लेकिन आज हम आपको बर्फ का ऐसा उपाय बताने जा रहे हैं जिसे अपनाकर आप दर्द से चुटकियों में छुटकारा पा सकते हैं।  पढ़ें-  चीन में लोगों का ऐसा विश्वास है कि शरीर में बहुत सारे ऐसे प्वाइंट होते हैं जिन्हें प्रेस करके दर्द में आराम मिलता है और वो लोग एक्यूप्रेशर तरीकों से ही कई तरह के इलाज भी करते हैं। बर्फ के टुकड़े के इस्तेमाल की इस तकनीक को इन्होंने &amp;lsquo;आइस क्यूब ट्रिक&amp;rsquo; का नाम दिया है। पढ़ें- &amp;lsquo;आइस क्यूब ट्रिक&amp;rsquo; तकनीक करने में काफी आसान है। बर्फ के टुकड़े को गर्दन के ठीक पीछे वाले हिस्से पर कम से कम 20 मिनट तक रखें। इस प्लाइंट को चीनी लोग &amp;lsquo;फेंग फू&amp;rsquo; कहते हैं। 40 सेकेंड बाद आपको बर्फ की ठंडक का एहसास होगा जिसके बाद आपको आराम मिलना शुरू हो जाएगा। इस तकनीक को करने के बाद न केवल आपको दर्द में आराम मिलेगा बल्कि नींद भी अच्छी आएगी। नोट- अगर आपको ज्यादा दर्द हो तो डॉक्टर की ही सलाह लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अखरोट में छिपा है मर्दों की शारीरिक समस्या का हल, आप भी जान लें ये बात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-walnut-on-regular-basis-beneficial-for-men-health/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 14:24:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-walnut-on-regular-basis-beneficial-for-men-health/</guid>
      <description>अखरोट सेहत के लिए काफी फायदेमंद होता है। ये न केवल हर तरह की बीमारियों से लड़ता है बल्कि याददाश्त को बढा़ने में भी मददगार साबित होता है।   तो चलिए आज हम आपको बताते है कि अखरोट पुरुषों को किस तरह से फायदा पहुचाता है।  पढ़ें- यूनिवर्सिटी ऑफ केलीफोर्निया में कार्यरत वैज्ञानिक डॉक्टर विंडी राबिन्स और उनकी टीम ने एक रिसर्च की जिसमें पता चला का अखरोट का रोजाना सेवन करना पुरुषों के लिए फायदेमंद होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पियेंगे ये खास पानी तो पलभर में दूर हो जाएगी ये 5 बड़ी समस्याएं </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chickpea-water-will-solve-your-these-five-health-related-problems/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 11:34:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/chickpea-water-will-solve-your-these-five-health-related-problems/</guid>
      <description>किचन में बहुत सारी चीजें ऐसी होती है जो न केवल आपके स्वाद को दो गुना बढ़ा देती है बल्कि आपकी सेहत के लिए भी फायदेमंद होती हैं। तो चलिए आज हम आपको काबुली चने के पानी पीने के ऐसे 5 फायदे बताएंगे जिसे जानने के बाद आप रोजाना इस पानी को पीना शुरू कर देंगे।  पढ़ें-   दूर होती है कमजोरी
चने के पानी में आयरन होता है जिसे रोजाना पीने से आपकी शारीरिक कमजोरी दूर होती है। पढ़ें- कोलेस्ट्रॉल लेवल होता है कम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोटे लोग जल्दी होते हैं &#39;स्वाइन फ्लू&#39; का शिकार, रिसर्च में हुआ खुलासा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/obesity-people-are-three-times-more-prone-to-swine-flue-disease/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 13:19:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/obesity-people-are-three-times-more-prone-to-swine-flue-disease/</guid>
      <description>देश के कई हिस्सों में स्वाइन फ्लू फैला हुआ है लेकिन हाल ही में जो बात सामने आई है वो ज्यादा वजन वाले लोगों के लिए बेहद जरूरी है। हैबिलाइट ओबिसिटी ग्रुप के अध्ययन में इस बात का खुलासा हुआ है कि मोटे लोगों को स्वाइन फ्लू होने की संभावना तीन गुना बढ़ जाती है।   पढ़ें-  देशभर में इस साल स्वाइन फ्लू की चपेट में आने से 1100 से ज्यादा लोगों की मौत हो चुकी है। स्वाइन फ्लू H1N1 वायरस की वजह से प्रभावित शख्स को सांस लेने में दिक्कत होती है और लगातार इस वायरस की चपेट में आने वाले लोगों की संख्या में इजाफा हो रहा है। पढ़ें- हैबिलाइट सेंटर फॉर बैरिऐट्रिक ऐंड लेपोस्कोपिक सर्जरी के वरिष्ठ सलाहकार एवं निदेशक डॉक्टर कपिल अग्रवाल का कहना है कि मोटे लोगों को आमतौर पर पहले से ही स्वास्थ्य संबंधी समस्याओं होती हैं जिस वजह से मोटे लोगों में स्वाइन फ्लू के संक्रमण का खतरा कई गुना बढ़ जाता है। अगर मेडिकल टर्म की बात करें तो जिस व्यक्ति का बीएमआई 30 या उससे अधिक होता है वो अत्यधिक मोटापे की कैटेगरी में आते हैं वहीं जिन लोगों का बीएमआई इससे कम होता उन्हें संक्रमण का खतरा अधिक होता है। इसके अलावा जिन लोगों का बीएमआई 40 से ज्यादा होता है उनकी स्वाइन फ्लू की वजह से मौत भी हो सकती हैं। यशोदा अस्पताल के फिजिशियन डॉक्टर मनीष त्रिपाठी का कहना है कि वैसे तो इससे बचाव के लिए इंजेक्शन लगाया जाता है लेकिन मोटे लोगों को इन्फलुएंजा देने के बाद भी संक्रमण से प्रभावित होने का खतरा पूरी तरह से खत्म नहीं हो पाता। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेनेटरी नैपकिन के इस्तेमाल से पहले जान लें ये 5 बातें, कहीं गलती तो नहीं हो रही</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/keep-these-five-things-in-mind-while-using-sanitary-napkins/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 14:56:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/keep-these-five-things-in-mind-while-using-sanitary-napkins/</guid>
      <description>के दौरान लड़कियां सेनेटरी नैपकिन का इस्तेमाल करती हैं। ये नैपकिन शरीर से होने वाले रक्त स्त्राव को सोखने का काम करता है। अक्सर ऐसा देखा जाता है कि इस नैपकिन को इस्तेमाल करते समय लड़कियां कुछ गलतियां कर बैठती है।  तो चलिए आज हम आपको बताते हैं कि सेनेटरी नैपकिन का इस्तेमाल करते समय किन 5 बातों का खास ख्याल रखना चाहिए।   पढ़ें-  नैपकिन की क्वालिटी का रखें ध्यान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कब्ज से तुरंत छुटकारा दिलाएंगे ये योगासन, आज ही करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-reduce-acidity-by-yoga/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 14:00:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-reduce-acidity-by-yoga/</guid>
      <description>हर रोज की समस्या से परेशान रहते हैं, दवाईयां खाने के बाद भी आराम नहीं मिलता तो आज हम आपको ऐसे योगासन के बारें में बताएंगे जिसे करने के बाद आपकी कब्ज की समस्या हमेशा के लिए छूमंतर हो जाएगी।  पढ़ें- ऐसे करें पश्चिमोत्तानासन 
जमीन पर चटाई बिछाकर इस आसन का अभ्यास करें। सबसे पहले चौकड़ी लगाकर बैठें और सांस लेते हुए दोनों हाथों को ऊपर की ओर ले जाएं। अब सांस छोड़ते हुए कमर से पैरों की ओर झुकें, हाथों से तलवों को पकडे़ं। ऐड़ियों को आगे बढ़ाएं और शरीर के ऊपरी भाग को पीछे की ओर ले जाने की कोशिश करते हुए आगे की ओर झुकें। इस मुद्रा में 15 सेकेंड से 30 सेकेंड तक बने रहें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज ही ट्राई करें ये खास &#39;योग निद्रा&#39; दूर हो सकती हैं कई बीमारियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-yog-nidra-yoga/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 16:54:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-health-benefits-of-yog-nidra-yoga/</guid>
      <description>रोजाना योग करने से सेहत को अनेकों लाभ होते हैं। इससे न केवल मन शांत रहता है बल्कि आपका शरीर बीमारियों की चपेट से मुक्त रहता है। तो चलिए आज हम आपको ऐसा योग बताने जा रहे हैं जिससे एक या दो नहीं बल्कि एक साथ पांच बीमारियों से बचाव किया जा सकता है।   पढ़ें- योग निद्रा आसन
इस आसन को करने के लिए सबसे पहले तो ढीले कपड़े पहने और खुले स्थान पर ही इस आसन को करें। जमीन पर पीठ के बल लेट जाएं और दोनों पैरों को दूरी पर रखें और हथेलियों को भी कमर से दूर रखते हुए हाथ को फैलाएं। इसके बाद आंख बंद करें। इस पोजीशन में करीब 15 से 30 मिनट तक रहें। पढ़ें-ब्लड प्रेशर रहेगा ठीक</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलोवेरा 30 दिन में करेगा आपके शुगर को कंट्रोल, ऐसे करें इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/aloe-vera-will-control-your-sugar-within-30-days/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 09:06:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/aloe-vera-will-control-your-sugar-within-30-days/</guid>
      <description>डायबिटीज या यूं कहें कि शुगर की समस्या से आजकल हर दूसरा इंसान पीड़ित है। इसे कंट्रोल करने के लिए कुछ लोग इंसुलिन का इस्तेमाल करते हैं तो कुछ ढेरों दवाइयों के सहारे जिंदगी जीते हैं। तो चलिए आज हम आपको एक ऐसा तरीका बताएगें जिससे आपका शुगर महज 30 दिन के अंदर कंट्रोल हो जाएगा।   पढ़ें- एलोवेरा न केवल आपकी स्किन को ग्लोइंग बनाता है बल्कि शरीर में ग्लूकोज के लेवल को भी कम कर सकता है। पढ़ें- इसके साथ इसमें क्रोमियम और मैग्नीज तत्व पाए जाते हैं जो शरीर में इंसुलिन का स्तर बनाए रखते हैं और डायबटीज होने से बचाते भी हैं।ऐसे करें एलोवेरा इस्तेमाल?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फैट वाली चीजें कम खाना भी आपके लिए बन सकता है जानलेवा, रिसर्च में हुआ खुलासा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/intake-of-low-fat-food-increases-the-risk-of-death-says-research/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 17:33:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/intake-of-low-fat-food-increases-the-risk-of-death-says-research/</guid>
      <description>वजन बढ़ने का एक मात्र कारण आपके शरीर में फैट का बढ़ना होता है और इसी फैट को कम करने के लिए लोग जिम जाते हैं। अक्सर लोगों को ये कहते हुए आपने सुना होगा कि जितना कम फैट वाली चीजें खाएंगे आपका वजन उतना ही संतुलित रहेगा।   लेकिन हाल ही में जो रिसर्च सामने आई है उसमें इस बात का खुलासा हुआ है कि कम फैट खाना भी आपकी मौत ही वजह बन सकता है। कनाडा के मैकमास्टर यूनिवर्सिटी ने एंड्रियू मेन्टे ने ये रिसर्च की। ये रिसर्च 5 महाद्वीपों के 18 देशों के 1 लाख 35,000 लोगों पर किया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीरियड्स के दौरान भूलकर भी न करें ये 5 गलतियां, पड़ जाएंगे लेने के देने </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/girls-should-avoid-these-five-mistakes-during-periods/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 12:31:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/girls-should-avoid-these-five-mistakes-during-periods/</guid>
      <description>पीरियड्स होना एक नेचुरल प्रोसेज है और लड़कियों को हर महीने इससे दो चार होना पड़ता है। कपड़े में स्टेन लगने का डर, पेट में दर्द होना और बार-बार सिर चकराना ये ऐसी चीजें हैं जो इस दौरान लड़कियों को होती है।  हलांकि इस समय लड़कियों को कुछ चीजों का ध्यान जरूर रखना चाहिए नहीं तो जिंदगी भर की परेशानी खड़ी हो सकती है। एक्सरसाइज न करें
इस दौरान लड़कियां शारीरिक रुप से कमजोर हो जाती हैं इसलिए इस दौरान एक्सरसाइड करने से बचें। एक्सरसाइज करने से पेट में दर्द और ज्यादा ब्लीडिंग होने लगती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेहत के लिए हानिकारक है रोजाना जूस पीना! हो जाएं सावधान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/drinking-juice-on-a-regular-basis-will-leave-bad-effect-on-your-health/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 16:29:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/drinking-juice-on-a-regular-basis-will-leave-bad-effect-on-your-health/</guid>
      <description>तबीयत खराब हो या फिर चिलचिलाती गर्मी में थकान महसूस हो, तो लोग झट से जूस की दुकान पर पहुंच जाते हैं। जूस पीने से न केवल शरीर को तरावट महसूस होती है बल्कि एनर्जी भी आती हैं। हालांकि आजकल के समय में लोग हर चीज को जूस के रुप में पीना ज्यादा अच्छा समझते हैं बजाय उसे साबुत खाने के लेकिन क्या आपको पता है कुछ फलों को साबुत खाना आपकी सेहत को खतरे में डाल सकता है।   तो चलिए आपको बताते हैं कि कौन से फलों का जूस आपके लिए हानिकारक साबित हो सकता है। अनार के जूस की बजाए खाएं दानें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डाइटिंग के लिए सिर्फ सलाद खा रहे हैं तो संभल जाएं, हो सकता है ये नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-whya-full-fledged-salad-diet-may-do-more-harm-than-good/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 12:55:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-whya-full-fledged-salad-diet-may-do-more-harm-than-good/</guid>
      <description>जब भी जिक्र आता है का या खुद को फिट रखने का तो सबसे पहला नाम आता है डाइटिंग का। फिर क्या आप Full-Fledged Salad Diet अपनाने लगते हैं। अब चूंकि सलाद बनाने में आसान होता है और यह सेहत का भी ध्यान रखता है, तो इससे अच्छा ऑप्शन समझकर आप भी इसे फॉलो करने लगते है तो जरा सभंल जाएं। आज हम बताएंगे कि Full-Fledged Salad Diet आपको जितना फायदा पहुंचाता है उससे कहीं ज्यादा इसके नुकसान है। भूख लगने पर आपने क्रीमी सीज़र सलाद आर्डर किया। सलाद देखकर आपने सोचा कि ये आपके लिए हेल्दी है तो आप गलत हैं। आधे घंटे तक उस सलाद का इंतजार करने के बाद भी आप कुछ अच्छा और आपकी डाइटिंग के अनुसार नहीं खा रहे हैं। चीनी नमक और सब्जियों से बने सलाद में चीज की गार्निशिंग किसी लिहाज से आपकी डाइटिंग से मैच नहीं करती।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात को भूलकर भी न खाएं ये फल, हो जाएगी गंभीर बीमारी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-have-these-fruits-at-night-otherwise-you-will-become-ill/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2017 11:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-have-these-fruits-at-night-otherwise-you-will-become-ill/</guid>
      <description>फल सेहत के लिए हमेशा फायदेमंद होते हैं लेकिन अक्सर ऐसा देखा गया है कि लोग फलों का सेवन किसी भी समय कर लेते हैं ऐसा करना उनकी पर भारी पड़ सकता है।   तो चलिए आज हम आपको बताते हैं कि किस फल को किस समय खाना आपकी सेहत के लिए फायदेमंद रहता है। रोज सुबह खाएं सेब
सेब को सुबह नाश्ते में खाना सेहत के लिए लाभकारी होता है। इसमें पेक्टिन नाम का तत्व मौजूद होता है जो बीपी को लो करता है और कोलेस्ट्रोल को घटाता है। अगर सेब को रात में खाने से पेक्टिन को पचाने में मुश्किल होती है और एसिडिटी की समस्या हो सकती है। पढ़ें- लंच के बाद खाएं केला</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लहसुन खाने से अब लड़कियों को कभी नहीं होगी ये परेशानी...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-garlic-on-regular-basis-will-solve-girls-all-problem/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 11:08:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/having-garlic-on-regular-basis-will-solve-girls-all-problem/</guid>
      <description>खाने को लजीज बनाने के अलावा लहसुन के कई सारे और भी फायदे होते हैं। तो चलिए आज हम आपको बताते हैं कि रोजाना लहसुन की एक कली आपके जीवन के लिए किस तरह फायदेमंद होती है। पेट दर्द में देगा राहत
लहसुन का तेल बड़ा गुणकारी होता है। पीरियड्स के वक्त लड़कियों में पेट में दर्द बना रहता है ऐसे में लहसुन का तेल की पेट पर मालिश करने से उन्हें दर्द में काफी हद तक आराम मिलता है। पढ़ें- नहीं आएंगे डरावने सपने</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घरेलू काम करें मगर सावधानी से, नहीं तो रीढ़ की हड्डी पर पड़ सकता है असर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-everyday-habits-may-damage-your-spine-easily/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 13:45:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-everyday-habits-may-damage-your-spine-easily/</guid>
      <description>घर में हम लोग रोजाना ऐसे काम करते है जिन्हें करते समय ज्यादा झुकना पड़ता है जिसमें रीढ़ की हड्डी अहम भूमिका निभाती है। अक्सर ऐसा देखा जाता है कि इन कामों को करते समय लोग अपनी रीढ़ की हड्डी का सही तरीके से ध्यान नहीं रखते जो कि उनके लिए बड़ी मुसीबत खड़ा कर सकता है।   तो अगर आप भी घर पर कुछ काम ऐसी ही कर रहे हैं तो इन चीजों को ध्यान में रखें। बर्तन धोने की पोजीशन का रखें ध्यान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर जल्दी कम करना है वजन तो घर की इन चीजों में तुरंत करें बदलाव </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-these-changes-in-home-for-weight-loss/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 14:34:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/make-these-changes-in-home-for-weight-loss/</guid>
      <description>बेसमय खाना या फिर जरूरत से ज्यादा खाना हमेशा बढ़ने का कारण बनता है लेकिन हाल ही में एक रिसर्च के दौरान इस बात का खुलासा हुआ है कि वजन खाना खाने के अलावा घर की चीजों से भी बढ़ता है। मोटापे को लेकर कई तरह की रिसर्च की गई है वहीं मांइडलैस ईटिंग के लेखक ब्रायन वनसिंग पीएचडी के अनुसार होटल जैसी बड़ी प्लेट में खाना खाने से मोटापा जल्दी बढ़ता है। इसके बजाय खाने की छोटी कटोरियों और प्लेटों का इस्तेमाल करना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संगीत है हर मर्ज की दवा, STRESS दूर करने के लिए आजमाएं &#39;म्यूजिक थैरेपी&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/music-therapy-solve-your-all-health-problem/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 13:22:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/music-therapy-solve-your-all-health-problem/</guid>
      <description>दिन में कितनी बार आप संगीत सुनते है? एक बार दो बार या उससे ज्यादा बार। अगर पूरे दिन में एक से ज्यादा बार भी आप संगीत सुनते है तो चिंता की कोई बात नहीं है क्योंकि संगीत आपके मन को सुकून तो देता ही है लेकिन अब इससे इलाज भी संभव है।  पढ़ें- हाल ही में हुई एक रिसर्च के मुताबिक अगर आप प्रतिदिन 20 मिनट अपनी पसंद का संगीत सुनते हैं तो रोजमर्रा की होने वाली बहुत सी बीमारियों से निजात पाई जा सकती है। तनाव कम करता है संगीत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना नूडल्स खाने के शौकीन तो नहीं, हो जाएगी ये गंभीर बीमारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-eating-noodles-everyday-will-hamper-your-health/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 09:25:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-eating-noodles-everyday-will-hamper-your-health/</guid>
      <description>2 मिनट में बनने वाला नूडल आपकी जिंदगी को धीरे-धीरे खत्म कर रहा है। कुछ लोगों के मुंह में नूडल्स का स्वाद तो ऐसा लगा है कि इसके बिना एक दिन भी बिताना मुश्किल हो गया है। नूडल्बस बनाना जितना आसान है, उसके नतीजे उतने ही खतरनाक हैं। तो अगर आप भी इसके मुरीद हैं या फिर में रोजाना यह खाते हैं तो सावधान हो जाइए। लेड यानी सीसा की मात्रा अधिक होना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जॉब करने वाले हो जाएं सतर्क, हो रही है आपको विटामिन डी की कमी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/is-your-job-making-you-suffer-from-lake-of-vitamin-d/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 09:01:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/is-your-job-making-you-suffer-from-lake-of-vitamin-d/</guid>
      <description>आप कितना समय ऑफिस में बिताते हैं इस बात का सीधा असर आपकी सेहत पर पड़ता है। जानना नहीं चाहेंगे कैसे? हाल ही में हुई एक रिसर्च में ये पता लगा है कि अपना ज्यादातर समय ऑफिस के अंदर बिताने वाले लोगों को विटामिन डी पर्याप्त मात्रा में नहीं मिल पाता है।  पढ़ें-  इसे &amp;lsquo;सनशाइन विटामिन&amp;rsquo; के नाम से भी जाना जाता है। हर व्यक्ति में विटामिन डी की कमी का लेवल अगल मात्रा में होता है। जो लोग ज्यादातर समय अंदर रहते हैं उनको दूसरे लोगों के मुकाबले विटामिन डी कम मिलता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फैशन नहीं लड़कों की दाढ़ी के पीछे छिपा है ये राज, क्या आपको पता है?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/men-keep-beard-because-of-these-five-health-reasons/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 14:33:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/men-keep-beard-because-of-these-five-health-reasons/</guid>
      <description>आम हो या फिर खास आजकल ज्यादातर लड़कों में दाढ़ी का क्रेज ऐसा छाया हुआ है कि मानों वो ही बन हो। हालांकि दाढ़ी रखने से मर्दों को कई तरह के फायदे भी होते हैं ।   तो चलिए आज हम आपको बताते हैं कि मर्दों के दाढ़ी रखने के पीछे आखिर राज क्या है.. स्किन नहीं होती ड्राई
रोजमर्रा के काम से बाहर जाने पर सबसे पहले आपके शरीर की जिस स्किन पर असर पड़ता है वो आपका चेहरा होता है। दाढ़ी रखने से स्किन में नमी बनी रहती है जिससे स्किन मुलायम रहती है। पढ़ें-सूर्य की किरणों से बचाव</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कई शादियां करने से यहां के लोगों को हो रही हैं ये गंभीर जेनेटिक बीमारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/people-here-are-getting-serious-genetic-diseases-due-to-many-marriages/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 09:59:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/people-here-are-getting-serious-genetic-diseases-due-to-many-marriages/</guid>
      <description>इंसान का दिल चंचल होता है, कभी किसी पर आया, कभी किसी पर। समाज में तो एक शादी करके घर बसाने की मान्यता है मगर तमाम मर्दों और औरतों की ख्वाहिश होती है कि वो जिंदगी में तरह-तरह के तजुर्बे करें यानी अलग-अलग साथियों के साथ रिश्ते बनाएं और वक्त गुजारें। अमरीका में भी दो छोटे-छोटे शहर हैं जहां पर लोग कई शादियां करने की पुरानी परंपरा निभा रहे हैं। इनमें से एक है यूटा सूबे का प्रोवो सिटी तो दूसरा है पास ही स्थित शॉर्ट क्रीक कस्बा। यूटा सूबे के प्रोवो सिटी के बाशिंदे एक अजीबो-गरीब बीमारी के शिकार हैं। पढ़ें-19वीं सदी में यहां के लोग चर्च ऑफ जीजस क्राइस्ट लेटर डे सेंट्स यानी एल.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>