<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>योग on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%97/</link>
    <description>Recent content in योग on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Nov 2017 13:24:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>रिपोर्ट में खुलासा, सेहतमंद दिखने वाले बच्चे जरूरी नहीं कि स्वस्‍थ हों, ये हो सकती कमियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-micronutrients-are-extremely-important-for-mental-health/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 13:24:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-micronutrients-are-extremely-important-for-mental-health/</guid>
      <description>नेशनल न्यूटि्रशन मॉनिटरिंग ब्यूरो ऑफ इंडिया की रिपोर्ट के अनुसार, 50 फीसदी से ज्यादा बच्चे शारीरिक तौर पर तो सेहतमंद दिखते हैं, लेकिन उनमें विटामिन ए, विटामिन बी2, बी6, फोलेट व विटामिन-सी की कमी पाई गई है। जबकि आयोडीन व जिंक की कमी तो बच्चों में आम है। इसके अलावा दो-तिहाई बच्चों में आयरन की कमी के क्लिनिकल सबूत मिले हैं।   पढ़ें- कई अध्ययनों से यह सामने भी आया है कि समय पर पोषक तत्व न मिलने से शिशुओं व छोटे बच्चों के दिमाग के विकास पर प्रभाव पड़ता है। WHO ने भी आयरन, जिंक जैसे माइक्रोन्यूट्रिएंट्स के महत्व पर जोर देते हुए कॉम्प्लिमेंटरी आहार के माध्यम से फोर्टीफाइड आहार (आयरन, जिंक, फोलिक एसिड, विटामिन्स शामिल हैं) को रूटीन में इस्तेमाल करने के दिशा-निर्देश दिए हैं। अगर बच्चे को रोजाना दिन में दो सर्विंग फोर्टीफाइड आहार दिया जाए, तो माइक्रोन्यूट्रिएंट्स की जरूरत को पूरा किया जा सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में कफ से राहत पाने के लिए करें ये खास योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/trikonasana-will-help-you-to-get-rid-of-cough-and-cold/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 10:37:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/trikonasana-will-help-you-to-get-rid-of-cough-and-cold/</guid>
      <description>लोग अक्सर सर्दियों में कफ की शिकायत करते हैं। बगलते मौसम में ये परेशानी बड़ों को ही नहीं बच्चों को भी बहुत परेशान करती हैं। जिसकी वजह से सांस लेने में काफी परेशानी होती है। अगर इस मौसम कफ ने आपके परिवार को भी जकड़ा हुआ है तो ये खास योगासन आपकी मदद कर सकता है।   पढ़ें-   त्रिकोणासन शरीर से कफ खत्म करने के साथ-साथ एसिडिटी से भी राहत पहुंचाता है। इतना ही नहीं इस आसन को करने से चिंता और तनाव भी कम होता है। त्रिकोणासन योग करते समय शरीर का आकार त्रिकोण (Triangle) जैसा हो जाता है। जिसकी वजह से इसे त्रिकोणासन कहते हैं। आइए जानते है इसे करने के सही तरीके के बारे में। तरीका</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये होती है टूथब्रश की एक्सपायरी डेट, टॉवेल की भी जान लें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-about-the-expiry-date-of-your-towel-and-toothbrush/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 06:00:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-about-the-expiry-date-of-your-towel-and-toothbrush/</guid>
      <description>अक्सर घरों में ब्रश और टॉवेल जैसी डेली यूज की चीजों का इस्तेमाल करते समय लोग उनकी एक्सपायरी डेट पर ध्यान नहीं देते हैं। घरों में इस्तेमाल होने वाली ये चीजें तब फेंकी जाती हैं जब ये पूरी तरह से खराब नहीं हो जाती। अगर आप भी ऐसा ही कुछ ऐसा ही करते हैं तो सर्तक हो जाइए आप अपनी सेहत के साथ खिलवाड़ कर रहे हैं। आइए जानते हैं क्या होती हैं किस चीज की एक्सपायरी डेट। पढ़ें- टूथब्रश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोटी महिलाओं में देर से पता चलता है स्तन कैंसर, जानिए इसकी वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-breast-cancer-detected-late-in-obese-women/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 06:13:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-breast-cancer-detected-late-in-obese-women/</guid>
      <description>शोधकर्ताओं का कहना है कि मोटी महिलाओं को स्तन कैंसर का पता लगाने के लिए कम समय के अंतराल में जांच (मैमोग्राम) करवाते रहना चाहिए ताकि सही समय पर गांठों का पता लगाकर इलाज किया जा सके। हालांकि विषेशज्ञों ने कहा है कि इस अध्ययन की पुष्टि के लिए और सबूत चाहिेए।  ब्रिटेन में 50 से 70 साल की उम्र वाली महिलाओं को हर तीन महीने में स्क्रीनिंग के लिए बुलाया जाता है। उदाहरण के लिए ये ऐसी महिलाएं होती हैं जिनके परिवार में स्तन कैंसर का इतिहास रहा हो। ज्यादा वजन के कारण महिलाओं को स्तन कैंसर का खतरा रहता है, लेकिन फ़िलहाल इस आधार पर स्क्रीनिंग अंतराल को तय नहीं किया जाता। मोटापे से खतरा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आपके फेफड़े भी हैं इतने काले, इस वीडियो को जरूर देखें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eh48bh/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 14:14:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eh48bh/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रक्त प्रवाह होगा बेहतर, मांसपेशियां बनेंगी मजबूत तो जरूर करें ये आसन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/for-better-blood-circulation-and-strong-muscles-try-konasana/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 09:02:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/for-better-blood-circulation-and-strong-muscles-try-konasana/</guid>
      <description>कफ दूर होता है। चेहरा कांतिमय बनता है, शरीर में फुर्ती आती है और पैरों की मांसपेशियों को मजबूती मिलती है। मेरुदंड लचीला बनता है। रक्त प्रवाह बेहतर होता है। इतने ज्यादा फायदे होते हैं कोणासन करने से।  पढ़ें-  ऐसे करें आसन: 
पैरों को मोड़कर बैठ जाएं। अब दोनों हाथों को कमर के पीछे रख लें। दोनों पैर मिलाकर आगे की ओर तानें। सांस भरते हुए, धीरे-धीरे एड़ियों और हथेलियों के बल शरीर को ऊपर उठाएं ताकि शरीर बिल्कुल सीधा हो जाए। हथेलियां जमीन से लगी रहें।  नाभि को ऊपर उठाने का प्रयास करें। सांस सामान्य करते हुए, इस स्थिति में रुकें। सांस छोड़ते हुए, धीरे-धीरे शरीर को जमीन पर वापस लाएं। पूरी प्रक्रिया धीमे ही करें ताकि कहीं झटका न लगे। यह आसन खाली पेट ही करें। स्पॉन्डिलाइटिस, कमर या पीठ दर्द के रोगी इसे न करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट संबंधी रोगों से छुटकारा चाहिए तो रूटीन में शामिल करें ये आसन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-get-rid-of-stomach-related-diseases-include-supta-matsyendrasana-in-your-routine/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 09:02:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-get-rid-of-stomach-related-diseases-include-supta-matsyendrasana-in-your-routine/</guid>
      <description>विषाक्त पदार्थ शरीर से बाहर निकलता है। पीठ में खिंचाव पैदा होता है। यह शरीर को शांत और भीतरी अंगों को निर्मल करता है। मधुमेह सहित पेट की दूसरी समस्याएं भी इससे दूर होती हैं। जिनके कूल्हों या घुटनों में चोट है, वे इसे न करें। सबसे पहले लेट जाएं। ये फायदे होते हैं सुप्त मत्स्येन्द्रासन से   पढ़ें-  अपने दोनों हाथों को कंधे की सीध में दोनों तरफ फैलाएं। अब दाएं पैर को घुटने के पास से मोड़कर ऊपर की ओर उठाएं और बाएं घुटने पर टिका दें। अब सांस छोड़ते हुए, दाएं कूल्हे को उठाएं और पीठ को बाईं तरफ मोड़ें। दाएं घुटने को नीचे की तरफ जाने दें।  दोनों हाथ जमीन पर ही रखें। प्रयास करें कि दायां घुटना पूरी तरह से शरीर के बाईं तरफ टिक जाए। अब सिर को दाईं तरफ घुमाएं। इस मुद्रा में आप 30 से 60 सेकंड तक रुककर सामान्य स्थिति में आ जाएं। चार से पांच बार दोहराएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदलते मौसम में खुद को बदलें, सर्दी में जरूर बरतें ये 6 सावधानियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/6-ways-to-keep-healthy-during-the-winter-season/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 09:02:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/6-ways-to-keep-healthy-during-the-winter-season/</guid>
      <description>सर्दी का मौसम है। यह वक्त है सर्दी को समझने का। सर्दी से दोस्ती करने का। यह दोस्ती सेहत के लिए जरूरी है। कोई छींक रहा है, तो कोई खांस कर परेशान है। किसी का टॉन्सिल दर्द कर रहा है, तो कोई गले की खराश से जूझ रहा है। सर्दियों में होने वाली ये तमाम समस्याएं बहुत सामान्य हैं। इन छोटी-मोटी समस्याओं का इलाज तो आप घर पर भी कर सकते हैं, लेकिन ठंड का मौसम अपने साथ कुछ अन्य गंभीर स्वास्थ्य समस्याएं भी लाता है और उनके बढ़ने का कारण भी बनता है। अस्थमा, हाई ब्लड प्रेशर, इन्फ्लूएंजा, हृदय संबंधी रोग आदि कुछ ऐसी ही समस्याएं हैं, जो लोगों को परेशान कर सकती हैं।   पढ़ें-  अस्थमा है, तो कम निकलें बाहर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर नहीं लगती भूख तो इन घरेलू नुस्खों को अपनाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1egkkvy/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 17:35:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1egkkvy/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्मॉग के असर से बचाएगा मत्स्यासन, जानिए क्या है योग करने का सही तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/matsyasana-will-help-you-to-save-yourself-from-the-harmful-effects-of-smog/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 15:10:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/matsyasana-will-help-you-to-save-yourself-from-the-harmful-effects-of-smog/</guid>
      <description>बच्चे हो या बुर्जुग इन दिनों हर कोई स्मॉग से काफी परेशान हैं। दमा पीडि़तों का तो हाल और भी बुरा है। दरअसल स्मॉग एक तरह का वायु प्रदूषण है। जो स्मोक और फॉग से मिलकर बना हुआ होता है। ऐसे में स्मॉग के असर से बचने के लिए ये खास आसन आपकी मदद कर सकता है।   पढ़ें- स्मॉग से बचने के लिए लोगों को मत्स्यासन का अभ्यास करना चाहिए। इससे कई तरह के सांस से संबंधित रोग दूर होते हैं। आइए जानते हैं इसके करने के सही तरीके के बारे में । मत्स्यासन को दो तरीकों से किया जाता है- एक, पद्मासन में और दूसरा, पांव सीधा रखकर। पीठ के बल लेटकर पद्मासन लगाएं। दोनों हाथों को नितम्बों के नीचे रखें। माथा जमीन से सटाएं ताकि रीढ थोड़ी ऊपर की ओर हो जाए। इस स्थिति में दोनों हाथों से पैर के अंगूठे पकड़कर कुछ देर रुकें। फिर गर्दन सीधी करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खतरनाक बीमारी है पीलिया, निजात दिलाएंगे ये घरेलू उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eg0gnj/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 15:56:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1eg0gnj/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नियमित व्यायाम महिलाओं में मृत्यु के खतरे को कम करता है, रिसर्च में खुलासा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/regular-yoga-reduces-the-70-percent-risk-of-death-in-women-says-study/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 15:45:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/regular-yoga-reduces-the-70-percent-risk-of-death-in-women-says-study/</guid>
      <description>पचास की उम्र के बाद महिलाओं को ज्यादा आराम करना चाहिए, अगर आप ऐसा सोचती हैं, तो अब इस अध्ययन की बात पर गौर कीजिए।   ये भी पढ़ें-  एक अध्ययन में पता चला है कि शारीरिक सक्रियता और नियमित व्यायाम करना अधिक उम्र की महिलाओं में 70 प्रतिशत तक मृत्यु संबंधी खतरे को कम कर सकता है।
ये भी पढ़ें-  ब्रिघम एंड वुमन्स हॉस्पिटल द्वारा किया गया यह अध्ययन बताता है कि बढ़ती उम्र की महिलाओं में शारीरिक गतिविधि में कमी से धूम्रपान से होने वाली मौतें के समान मृत्यु का खतरा रहता है। इसलिए विशेषज्ञ हफ्ते में कम-से-कम 150 मिनट की शारीरिक गतिविधि या हफ्ते में 75 मिनट की एरोबिक्स करने पर जोर देते हैं। इसके अलावा हफ्ते में दो या इससे ज्यादा दिन मांसपेशियों को मजबूत बनाने संबंधी व्यायाम भी महिलाओं को करना चाहिए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात को नहीं आ रही है नींद तो ट्राई करें ये आसन, तुरंत दिखेगा असर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-suffering-from-lack-of-sleep-problem-than-try-these-aasan-and-get-relief-quickly/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 15:07:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-suffering-from-lack-of-sleep-problem-than-try-these-aasan-and-get-relief-quickly/</guid>
      <description>नींद की गोली से कुछ क्षण के लिए अच्छी नींद आ सकती है, लेकिन यह तरीका लंबे समय के लिए ठीक नहीं है। इसका सेहत पर बुरा प्रभाव पड़ता है। ऐसे में नींद के लिए योगासन ही बेहतर विकल्प हो सकते हैं। एक स्वस्‍थ व्यक्ति के लिए रोजाना 6-8 घंटे की नींद जरूरी है। लेकिन लाखों लोग आज ऐसे हैं, जिन्हें तमाम कोशिशों के बावजूद भी नींद नहीं आती। यदि आती भी है, तो आधी-अधूरी। ऐसे में बेहतर नींद के लिए आसन एक तरीका हो सकते हैं, जिसका मन और शरीर पर कोई साइड इफेक्ट नहीं पड़ता।   ये भी पढ़ें-  बालासन या शिथिलासन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नींद खुलने के बाद न करें ये काम, हो सकता है बड़ा नुकसान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-do-these-things-after-wake-up-it-will-leave-bad-impact-on-your-health/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 08:25:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-do-these-things-after-wake-up-it-will-leave-bad-impact-on-your-health/</guid>
      <description>लोग सेहतमंद नींद पर तो चर्चा करते हैं, लेकिन नींद खुलने के बाद कैसे उठना है, इस ओर कोई ध्यान नहीं देते। ऐसा करना सेहत को नुकसान पहुंचाता है। रात की सुकूनभरी नींद आपकी थकान मिटाने के साथ-साथ नई ऊर्जा भरने का भी काम करती है। लेकिन काम के दबाव और भागदौड़ भरी जिंदगी में लोग न तो पर्याप्त नींद ले पाते हैं और सुबह आंख खुलते ही एकदम से उठकर भागदौड़ करने लग जाते हैं। मतलब जल्दबाजी में ही सोते हैं और सुबह उठते समय भी जल्दबाजी दिखाते हैं।  पढे़ं- ज्यादातर लोगों में आदत होती है कि सुबह जब आंख खुलती है, तो एक झटके में उठ जाते हैं। नींद खुलते ही उठकर बैठना गलत है। इससे दिल पर नकारात्मक प्रभाव पड़ता है। देखा जाता है कि बहुत से लोगों को रात में भी उठने की आदत होती है। वह रात में भी नींद खुलते ही तेजी से उठते हैं। नींद खुलते ही झटके से उठकर बैठना नहीं चाहिए। ऐसा करने से हार्ट पर दबाव पड़ता है, इसलिए हमेशा नींद खुलने के बाद 3 से 5 मिनट बाद उठना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेग्नेंसी में ये बड़ी गलती बहुत खतरनाक है, नतीजा जानकर चकरा जाएंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-do-these-mistakes-during-pregnancy/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 09:09:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/never-do-these-mistakes-during-pregnancy/</guid>
      <description>महिलाओं के लिए खबर, अगर आप प्रेग्नेंसी में एक बड़ी गलती करती हैं तो खतरनाक नतीजा हो सकता है। कई बीमारियां हो सकती हैं, बच्चे पर भी असर पड़ेगा जानिए कैसे? डायबिटीज डे पर सेक्टर 11 का जीसीजी कॉलेज में पंजाब चैप्टर ऑफ आरएसएसडीआई के सहयोग से युवतियों को डायबिटीज की रोकथाम की जानकारी दी गई। पीजीआई के एंडोक्राइनोलॉजी डिपार्टमेंट के प्रोफेसर डॉ. संजय बडाडा ने बताया कि कुछ महिलाओं को प्रेग्नेंसी के दौरान जेस्टेशनल डायबिटीज की समस्या आती है। ऐसी मां के नवजात बच्चे में कुछ जन्मजात बीमारियां होने का खतरा 40 से 50 फीसदी तक बढ़ जाता है।डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>40 का पड़ाव पार करते ही लोगों का दिल दे रहा धोखा, रिपोर्ट में खुलासा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-40s-the-risk-of-heart-disease-increases-says-report/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 11:04:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/after-40s-the-risk-of-heart-disease-increases-says-report/</guid>
      <description>देश में अब 40 का पड़ाव पार करते ही दिल धोखा देने लगा है। केंद्रीय स्वास्थ्य मंत्रालय की रिपोर्ट के मुताबिक, पिछले एक वर्ष के दौरान भारत में सबसे ज्यादा मौतें दिल से जुड़ी बीमारियों के कारण हुई हैं। दूसरी ओर ज्यादात्तर राज्यों में नवजात शिशुओं की मौतें लगभग एक जैसी बीमारियों से हुई हैं। इनमें से डायरिया और फेफड़ों का संक्रमण प्रमुख खतरे के रूप में सामने आया है।  पढ़ें- भारतीय चिकित्सा अनुसंधान परिषद (आईसीएमआर), पब्लिक हेल्थ फाउंडेशन ऑफ इंडिया (पीएचएफआई) और इंस्टिट्यूट ऑफ हेल्थ मेट्रिक्स एंड इवैल्यूएशन (आईएचएमई) ने केंद्रीय स्वास्थ्य मंत्रालय के सहयोग से तैयार रिपोर्ट को जारी किया। पढ़ें- रिपोर्ट के मुताबिक, देश के युवा सबसे अधिक सड़क दुर्घटनाओं और हिंसात्मक घटनाओं के कारण मारे जा रहे हैं। तमिलनाडु, तेलंगना, उत्तर प्रदेश, गुजरात और हिमाचल प्रदेश में युवाओं की सबसे ज्यादा मौतें आत्महत्या और हिंसा में हुई हैं। बता दें कि सभी राज्यों में वर्ष 1990 से 2016 तक बीमारियों के बोझ जैसी समस्या पर जारी यह देश की पहली रिपोर्ट है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस में बैठे-बैठे करें ये योग, कभी नहीं होगी किडनी की समस्या</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kidney-yoga-can-dissolve-a-kidney-problem/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 13:59:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kidney-yoga-can-dissolve-a-kidney-problem/</guid>
      <description>रात के समय बार-बार जाना, पेशाब की मात्रा कम या ज्यादा होना, पेशाब के समय दर्द या महसूस होना, खून आना, खुजली, सांस की तकलीफ आदि किडनी खराब होने के लक्षण हैं।  पथरी बनने, प्रोस्टेट, उच्च रक्तचाप, मासिक धर्म की अनियमितता और मधुमेह आदि का एक बड़ा कारण है किडनी का खराब होना। किडनी की समस्या रोगी की शारीरिक क्षमता और भूख को कम कर देती है और पीड़ित व्यक्ति की उम्र भी सामान्य से कम हो जाती है।  किडनी मुद्रा का अभ्यास इसमें उपयोगी है। अनामिका और कनिष्ठा को मोड़कर अंगूठे की जड़ में लगाएं। अब उस पर अंगूठे से हल्का दबाएं। शेष दोनों उंगलियां सीधी रखें। धीमी, गहरी व लंबी सांस के साथ 45 मिनट इसका अभ्यास करें।  (ये जानकारी डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्मॉग के कारण सांस लेने में हो रही है परेशानी तो जरूर करें ये योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/matsyasana-yoga-can-finish-your-respiratory-diseases/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 13:45:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/matsyasana-yoga-can-finish-your-respiratory-diseases/</guid>
      <description>इन दिनों से लोग परेशान हैं। ऐसे में दमा से पीडि़त लोगों को का अभ्यास करना चाहिए। इससे कई तरह के सांस से संबंधित रोग दूर होते हैं। यह दो तरीकों से किया जाता है- एक, पद्मासन में और दूसरा, पांव सीधा रखकर।  पीठ के बल लेटकर पद्मासन लगाएं। दोनों हाथों को नितम्बों के नीचे रखें। माथा जमीन से सटाएं ताकि रीढ थोड़ी ऊपर की ओर हो जाए। इस स्थिति में दोनों हाथों से पैर के अंगूठे पकड़कर कुछ देर रुकें। फिर गर्दन सीधी करें।  दोनों हाथों को नितम्बों के नीचे रखें। गर्दन सहित शरीर को ऊपर उठाएं। फिर गर्दन को तीन-चार बार दाएं-बाएं और उसके बाद क्लॉकवाइज तथा एंटी-क्लॉकवाइज घुमाएं। पद्मासन खोलकर विश्राम करें। प्रतिदिन इसका अभ्यास करने से लाभ होगा।   (ये जानकारी डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमर का ये साइज बताता है कि इस बड़ी बीमारी के शिकार हैं आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/on-world-diabetic-day-know-how-the-size-of-your-waist-reveals-you-are-diabetic-patient-or-not/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 13:38:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/on-world-diabetic-day-know-how-the-size-of-your-waist-reveals-you-are-diabetic-patient-or-not/</guid>
      <description>आज तक आपने किसी भी बीमारी का पता लगाने के लिए कई तरह के टेस्ट करवाए होंगे लेकिन क्या आप जानते हैं कि आपकी कमर का साइज भी आपकी बीमारी का पता लगाने में आपकी मदद कर सकता है। आइए जानते हैं कैसे  पढ़ें- मधुमेह एक ऐसी बीमारी है जो आजकल कम उम्र में भी लोगों को अपना शिकार बना रही है। महिलाओं में इसका खतरा ज्यादा बढ़ रहा है। डॉक्टरों की मानें तो 31 इंच यानी 80 सेंटीमीटर से ज्यादा मोटी कमर होने पर लोगों में डायबिटीज का खतरा बढ़ सकता है। इसके अलावा मुंह में आने वाली बदबू और दांतों में लगने वाली वाली कैविटी भी डायबिटीज से जुड़े हुए कुछ लक्षण हैं। विश्व मधुमेह दिवस के मौके पर एम्स के डॉक्टरों ने बताया कि दिल्ली जैसे मेट्रो शहरों के युवाओं में मधुमेह का टाइप 2 भी देखने को मिल रहा है।साउथ एशियन फेडरेशन ऑफ एंडोक्राइन सोसायटी के उपाध्यक्ष डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> कसरत करने से पहले इन बातों का जरूर रखें ध्यान, वर्ना...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/few-thing-you-should-to-know-before-exercise/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 13:12:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/few-thing-you-should-to-know-before-exercise/</guid>
      <description>खुद को लंबी उम्र तक और मानसिक रूप से स्वस्थ रखने के लिए करना बहेद जरूरी है। कुछ लोग कसरत तो करते हैं, लेकिन भर पेट खाने के तुरंत बाद। ऐसा करना ठीक नहीं। कसरत करने से पहले आपको कुछ बातों को ध्यान में रखना होगा, तभी शरीर को लाभ होगा।  कुछ खाना है जरूरी मांसपेशियों को मजबूती मिले, इसके लिए आपको प्री-वर्कआउट न्यूट्रीशन का पालन करना होगा। कसरत करने के कम से कम एक घंटे पहले कुछ खाएं। फल खाने से भी शरीर को अच्छी मात्रा में ऊर्जा प्राप्त हो सकती है। विकल्प के तौर पर आप केला, सेब या प्रोटीन शेक्स ले सकते हैं।  शरीर को रखें हाइड्रेट बिना कोई तरल पदार्थ लिए कसरत करने से शरीर को अधिक नुकसान पहुंच सकता है। ऐसे में कसरत करने से एक घंटे पहले कम से कम एक या आधा लीटर पानी पीना चाहिये। चाहें तो फलों का जूस भी पी सकते हैं। इससे आपको कसरत करने के दौरान ऊर्जा से भरा हुआ महसूस होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नशे की लत से हैं परेशान तो इन जबरदस्त घरेलू नुस्खों की लें मदद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-too-want-to-quit-alcohol-try-these-tremendous-home-remedies-for-it/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 10:52:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-too-want-to-quit-alcohol-try-these-tremendous-home-remedies-for-it/</guid>
      <description>नशा किसी भी तरह का हो, ये समाज में आपकी प्रतिष्ठा खराब करने का ही काम करता है। इसकी वजह से कई बार लोगों के घर तक बर्बाद हो जाते हैं। ऐसे में अगर आप भी किसी भी तरह के नशे से मुक्ति पाना चाहते हैं तो ये घरेलू उपाय आपकी मदद कर सकते हैं।   पढ़ें-  सेब का जूस
रोजाना दिन में तीन से चार बार सेब का जूस पीने से शराब की लत छूट जाती हैं। इतना ही नहीं इस जूस की मदद से आप अफीम तक की लत से छुटकारा पा सकते हैं। खजूर से करें दोस्ती</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बत्ती बुझने के बाद फोन का इस्तेमाल करना हो सकता है खतरनाक, छोड़ दें ये आदत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/using-smartphone-in-the-dark-leave-bad-effect-on-your-health/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 12:46:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/using-smartphone-in-the-dark-leave-bad-effect-on-your-health/</guid>
      <description>भागती दौड़ती जिंदगी में फोन एक ऐसी चीज है जो एक मिनट भी आपके पास न हो तो ऐसा लगता है दुनिया से ही कॉन्टेक्ट खत्म हो गया है। चाहे ऑफिस हो या फिर घर हर कोई अपने हाथ में फोन लिए नजर आता है। ऐसे में कुछ लोग अंधेरे में भी फोन का इस्तेमाल करने से नहीं चूंकते। अगर आप फोन को कुछ ऐसे ही इस्तेमाल कर रहे हैं तो ये खबर आपके लिए पढ़ना जरूरी है। अंधेरे में फोन का इस्तेमाल करने पर कई तरह के नुकसान हो सकते हैं।   पढ़ें- होने लगते हैं तनावग्रस्त</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेगनेंसी के शुरुआती दिनों में रोजाना खाएंगे ये पत्ता तो नहीं होंगे इस बड़ी बीमारी के शिकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/from-starting-days-of-your-pregnancy-add-tulsi-leaves-in-your-daily-diet-to-get-rid-of-anemia/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 16:56:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/from-starting-days-of-your-pregnancy-add-tulsi-leaves-in-your-daily-diet-to-get-rid-of-anemia/</guid>
      <description>अक्सर प्रेग्नेंसी के बाद गर्भवती महिलाओं में एनीमिया के साथ-साथ हाइपरटेंशन की समस्या भी देखी जाती है। प्रेग्नेंसी के दौरान डॉक्टर अक्सर गर्भवती महिलाओं को दवा खाने से परहेज करने के लिए कहते हैं लेकिन प्रेग्नेंसी के शुरुआती दिनों में अगर महिलाएं इस जादुई पत्ते का सेवन करती हैं तो कई परेशानियों से बचाव किया जा सकता है।   पढ़ें-  एनीमिया
प्रैग्नेंट महिलाओं में बच्चे के जन्म के बाद खून की कमी हो जाती है जिसकी वजह से वो एनिमिया का शिकार हो जाती हैं। ऐसे में गर्भावस्था के शुरुआती दिनों में महिलाएं तुलसी के पत्तों का सेवन करना शुरू कर दें तो इस कमी से बचाव किया जा सकता है। खास बात ये है कि इसके कोई साइड इफेक्ट्स भी नहीं है। तनाव</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्दन पर मोटापा दिखने लगा है तो ये 5 टिप्स अपनाएं, चर्बी से छुटकारा पाएं </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-get-rid-of-neck-fat-than-try-these-amazing-five-tricks-for-instant-relief/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 10:28:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-get-rid-of-neck-fat-than-try-these-amazing-five-tricks-for-instant-relief/</guid>
      <description>मोटापे का असर अक्सर शरीर के उन हिस्सों में दिखने लगता है जो आपको पर्सनैलिटी पर खराब असर डालने लगता है। इन हिस्सों में डबल चिन, पेट, कमर, जांघ और गर्दन शामिल हैं। कई बार ऐसा होता है कि गले पर चर्बी इतनी बढ़ जाती है कि गर्दन अजीब सी लगने लगती है। ऐसे में ये आसान से टिप्स अपनाकर आप इस परेशानी से छुटकारा पा सकते हैं।   पढ़ें- च्युइंगम चबाएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पानी के साथ ही लेनी चाहिए दवा, दूध या सॉफ्ट ड्रिंक के साथ नहीं, जानिए क्यों</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-take-medicine-dose/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 15:23:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-take-medicine-dose/</guid>
      <description>कुछ लोग कोई भी पानी की बजाय दूध या सॉफ्ट ड्रिंक के साथ लेते हैं, लेकिन इसे गलत मानते हैं। इसके लिए पानी ही सबसे सुरक्षित तरीका है, क्योंकि ऐसा करने से दवा गले में फंसने से बच जाता है और पेट व आंत में दवा को घुलने में भी मदद मिलती है। यही नहीं ताजा पानी किसी भी तरह से दवा को एब्जॉर्ब होने में बाधा उत्पन्न नहीं करता, जबकि सॉफ्ट ड्रिंक, कॉफी या चाय के साथ दवा लेने से एलर्जी होने की आशंका होती है। दूध के साथ कैल्शियम या विटामिन डी की दवा ले सकते हैं, लेकिन अन्य दवा लेने की गलती न करें। कैप्सूल को कभी गुनगुने पानी के साथ न लें, इससे कोटिंग के घुल जाने का डर होता है। अगर आप पैरासिटामोल ले रहे हैं, तो इसे गुनगुने पानी के साथ ले सकते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 घंटे से ज्यादा सोना हो सकता है खतरनाक, स्टडी में खुलासा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sleeping-more-than-eight-hours-harmful-for-health-says-study/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 09:42:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sleeping-more-than-eight-hours-harmful-for-health-says-study/</guid>
      <description>अगर आप 8 घंटे से ज्यादा सोते हैं, तो यह आपकी सेहत के लिए नुकसानदायक साबित हो सकता है। यह बात चीन में हुए एक शोध में सामने आई है।   पढ़ें- अध्ययनकर्ताओं ने ज्यादा नींद लेने को दिमाग के कम कार्य करने की क्षमता से जोड़ा है। 2011 में चीन के वृद्ध नागरिकों पर किए गए एक अध्ययन में पता चला है कि कम नींद की तरह ज्यादा नींद भी आपकी याद्दाश्त को प्रभावित कर सकती है। पढ़ें - पर्याप्त नींद हमारी याद्दाश्त के लिए बहुत जरूरी है लेकिन कम नींद या जरूरत से ज्यादा नींद का हमारी याद्दाश्त पर गलत प्रभाव पड़ता है। सिर्फ याद्दाश्त ही नहीं, नींद की अधिकता से स्वास्थ्य संबंधी अन्य समस्याएं भी होती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुरुषों की शारीरिक कमजोरी दूर करता है भुना लहसुन, चार और फायदे भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/roasted-garlic-will-solve-the-man-physical-weakness-issue/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 16:46:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/roasted-garlic-will-solve-the-man-physical-weakness-issue/</guid>
      <description>खाने में अगर लहसुन का तड़का लग जाए तो हर सब्जी का स्वाद दोगुना बढ़ जाता है। लहसुन को न केवल खाने में बल्कि सेहत के तौर पर भी काफी फायदेमंद कहा गया है लेकिन साबुत लहसुन की अपेक्षा भुना हुआ लहसुन सेहत के लिए ज्यादा लाभदायक होता है खासतौर पर पुरुषों के लिए। तो चलिए आपको बताते हैं कि भुना हुआ लहसुन खाने से मर्दों को क्या फायदे होते हैं।   पढ़ें- बढ़ता है स्टैमिना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अयंगर योगः बदलते वक्त के साथ बदलते घुटने का इलाज करेगा सुप्तपदांगुष्ठासन </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-know-how-supta-padangusthasana-will-help-you-to-treat-your-knee-pain/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 14:24:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-know-how-supta-padangusthasana-will-help-you-to-treat-your-knee-pain/</guid>
      <description>बदलाव ही जीवन का एकमात्र सत्य है। समय के साथ सब कुछ बदलता रहता है। बावजूद इसके कई बार हम महसूस करते हैं कि हमारा &#39;वक्त&#39; आज की पीढ़ी के मुकाबले सबसे अच्छा समय था। हमें लगता है कि नई पीढ़ी कुछ नहीं जानती, हमने अपने समय में सबसे अधिक संघर्ष किया है। नई पीढ़ी को कुछ नहीं करना है या यूं कहें ये पीढ़ी काफी आलसी है। ये एक ऐसा विषय है जो लोग चाय पीते समय या सामाजिक चर्चा के दौरान अक्सर बतियातें हैं।   पढ़ें- कुछ दशक पहले, लोग फर्श पर स्टोव जलाकर खाना पकाते थे। इतना ही नहीं खाना खाने के लिए भी लोग फर्श पर ही बैठते थे। ऐसा करते वक्त हमारे शरीर के कई हिस्से फर्श के संपर्क में आते थे। यहां तक कि शौचालय भी भारतीय शैली के अनुसार ही बने हुए थे, लेकिन शहरीकरण के साथ-साथ समय में कई बदलाव आए। रसोई में लोग अब खाना बैठकर बनाने की जगह खड़े होकर बनाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भुजंगासनः सांस लेने में दिक्कत है तो चुटकियों में सब सही कर देगा ये आसन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bhujangasana-yoga-beneficial-in-trouble-of-breathing/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 12:03:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bhujangasana-yoga-beneficial-in-trouble-of-breathing/</guid>
      <description>भुजंगासन से आकाशतत्व का निर्माण होता है, जिससे फेफड़े में हवा के लिए समुचित स्थान बनता है और सांस के लिए पर्याप्त ऑक्सीजन मिल पाता है। इससे सीओपीडी से बचाव होता है। कैसे करें आसन
पेट के बल लेट जाएं। अब, दोनों पैरों की एड़ियों, पंजों को नीचे रखते हुए तानें। दोनों हाथों को मोड़कर कंधे की चौड़ाई जितने अंतराल पर रखें। कोहनियां यथासंभव पीछे की ओर रहें। माथे को जमीन से लगाकर रखें। अब सांस भरते हुए धीरे-धीरे सिर और कंधों को जमीन से ऊपर उठाएं और पीछे की ओर इतना मोड़ें कि सिर का पिछला हिस्सा रीढ़ को छूने लगे। नाभि को जमीन से लगाए रखते हुए, इस स्थिति में करीब आधे मिनट तक रुकें और फिर सांस छोड़ते हुए सामान्य स्थिति में आ जाएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पान मुद्राः माइग्रेन का दर्द जड़ से गायब कर देगा ये आसन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/pan-mudra-yoga-beneficial-in-pain-of-migraine/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 10:05:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/pan-mudra-yoga-beneficial-in-pain-of-migraine/</guid>
      <description>माइग्रेन का मुख्य कारण है- थकान, अनावश्यक चिंता, अत्यधिक शोर, तनाव, अपर्याप्त नींद, शराब का अधिक सेवन, घबराहट, दर्दनिवारक दवाओं का सेवन और कमजोर पाचन-तंत्र। फोन पर देर तक बात करने से भी माइग्रेन होता है। इसका सिरदर्द बहुत असहनीय होता है, जिसका असर प्रायः जीवन भर रहता है।  यदि शरीर को पर्याप्त आराम दिया जाए, तो माइग्रेन स्वतः भी ठीक हो जाता है। ध्यान, सम्मोहन और नियमित भोजन से भी माइग्रेन दूर होता है। इसमें पानमुद्रा उपयोगी है। दोनों हाथों के अंगूठों और तर्जनी उंगलियों के ऊपरी हिस्सों को आपस में मिला लें। शेष तीनों उंगलियां सीधी रहें, साथ ही एक-दूसरे से अलग भी रहें। हथेलियों की दिशा नीचे की ओर हो। 15 से 45 मिनट तक इसका अभ्यास करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात में पानी पीया तो होंगे ये नुकसान, किडनी पर भी होगा बुरा असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebdzws/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 15:19:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ebdzws/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात में सोने से पहने न करें ये काम, हो सकते हैं ये 4 नुकसान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/drinking-too-much-water-before-sleeping-at-night-increase-the-risk-of-diseases/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 08:56:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/drinking-too-much-water-before-sleeping-at-night-increase-the-risk-of-diseases/</guid>
      <description>हमारा शरीर जितना एक्टिव दिन के समय रहता है उतना ही कम काम रात के समय करता है। अक्सर ऐसा देखा गया है कि लोग सोने से पहले ज्यादा पानी पीते हैं लेकिन क्या आपको पता है आपकी यही आदत आप पर भारी पड़ सकती है। तो चलिए आपको बताते हैं कि सोने से पहले ढेर सारा पानी पीने से क्या नुकसान होता है।  पढ़ें-  नींद होगी खराब</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खड़े होकर पानी पीना पड़ सकता है भारी, आज ही बदल लें तरीका </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-right-method-of-drinking-water/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2017 11:36:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-right-method-of-drinking-water/</guid>
      <description>खड़े होकर पानी पीना आपके लिए जानलेवा बन सकता है। इसकी एक नहीं बल्कि कई वजह हैं जिस वजह से डॉक्टर बैठकर पानी पीने की सलाह देते हैं। तो चलिए आपको बताते है कि आखिर खड़े होकर पानी क्यों नहीं पीना चाहिए।  पढे़ं- बढ़ सकता है किडनी रोग का खतरा
खड़े होकर पानी पीने से किडनी पर खराब असर पड़ता है। ऐसा इसलिए क्योंकि खड़े होकर पानी पीने से पानी बिना छने ही शरीर के अन्य भागों तक पहुंचता है। जिसकी वजह से मूत्राशय और रक्त में गंदगी जमने लगती है। पढ़ें- हो सकता है अर्थराइटिस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेगनेंसी में मछली खाना मां और गर्भस्थ शिशु के लिए फायदेमंद, अस्थमा से करता है बचाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eating-fish-during-pregnancy-prevent-fetus-from-asthma/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 13:51:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/eating-fish-during-pregnancy-prevent-fetus-from-asthma/</guid>
      <description>एक अध्यन में पता चला है कि प्रेगनेंसी के दौरान मछली खाने से गर्भस्थ शिशु और मां दोनों को फायदा होता है। प्रेगनेंसी के दौरान मछली खाने वाली महिलाओं के गर्भस्थ शिशु का अस्थमा से बचाव होता है।   ये भी पढ़ें- ऐसा ही फिश ऑयल के सप्लिमेंट्स लेने वाली महिलाओं के मामले में भी देखने को मिलता है। गर्भावस्था में महिला को साल्मन, ट्राउट, ट्यूना मछलियों का सेवन करना चाहिए। ये मछलियां खासतौर पर फायदेमंद होती हैं। अमेरिका में यूनिवर्सिटी ऑफ साउथ फ्लोरिडा के शोधकर्ताओं ने दो अध्ययनों की समीक्षा की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>न छुएं शरीर के ये 5 हिस्से, हो सकते हैं बड़ी बीमारी के शिकार </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-touch-these-five-body-parts-otherwise-you-may-suffer-from-diseases/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 12:52:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/dont-touch-these-five-body-parts-otherwise-you-may-suffer-from-diseases/</guid>
      <description>हमारे शरीर में कुछ बॉडी पार्ट्स ऐसे होते हैं जो काफी सेंसटिव होते है जैसे कि चेहरा, कान और नाक। अक्सर आपने लोगों को शरीर के इन हिस्सों को बार-बार छूते हुए देखा होगा। ऐसा करना आप पर भारी पड़ सकता है क्योंकि इनको बार-बार छूने से आप इंफेक्शन का खतरा बढ़ता है। तो चलिए आपको बताते हैं कि शरीर के किन पार्ट्स को बार-बार छूने से बचना चाहिए।  पढ़ें- आंख आंख हमारे शरीर के सबसे नाजुक हिस्सा होता है। अक्सर आपने डॉक्टर से कहते हुए सुना होगा कि आंखों को बार-बार हाथों से छूना नहीं चाहिए। ऐसा इसलिए क्योंकि काम करते वक्त इंसान कई चीजों को छूता है ऐसे में उन्हीं हाथों से आंख को छूने से इंफेक्शन का खतरा बढ़ जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सलमान खान की तरह सिक्स पैक बनाएं इस योगासन की मदद से </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-make-six-pack-abs-with-the-help-of-chakrapadasana/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 12:24:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-make-six-pack-abs-with-the-help-of-chakrapadasana/</guid>
      <description>अगर आप भी सलमान खान की तरह सिक्स पैक एब्स बनाने का सपना देखते हैं तो अब घर बैठे बिना जेब ढीली किए आपकी ये ख्वाहिश पूरी हो सकती हैं। जानिए कैसे  पढ़े-  घंटों जिम में वक्त और पैसा बहाने की जगह इस खास योगासन की मदद लीजिए। इसकी मदद से कुछ ही समय में आप घर बैठे अपने पसंदीदा सेलेब्स की तरह लोगों के सामने टशन मारते दिखाई देंगे। नियमित रूप से चक्रपादासन का अभ्यास करने से पेट और जांघ की चर्बी कम होने के साथ सिक्स पैक एब्‍स भी बनाएं जा सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कॉन्‍फिडेंस को दोगुना कर देगा ये योगासन, घर पर आजमाकर देखें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-your-fears-and-increase-self-confidence-with-the-help-of-vriksasana-or-tree-pose/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 16:07:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-your-fears-and-increase-self-confidence-with-the-help-of-vriksasana-or-tree-pose/</guid>
      <description>आपको भी अगर बात-बात पर डर लगता है या आत्मविश्वास की कमी फील होती है तो ये खास आसन आपकी मदद कर सकता है। आजमाकर देखिए।   पढ़ें-  वृक्षासन करने का तरीका-
वृक्षासन एकाग्रता और ध्यान बढ़ाने के लिए किया जाता है। इसे करने के लिए सबसे पहले सीधे खड़े हो जाएं। अब दोनों पैरों को एक दूसरे से कुछ दूरी पर रखें और हाथों को ऊपर उठाएं। इसे सीधा करके हथेलियों को आपस में मिला दें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अयंगर योगः शरीर के भीतरी ट्रैफिक जाम से बचाता है ऊर्ध्व बद्धअंगुलियासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-urdhva-baddhaguliyasana-helps-to-protects-the-inner-traffic-of-the-body/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 10:31:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-urdhva-baddhaguliyasana-helps-to-protects-the-inner-traffic-of-the-body/</guid>
      <description>आज के दौर में जब कभी हम किसी मुलाकात के लिए लेट हो जाते हैं तो इसका सारा दोष ट्रैफिक पर मढ़ना काफी आसान होता है। हालांकि ये बहाना कई बार सच भी होता है और कई बार इसे किसी परेशानी से बचने के लिए एक अच्छे विकल्प की तरह भी प्रयोग किया जाता है। देखा जाए तो दुनिया के सभी शहरों में यातायात एक बड़ी समस्या है। बेहतर सड़कों, एक्सप्रेस वे, बहु-लेन राजमार्गों ने यातायात को आसान तो बनाया है बावजूद इसके कई बार कुछ ऐसे जंक्शन होते हैं जहां व्यक्ति अटक जाता है।  ये जंक्शन टोल बूथ, यातायात सिग्नल या संकरी सड़कें भी हो सकती है। एक बार जब आप इन जंक्शनों को पार करते हैं तो यातायात फिर सामान्य हो जाता है। यातायात को रोकने वाले इन जंक्शनों को अंग्रेजी में (bottle neck)&amp;lsquo;बॉटल नेक&amp;rsquo; कहा जाता है। हमारे पास सड़कों का अच्छा नेटवर्क है लेकिन &amp;lsquo;बॉटल नेक&amp;rsquo; कहलाने वाली यातायात की ये बाधाएं इस नेटवर्क को अच्छी तरह से कार्य करने से रोकती हैं। स्थिति ऐसी होती है कि आप दूर से अपना गंतव्य देख तो सकते हैं लेकिन वहां तक पहुंच नहीं सकते। आप अपने गंतव्य के बेहद करीब होने के बावजूद उससे बहुत दूर होते हैं। कल्पना कीजिए कि अगर यातायात में &amp;lsquo;बॉटल नेक&amp;rsquo; कहलाने वाली कोई बाधा न हो तो यात्रा कितनी आसान हो जाएगी।  पढ़ें-   मैं योग कॉलम में ट्रैफिक के बारे में क्यों बात कर रही हूं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट और कमर की चर्बी का दुश्मन है ये खास आसन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-naukasana-will-help-you-to-reduce-your-belly-fat/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 10:20:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-naukasana-will-help-you-to-reduce-your-belly-fat/</guid>
      <description>गलत दिनचर्या और खानपान की आदतों की वजह से पेट से संबंधित कई परेशानियां झेलनी पड़ती है। जिसमें मोटापा सबसे प्रमुख है। ऐसे में अंग्रेजी में &amp;lsquo;बोट पोज&amp;rsquo; नाम से फेमस नौकासन आपकी मदद कर सकता है। इस आसन में शरीर को नाव के आकार की तरह रखकर योग का अभ्यास किया जाता है| इसके नियमित अभ्यास से पेट और कमर की चर्बी खत्म हो जाती है।   पढ़ें- ऐसे करें नौकासन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदलते मौसम के साथ एलर्जी से हैं परेशान, ये उपाय देंगे आराम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-precautions-will-help-you-to-avoid-seasonal-allergies/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 15:44:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-precautions-will-help-you-to-avoid-seasonal-allergies/</guid>
      <description>मेडिसिटी गुड़गांव के ईएनटी डिपार्टमेंट के चेयरमैन डॉक्टर के के हांडा ने बीबीसी को बताया कि &amp;lsquo;ज़्यादातर लोग मौसमी एलर्जी से परेशान हैं। नाक से पानी गिर रहा है, छाती जकड़ गई है, सांस लेने में परेशानी है, कान और गले में दर्द है और कुछ मामलों में आंखों में जलन और खुजली की शिकायत भी है&amp;rsquo;।   पढ़ें-  डॉक्टर हांडा बताते हैं कि गला-नाक-आंख-कान यह सारे अंग आपस में जुड़े हैं, इसलिए अगर एक में भी परेशानी हुई तो बढ़कर बाक़ी तक भी पहुंच सकती है। इनमें से ज़्यादातर परेशानियां प्रदूषण से जुड़ी हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्लड प्रेशर के मरीजों के लिए वरदान हैं इस सब्जी के पत्ते,जानें कई और फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/radish-leaves-are-boon-for-blood-pressure-patients/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 21:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/radish-leaves-are-boon-for-blood-pressure-patients/</guid>
      <description>अगर आपको लो ब्लड प्रेशर की वजह से अक्सर चक्कर आते हैं या आंखों के आगे अचानक अंधेरा छा जाता है। जिससे राहत पाने के लिए आप या तो डॉक्टर की दुकान के चक्कर लगाते हैं या किसी पेन किलर का सहारा लेते हैं। तो अब घबराने की जरूरत नहीं है। इस सब्जी के पत्तों को अपने भोजन की थाली का हिस्सा बनाते ही आपकी ये परेशानी झट से छूमंतर हो सकती है।   पढ़ें-  लोग अक्सर मूली का इस्तेमाल सलाद के रूप में करते हैं लेकिन इसके हरे पत्ते भी कम फायदेमंद नहीं है। इसमें मौजूद कैलशियम, फोलिक, एसिड, विटामिन सी जैसे तत्वों की वजह से ये शरीर की कई बड़ी बीमारियों को दूर रखते हैं। मूली में सोडियम होता है और यह शरीर में नमक की कमी को पूरा करता है, इसलिए लो ब्लडप्रेशर के मरीजों के लिए भी यह बेहद फायदेमंद है। इसके अलावा इसमें मौजूद एंथेकाइनिन दिल के लिए फायदेमंद होता है।इसमें फाइबर भरपूर मात्रा में पाया जाता है। जिसकी वजह से व्यक्ति को कब्ज से राहत मिलती है। इसके रस को पानी और मिश्री के साथ पीने से पीलिया रोग में भी लाभ मिलता है। इतना ही नहीं यह बालों का झड़ना भी कम करता है। यह शरीर में विषाक्त पदार्थों के असर को कम करके रक्त को शुद्ध करने का काम करता है। इतना ही नहीं इसके नियमित सेवन से शरीर की प्रतिरोधक क्षमता भी बढ़ती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चंद दिनों में होगी बैक फैट की छुट्टी, बस करनी होगी ये आसान एक्सरसाइज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-easily-you-can-get-rid-of-your-back-fat-with-this-simple-trick/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 16:13:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-easily-you-can-get-rid-of-your-back-fat-with-this-simple-trick/</guid>
      <description>अक्सर कमर और पेट के पास जमा चर्बी को हटाने के लिए बाकी शरीर की तुलना में अधिक समय और ऊर्जा लगती है। आज हम आपको वो खास 4 एक्सरसाइज बताएंगे जिन्हें आप घर बैठे ही बड़ी आसानी से कर सकते हैं।   पढ़े-  द स्प्रिंग
इसे करने के लिए आप सबसे पहले अपने एक घुटने और हाथ के बल जमीन पर बैलेंस बनाएं। इसके बाद अपने दूसरे हाथ को नाक की दिशा में जमीन से ऊपर उठा लें। इसके बाद विपरीत दिशा वाले एक पैर को भी हवा में सीधा जमीन से ऊपर उठाएं। दोनों तरफ से इस एक्सरसाइज के 10-10 के 3 सेट करें। पुल अप्स</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिवल में बढ़ गया है वजन तो ट्राई करें ये टिप्स, जल्द घटेगा वेट </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-amazing-tips-to-reduce-weight-quickly/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 11:28:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-amazing-tips-to-reduce-weight-quickly/</guid>
      <description>त्योहार के समय खाने पीने की चीजों को लेकर खुद पर कंट्रोल करना मुश्किल होता है ऐसे में इंसान ऐसी चीजों का सेवन करता है जिससे वजन बढ़ जाता है। ऐसी चीजों में लजीज मिठाइयों के साथ तला भुना खाना भी शामिल है। अगर आपका वजन फेस्टिवल सीजन में ज्यादा बढ़ गया है और आप इसी टेंशन में हैं कि कैसे इसे घटाए तो ये टिप्स आपकी मदद कर सकते हैं।   पढ़ें- नींद करें पूरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अयंगर योगः  दिवाली पर करें यम-नियम और वीरासन के फायदों की बात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-this-diwali-lets-talk-about-benefits-of-veerasan-with-yama-rules/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 17:23:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/iyengar-yoga-this-diwali-lets-talk-about-benefits-of-veerasan-with-yama-rules/</guid>
      <description>दिवाली का समय खुशियां मनाने का होता है। ये मौका है बुराई पर अच्छाई की जीत का जश्न मनाने का, सगे-संबंधियों के साथ मिठाईयां बांटकर भविष्य के लिए नए सपने संजोने का। वैसे तो हमारा वित्तीय वर्ष अप्रैल में शुरू होता है। बावजूद इसके हम साल की शुरूआत दिवाली पर बहीखातों की पूजा करके करते हैं। यह त्योहार अच्छे व्यवसाय और बेहतर जीवन के लिए नई उम्मीदों का त्योहार है।   ये भी पढ़ें-   दिवाली रावण पर विजय पाने के बाद भगवान राम की अयोध्या वापसी का प्रतीक भी है। यह त्योहार प्रतीक है कि कि अच्छाई की हमेशा बुराई पर जीत होती है। एक अच्छे राजा होने के बावजूद रावण बुराई को दर्शाता है। हालांकि वह भगवान शिव का बहुत बड़ा भक्त था। वह विद्वान होने के साथ एक अच्छा शासक भी था। जबकि भगवान राम मर्यादा पुरूषोत्तम हैं - &amp;lsquo;एक उत्तम पुरूष&amp;rsquo;। इसलिए उन्हें भगवान कहते हैं। मगर रावण कुछ हद तक &amp;lsquo;मानव&amp;rsquo; था, हम जैसे साधारण मनुष्यों की तरह । जिसमें अच्छाई और बुराई दोनों चीजें शामिल हैं। मुझे यकीन है कि कई लोग मेरी इस बात को पसंद नहीं करेंगे । कुछ लोग कहेंगे कि मेरे भीतर रावण जैसे गुण नहीं हैं। आपकी हिम्मत कैसे हुई हमें रावण कहने की?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्यूटी प्रोडक्ट को छोड़कर ये 5 आसान योग करें, थम जाएगी आपकी उम्र</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/forget-about-the-anti-aging-products-now-try-these-facial-yoga-tips-to-get-glowing-skin/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 15:01:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/forget-about-the-anti-aging-products-now-try-these-facial-yoga-tips-to-get-glowing-skin/</guid>
      <description>चेहरे की झुर्रियों को दूर रखकर खूबसूरती बनाए रखने के लिए अब एंटी-एजिंग प्रोडक्ट की जगह इन फेशियल योगा टिप्स की मदद लीजिए। किफायती होने के साथ इनका कोई साइड-इफेक्ट भी नहीं है। लंबे समय तक जवां दिखने की चाहत में लोग बोटॉक्स जैसे की एंटी-एजिंग ट्रीटमेंट करवाते हैं और कई बार उनके साइड एफेक्ट इतने भयानक होते हैं कि उससे त्वचा और भी बदतर हो जाती है।  पढ़ें-  लॉयन फेस योग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमर दर्द की समस्या को छूमंतर कर देगी ये खास मुद्रा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-suffering-from-back-pain-then-practice-kati-mudra-daily/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 17:07:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-suffering-from-back-pain-then-practice-kati-mudra-daily/</guid>
      <description>रीढ़ की मांसपेशियों और लिगामेंट के कमजोर होने की वजह से होने वाले दर्द से हर दूसरा इंसान आजकल परेशान रहता है। हालांकि ये दर्द झटका लगने, गलत तरीके से झुकने या उठने, कंप्यूटर के सामने देर तक बैठकर काम करने से भी हो सकता है।  पढ़ें-  अगर आपको भी इनमें से किसी भी वजह से कमर का दर्द रहता है तो कटि मुद्रा का रोजाना अभ्यास आपको फायदा पहुंचा सकता है। यह मुद्रा करने में बहुत आसान है। इस मुद्रा को करने के लिए सबसे पहले पैरों को घुटनों से मोड़कर बैठ जाएं। अब अंगूठा,मध्यमा और छोटी उंगली के अग्रभाग को मिलाएं तथा तर्जनी व अनामिका को सीधा रखें। ऐसा केवल दाएं हाथ से करें। बाएं हाथ के अंगूठे के बीच वाले मोड़ को तर्जनी उंगली के नाखून पर रखें। इसे कम से कम 20-20 मिनट दो बार करें। इस आसन का अभ्यास करने से आपकी कमर भी पतली होने के साथ मजबूत भी होती है।इसके अलावा कब्ज की समस्या से छुटकारा मिलता है और पाचन शक्ति अच्छी होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना खाएं ये 5 चीजें जल्दी बढ़ जाएगी हाइट </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-food-items-will-help-to-increase-your-height-quickly/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 08:20:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-food-items-will-help-to-increase-your-height-quickly/</guid>
      <description>लंबाई पर्सनैलिटी का एक अहम हिस्सा होता है। कई बार ऐसा देखा जाता है कि पेरेंट्स की लंबाई तो अच्छी होती है लेकिन बच्चे की उतनी नहीं होती। ऐसे में कद छोटा होने की वजह से लोगों को अक्सर शर्मिंदगी का सामना करना पड़ता है। अगर आप भी इस परेशानी से जूझ रहें हैं तो आज से ही ये 5 चीजें खाना शुरू कर दें।   पढ़ें- बीन्स</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपको चीजें रखकर भूलने की है आदत तो करें ये चमत्कारी आसन, याददाश्त हो जाएगी तेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bhoochari-mudra-helps-to-cure-forgetfulness-and-sharpens-memory-power/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 15:07:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/bhoochari-mudra-helps-to-cure-forgetfulness-and-sharpens-memory-power/</guid>
      <description>अगर आप भी चीजें रखकर भूल जाते हैं या कई बार एक ही चीज पढ़ने के बावजूद भी आपको कुछ याद नहीं रहता तो ये जादुई आसन आपकी मदद कर सकता है। दिमाग से जुड़ी छोटी-छोटी समस्याओं का हर इलाज इस योग में मौजूद है।  पढ़ें-  योग की भूचरी मुद्रा का नियमित अभ्यास न सिर्फ याददाश्त बढ़ाने में मदद करता है बल्कि यह मानसिक शांति देता है और फोकस बढ़ाता है। साथ ही इसके नियमित अभ्यास से अधिक गुस्से पर काबू पाया जा सकता है। जानिए इस मुद्रा को करने की सही विधि के बारे में। - इसे करने के लिए सुखासन में यानी पालथी मारकर सीधे बैठें और कमर सीधी रखें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिम जाए बिना ऋतिक जैसी बॉडी बनाना चाहते हैं तो घर में करें ये एक आसन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/without-going-gym-you-can-get-hrithik-roshan-like-fit-body-and-chest-with-the-help-of-chakrasana/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 15:12:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/without-going-gym-you-can-get-hrithik-roshan-like-fit-body-and-chest-with-the-help-of-chakrasana/</guid>
      <description>पुरुष अब जल्द ही बिना जेब ढीली किए अपने पसंदीदा एक्टर ऋतिक रोशन की तरह चौड़े और मजबूत सीने पाने की ख्वाहिश घर बैठे ही पूरी कर सकेंगे। नियमित तौर पर चक्रासन का अभ्यास इसमें उनकी मदद कर सकता है।   पढ़ें- चक्रासन करने से न केवल सीना मजबूत होता है बल्कि दमा, फेफड़ों के संक्रमण आदि से भी बचाव होता है। यह शरीर को लचीला बनाता है और कमर व बाजुओं को मजबूती देता है। जानें इसे करने की सही विधि के बारे में।सबसे पहले पीठ के बल लेट जाएं और पैरों को घुटने से मोड़ें जिससे एड़ी हिप्स को छुए और पंजे जमीन पर हों।अब गहरी सांस लेते हुए कंधे, कमर और पैर को ऊपर की ओर उठाएं।इस प्रक्रिया के दौरान गहरी सांस लें और छोड़ें। फिर हिप्स से लेकर कंधे तक के भाग को जितना हो सके ऊपर उठाने का प्रयास करें। कुछ क्षण बाद नीचे आ जाएं और सांसे सामान्य कर लें। किसी विसेष स्वास्थ्य समस्या है तो पहले डॉक्टर की सलाह लेना न भूलें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस आसन से हकलाने-तुतलाने की समस्या होगी दूर, जानें क्या है अभ्यास का सही तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-can-get-rid-of-stuttering-problem-with-the-help-of-this-amazing-sahaj-shankh-mudra/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 08:54:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-can-get-rid-of-stuttering-problem-with-the-help-of-this-amazing-sahaj-shankh-mudra/</guid>
      <description>हकलाने -तुतलाने वाला व्यक्ति यह तो जानता है कि उसे क्या बोलना है, लेकिन वह बोल नहीं पाता और एक ही अक्षर या शब्द बार-बार दोहराता है। यह समस्या बोलने से जुड़ी मांसपेशियों और जीभ पर नियंत्रण न होने से पैदा होती है। अगर आप भी ऐसी ही किसी समस्या से परेशान है तो ये खबर आपके लिए ही है।   पढ़ें-  हकलाने -तुतलाने की वजह से इंसान का मनोबल गिरता है। उसके अंदर निराशा की भावना घर कर जाती है। व्यक्ति अपनी भावनाओं को व्यक्त करने में घबराता है। वह रास्ता पूछने या फोन पर बात करने जैसी स्थितियों से बचना चाहता है। ऐसे लोगों के लिए वज्रासन में सहज शंख मुद्रा लाभकारी है।  शंख मुद्रा करने के लिए सबसे पहले दोनों हाथों की उंगलियों को आपस में फंसाकर हथेलियां दबाएं। इसके बाद बाएं हाथ के अंगूठे को दोनों हाथ की मुट्ठी बनाकर उसमें बंद कर लें और फिर बाएं हाथ की तर्जनी उंगली को दाएं हाथ के अंगूठे से मिलाएं। इस तरह से शंख मुद्रा बन जाती है। इस मुद्रा में बाएं हाथ की बाकी तीन उंगलियों के पास में सटाकर दाएं हाथ की बंद उंगलियों पर हल्का-सा दबाव दिया जाता है। ठीक इस तरह ही हाथ को बदलकर अर्थात् दाएं हाथ के अंगूठे को बाएं हाथ की मुट्ठी में बंद करके शंख मुद्रा बनाई जाती है। सावधानियां</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>