<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>योग on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%97/</link>
    <description>Recent content in योग on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jan 2018 09:56:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>काकी मुद्रा: सर्दी में शरीर को गर्म रखना है तो कीजिए ये योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kaki-mudra-helps-in-curing-cold-and-cough/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 09:56:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/kaki-mudra-helps-in-curing-cold-and-cough/</guid>
      <description>सर्दी में शरीर अंदर से गर्म रहे, इसके लिए काकी मुद्रा करें। इससे बंद नाक भी तुरंत खुल जाता है। खांसी, दमे, जुकाम, साइनस में भी लाभ मिलता है। दोनों नासिकाएं एक साथ चलने लगती हैं। ध्यान में प्रवेश करना आसान हो जाता है। दोनों भुजाओं को मोड़ते हुए, दाएं हाथ को बाएं हाथ के बगल में और बाएं हाथ को दाएं हाथ के बगल में इस प्रकार रखें कि केवल अंगूठा बाहर रह जाए। भुजाओं को शरीर के साथ लगाकर रखें ताकि हाथों पर दबाव पड़े। इस मुद्रा में गहरी-लंबी सांस भरें। वज्रासन में करने से अधिक लाभ होगा। 5 से 15 मिनट दिन में तीन बार करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जालंधर बंध: रक्त संचार को सुचारू रखना है तो ये योगासन करें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/jalandhara-bandha-health-benefits/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 13:25:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/jalandhara-bandha-health-benefits/</guid>
      <description>चेहरे को नीचे झुकाकर ठुड्ढी को गर्दन से लगाने पर जालंधर बंध की स्थिति बनती है। इससे सुषुम्ना नाड़ी चलने लगती है और सिर के सबसे ऊपरी हिस्से में स्थित पीनियल ग्रंथि से स्रावित होने वाले हार्मोन का बहाव हृदय-क्षेत्र तक होने लगता है। इससे विशुद्धि चक्र भी जागृत होता है और हाइपोथैलियम ग्रंथि नियंत्रित होती है।  इससे आज्ञा चक्र और सहस्त्रार चक्रों पर भी सकारात्मक प्रभाव पड़ता है। मन में दृढ़ता आती है। गर्दन की मांसपेशियों में रक्त संचार सही ढंग से होने लगता है। इसे नियमित करने से हमारे सिर, मस्तिष्क, आंख, नाक आदि का संचालन नियंत्रित रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुबह जल्दी उठने की आदत है तो बदल दीजिए, फायदे में रहेंगे, जानिए क्यों?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-should-not-wake-up-in-early-morning/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 12:06:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-should-not-wake-up-in-early-morning/</guid>
      <description>&amp;lsquo;अर्ली टू बेड और अर्ली टू राइज मेक्स अ पर्सन हेल्दी, वेल्दी ऐंड वाइज।&amp;rsquo; अंग्रेजी की ये कहावत बहुत पुरानी है। जिसका मतलब है कि जल्दी सोकर तड़के उठना बहुत फायदेमंद होता है। ये आदत इंसान को सेहतमंद, दौलतमंद और अक्लमंद बनाती है।  एप्पल कंपनी के सीईओ टिम कुक सुबह पौने चार बजे उठते हैं। फिएट कंपनी के सीईओ सर्जियो मार्शियोन सुबह 3।30 बजे और मशहूर ब्रिटिश कारोबारी रिचर्ड ब्रैनसन सुबह पौने छह बजे उठ जाते हैं। जाहिर है ये लोग बहुत कामयाब हैं। तो, क्या इनकी कामयाबी का राज सुबह उठने में छुपा है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है चेहरे का मोटापा कम करने का सबसे कारगर तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-facial-yoga-the-easiest-way-to-get-rid-of-double-chin/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 10:13:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-facial-yoga-the-easiest-way-to-get-rid-of-double-chin/</guid>
      <description>डबल चिन यानी दोहरी ठुड्डी अच्छे खासे चेहरे के आकर्षण को फीका कर देती है। जैसे जैसे उम्र बढ़ती जाती है हमारी स्कीन पर ढीलापन आने लगता है जिस वजह से दोहरी ठुड्डी बन जाती है। कई बार मोटापा बढ़ने की वजह से भी डबल चिन बन जाती है। आज हम आपको डबल चीन की परेशानी को दूर करने के उपाय बता रहे हैं। इन टिप्स को अपनाकर आप पूरी तरह से डबल चिन से छुटकारा पा सकते हैं। चब बलास्टर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वक्त की है कमी, तो फिगर मेंटेन करने के लिए करें बस ये 5 आसान योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-yogasanas-for-fit-body-and-mind/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:17:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-yogasanas-for-fit-body-and-mind/</guid>
      <description>स्कूल, दफ्तर या घर के काम की वजह से जिम जाकर एक्सरसाइज करना यहां तक कि पार्क में जाकर टहलना तक कई बार मुमकिन नहीं हो पाता। वहीं, बदलती लाइफस्टाइल और गलत खान-पान की वजह से हमारा वजन भी तेजी से बढ़ता जा रहा है। लेकिन अगर वक्त की कमी के बावजूद आप हेल्दी तरीके से अपने बेडौल शरीर को शेप में लाना चाहते हैं बस ये पांच आसान योगासनों का अभ्यास जरूर करें.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंग तंत्र: क्या होता है DNA, इस खबर को पढ़ें और जानें DNA का A to Z</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-each-and-everything-about-dna/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 17:57:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-each-and-everything-about-dna/</guid>
      <description>जिस डीएनए से मां-पिता का जन्म हुआ, उसी डीएनए से संतति का जन्म होता है। संतति अपने डीएनए की पुनरावृत्ति है। डॉ. गोपाल काबरा के मुताबिक, क्रोमोजोमल DNA शाश्वत है, अजर-अमर है। आत्मा के समकक्ष अगर कुछ है, तो DNA। आत्मा की शाश्वतता का अगर कोई भौतिक आधार है, तो वह है गुणसूत्रों का DNA।  DNA शरीर में सर्वत्र है, सर्वव्यापी है, हर कोशिका में है। पूर्वजन्म, पुरखों का लेखा-जोखा सब DNA में है। हजारों-लाखों साल पुराने आदि मानव के नरकंकालों और जीवाश्मियों का DNA वही है, जो आज के मानव का है।  धार्मिक मान्यताओं के अनुसार, मानव जन्म लाखों योनियां पार करने पर ही होता है। अगर आप पुरुष और स्त्री बीज के मिलन से बनी एक कोशिका से पूरे मानव शरीर के निर्माण की प्रक्रिया को देखें, तो इसकी सत्यता समझ में आएगी। गर्भ में भ्रूण के विकास की प्रक्रिया में हर जीव की पुनरावृत्ति होती है और इन योनियों को पार करके मानव शरीर को पहुंचता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आपको भी है भूलने की बीमारी तो डेली रूटीन में जरूर करें ये 7 बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-also-have-alzheimer-forgetting-things-apply-these-7-tips-in-your-daily-routine/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 17:57:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-also-have-alzheimer-forgetting-things-apply-these-7-tips-in-your-daily-routine/</guid>
      <description>चाबी, मोबाइल पॉकेट में होने के बावजूद भी आप उसे सारे घर में ढूंढते हैं? तो आप &amp;lsquo;शॉर्ट टर्म मेमोरी लॉस&amp;rsquo; के शिकार हो सकते हैं। इसे नजरअंदाज करना, डिमेंशिया या अल्जाइमर का कारण बनता है। कहीं आप कुछ समय के लिए सब कुछ भूल तो नहीं जाते? एक दिन पहले आपके साथ जो हुआ, आपने जो कुछ भी किया, क्या उसके बारे में कुछ भी याद नहीं रहता? डेली रुटीन में भोजन करना, स्नान करना जैसी छोटी-छोटी बातें भी आपको याद नहीं रहतीं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> निर्मल मुद्रा: खून को साफ करना है तो कीजिए ये योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-nirmal-mudra-yoga-pose/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 17:57:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-nirmal-mudra-yoga-pose/</guid>
      <description>शरीर में हीमोग्लोबिन, शर्करा, लिपिड, लौह और खनिज तत्वों की मात्रा को सामान्य बनाए रखने के लिए रक्त का शुद्ध होना जरूरी है। त्वचा पर धब्बे, संक्रमण, फुंसियां आदि रक्त विकार का ही परिणाम हैं। रक्त की अशुद्धि, अपच और वजन गिरने का कारण भी बनती है। अशुद्ध रक्त से हृदय कमजोर होता है, प्रतिरोधक क्षमता गिरती है। निर्मल मुद्रा इन सबमें उपयोगी है। यह मुद्रा शरीर से विजातीय तत्व को बाहर निकालने के लिए लिवर को प्रोत्साहित करती है।   इससे रक्त शुद्ध होता है। अंगूठे के शीर्ष को अनामिका उंगली की जड़ के पास अंदर की ओर (मध्यमा और अनामिका उंगली के बीच) रखें। शेष चारों उंगलियां सीधी रखें। इसे लेटकर करें। धीमी, लंबी एवं गहरी सांस के साथ 15-15 मिनट के लिए तीन बार करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपान मुद्रा: गर्भाशय से संबंधित रोग करने हैं तो कीजिए ये योगासन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-apan-mudra-yoga-pose/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 17:57:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-apan-mudra-yoga-pose/</guid>
      <description>गर्भाशय और पीरियड्स संबंधी रोग पृथ्वी, आकाश और अग्नि तत्वों के असंतुलन का परिणाम होते हैं। इन समस्याओं में अपान मुद्रा बहुत ही उपयोगी है। अपान मुद्रा मूलाधार और स्वाधिष्ठान चक्र को प्रभावित करती है। इससे पेट के सभी अंग सक्रिय होते हैं।   शरीर से विजातीय तत्व बाहर निकलता है और नस-नाड़ियों का शोधन होता है। वहीं अपान मुद्रा से मासिक धर्म संबंधी पीड़ा, ऐंठन, मेनोपॉज के दौरान होने वाली समस्याएं भी दूर होती हैं। अगर यह मुद्रा मूलबंध और उड्डियान बंध के साथ की जाए, तो लाभ बढ़ जाता है। यह मुद्रा दो तरीकों से की जाती है। अंगूठे, मध्यमा और अनामिका के शीर्ष को मिलाएं। तर्जनी और कनिष्ठा उंगलियां सीधी रहें। इसे 45 मिनट तक करें। लाभ जरूर होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नाइट शिफ्ट में काम करने वाली महिलाओं को हो सकती है ये खतरनाक बीमारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/night-shifts-increases-cancer-risk-in-womens/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 17:57:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/night-shifts-increases-cancer-risk-in-womens/</guid>
      <description>ऐसी महिलाएं जो नाइट शिफ्ट में काम करती हैं उनमें कैंसर का खतरा अधिक बढ़ जाता है। इसमें ब्रेस्ट कैंसर, स्किन कैंसर और पेट का कैंसर आदि शामिल हैं। चूंकि ब्रेस्ट कैंसर दुनिया में अब महिलाओं में होने वाला सबसे आम कैंसर है। वैज्ञानिकों ने महिलाओं के रात के समय में काम करने और स्तन कैंसर के जोखिम के बीच के संबंध को समझने का प्रयास किया। जिसमें निष्कर्ष एकदम भिन्न पाए गए। चाइना में सिचुआन यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं ने पिछले और अन्य अध्ययनों के आधार विश्लेषण में पाया कि ऐसी महिलाओं में छह प्रकार के कैंसर का जोखिम अधिक बढ़ा है।  कई अध्ययनों की जांच के आकलन के बाद शोधकर्ताओं ने कहा किलंबे समय तक रात के समय काम करने वाली महिलाओं में कैंसर का जोखिम 19 प्रतिशत तक बढ़ा है। शोधकर्ताओं ने पाया कि रात में काम करने वाली महिलाओं में त्वचा (41 प्रतिशत), स्तन (32 प्रतिशत) और गैस्ट्रोइंटेस्टाइनल कैंसर (जठरांत्र संबंधी कैंसर 18 प्रतिशत) का खतरा उन महिलाओं की तुलना में अधिक है जो कि रात में काम नहीं करती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शर्त लगा लीजिए, काजू के बारे में यकीनन ये 6 बातें नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-facts-about-cashews-you-probably-never-knew-about/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 10:14:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-facts-about-cashews-you-probably-never-knew-about/</guid>
      <description>नमकीन, गाजरपाक या मिठाईयों में स्वाद बढ़ाने वाले ड्राईफूट काजू का इस्तेमाल वैसे तो हर घर में होता है, लेकिन क्या आप काजू के बारे में ये 6 बातें जानते हैं। शर्त लगा लीजिए, नहीं जानते होंगे। जानिए आगे की स्लाइड में ये रोचक बातें.. काजू बीज होते हैं, क्योंकि वे &amp;lsquo;कैश्यू एप्पल&amp;rsquo; से निकलते हैं और कच्चे काजू का रंग हरा होता है।काजू का प्रयोग तरह-तरह के व्यंजनों या मक्खन बनाने में किया जाता है। काजू की खेती मूल रूप से पूर्वोत्तर ब्राजील में की गई थी। पुर्तगालियों ने 1550 के दशक के में काजू का निर्यात शुरू किया था। 2015 में, काजू का वैश्विक उत्पादन भारत में (कर्नेल के रूप में) 738,861 टन था।काजू का पेड़ बड़ा और सदाबहार होता है, जो लगभग 14 मीटर लंबा होता है।काजू के पेड़ की राल (पेड़ से निकलने वाला तरल चिपचिपा पदार्थ) का इस्तेमाल औद्योगिक उत्पादों जैसे ब्रेक लाइनर और पेंट के रूएप में किया जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शोध में खुलासाः शरीर को कैसे-कैसे फायदे पहुंचाता है योग, जान लेंगे तो जरूर करेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-yoga-can-cure-your-depression-and-bad-health/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 11:13:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-yoga-can-cure-your-depression-and-bad-health/</guid>
      <description>योग को अलग-अलग आयु वर्ग के लोगों द्वारा स्वीकार किया गया है और माना गया है कि यह शरीर को कई तरह से फायदे पहुंचाता है। अभी हाल ही में &amp;lsquo;फ्रंटियर्स इन इम्यूनोलॉजी&amp;rsquo; पत्रिका में प्रकाशित एक शोध में यह बात सामने आई है  पढ़ें- शोध में यह बात सामने आई है कि योग और ध्यान से कमजोर सेहत और अवसाद से संबंधित जींस में परिवर्तन हो सकते हैं। यानी योग व ध्यान जैसी विधियां हमारे शरीर में सूक्ष्म स्तर पर प्रभाव डाल सकती हैं। ध्यान, योग, ब्रीदिंग एक्सरसाइज और ध्यान की चीनी क्रिया गिगोंग एवं ताईची के जैविक प्रभावों पर प्रकाशित 18 अध्ययनों के विश्लेषण से शोधकर्ताओं ने पाया कि दिमाग और शरीर की ये एक्सरसाइज शरीर में जलन, सूजन (इन्‍फ्लेमेशन) बढ़ाने वाले जींस की गतिविधि को शांत कर देती हैं। अध्ययनकर्ता बताते हैं कि योग या ध्यान से लगातार हो रहे तनाव संबंधी लक्षणों को भी पलटा जा सकता है, लेकिन इसे नियमित रूप से करना जरूरी है। जो लोग ध्यान, योग नियमित रूप से करते हैं, उनमें इन्‍फ्लेमेशन के जैविक लक्षण कम दिखते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए, सर्दी में बार बार क्यों बीमार होते हैं बच्चे, इन आदतों पर गौर करें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-kids-frequently-fell-sick-in-winters/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 14:06:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/why-kids-frequently-fell-sick-in-winters/</guid>
      <description>छोटे बच्चे सर्दी की चपेट में जल्दी आते हैं। एक अध्ययन के मुताबिक, छोटे बच्चे साल में तकरीबन 6 से 7 प्रकार के बैक्टीरिया की चपेट में आते हैं। ऐसा क्यों, यह साफ-साफ कहना मुश्किल है। लेकिन यह सच है कि सर्दी में नाक बहना, पेट गड़बड़ होना या कोल्ड की समस्या से आपकी चिंता तो बढ़ ही जाती है। आप थोड़ी-सी देखभाल करके आप अपने बच्चे को सर्दी में सेहतमंद रख सकती हैं। व्यायाम की आदत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अग्निसार क्रिया: अब नहीं होंगे गैस की समस्या से परेशान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cure-of-acidity-and-gas-problems-through-agnisar-kriya/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 17:33:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/cure-of-acidity-and-gas-problems-through-agnisar-kriya/</guid>
      <description>शरीर को चलाने वाली सभी 13 अग्नियों को इस क्रिया से बल मिलता है। यह क्रिया षटकर्म का एक अंग है। जिन्हें गैस या वायुजनित रोग हैं, उनके लिए यह बहुत उपयोगी है। पूरी सांस भरें और अच्छी तरह से सांस बाहर निकालने के बाद पेट को अंदर की तरफ खींचे और फिर बाहर की ओर ढीला छोड़ें।   जब पेट को आगे-पीछे करते हुए मांसपेशियां दुखने लगें और सांस रोकना मुश्किल हो जाए, तब पेट को ढीला छोड़ दें और सांस भरकर आराम से सीधे खड़े हो जाएं। थोड़े विश्राम के बाद इस क्रिया को फिर से दुहराएं। शुरुआत में इसे लगभग 10 बार करें। पेप्टिक अल्सर, कोलाइटिस, हर्निया, पेट के ऑपरेशन, मासिक धर्म, गर्भावस्था आदि की स्थिति में इसका अभ्यास न करें।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उद्गीत प्राणायाम: पांव की सूजन से दिलाए छुटकारा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/udgeeth-pranayama-to-reduce-swelling-of-feet/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 17:33:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/udgeeth-pranayama-to-reduce-swelling-of-feet/</guid>
      <description>फाइलेरिया में पांव बहुत ज्यादा सूज जाते हैं। इसमें कोई भी दवा कुछ हद तक ही कारगर होती है। इससे पीड़ित व्यक्ति को वायुकारक तत्वों से परहेज करना चाहिए। हमेशा गुनगुने पानी का सेवन करना चाहिए। रोजाना सुबह उद्गीत प्राणायाम लाभकारी है।   सुखपूर्वक बैठकर सामान्य गति से लंबी-गहरी सांस अंदर लें और ऊं के उच्चारण के साथ सामान्य गति से ही सांस छोड़ें। ऊं के उच्चारण में &#39;ओ&#39; से तीन गुना अधिक समय &#39;म&#39; के उच्चारण पर हो।  सांस लेते समय अपने आसपास सकारात्मक ऊर्जा की मौजूदगी महसूस करें। ध्यान अग्निचक्र पर हो। प्रतिदिन तीन से चार मिनट तक या औसतन सात बार तक अभ्यास करें। उद्गीत प्राणायाम और भोजन के बीच तीन से पांच घंटे का अंतराल रखें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 4 चीजों को रूटीन में करें शामिल, नया साल बन जाएगा खुशनुमा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/acquire-these-4-healthy-habits-as-your-new-year-resolution-of-2018/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 09:39:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/acquire-these-4-healthy-habits-as-your-new-year-resolution-of-2018/</guid>
      <description>नए साल का सेलीब्रेशन अभी से शुरू हो गया है। लोग नए साल का जश्न मनाने के लिए न केवल धूमधाम से पार्टी की प्लानिंग कर रहे हैं बल्कि ये भी सोच रहे हैं कि आखिर वो क्या रेज्यूलेशन लें। अगर आप यही सोच रहे हैं तो आपकी इस परेशानी को हम चुटकियों में दूर कर देते हैं। इन चीजों को अपनाकर आप अपने नए साल को शानदार बना सकते हैं।   पढे़ं-  रोजाना करेंगे एक्सरसाइज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बार-बार भूलना भूल जाएंगे, जब ये नुस्खे अपनाएंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-things-to-do-to-avoid-memory-loss/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 08:36:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-things-to-do-to-avoid-memory-loss/</guid>
      <description>अरे, मैंने गाड़ी की चाबी कहां रख दी? उफ! मैं तो टिफिन रखना भूल ही गया। कामकाजी लोगों में ऐसी समस्या आम होती है। वह छोटी-छोटी बातों को भूलने लगते हैं। इसका एक बड़ा कारण काम का दबाव, ऑफिस पहुंचने की भागदौड़ और पर्याप्त आराम न मिलना हो सकता है। अगर आपके साथ भी ऐसी समस्या होती है, तो कुछ आसान से उपायों से आप भूलने की बीमारी को दूर कर सकते हैं।  दिमागी कोशिकाओं को पर्याप्त विटामिन डी न मिलने से व्यक्ति को जल्दी भूलने, चीजें याद न रहने जैसी समस्याएं हो जाती है।  इस वजह से कमजोर होती है याद्दाश्त यूनिवर्सिटी ऑफ कैलिफोर्नियाका एक शोध कहता है कि लोगों में विटामिन डी की कमी के कारण डिमेंशिया होने का खतरा कई गुना बढ़ जाता है। शरीर को पर्याप्त विटामिन डी मिले, इसके लिए धूप सेंकना सबसे फायदेमंद होता है। शोधकर्ता कहते हैं कि विटामिन डी की कमी का असर शरीर के हर हिस्से पर पड़ता है। इससे दिमागी कोशिकाएं भी प्रभावित होती हैं। दिमागी कोशिकाओं को पर्याप्त विटामिन डी न मिलने से चीजें याद न रहने जैसी समस्या हो जाती है। इसलिए ऑफिस कल्चर में काम करने वाले ऐसे लोग जिन्हें जल्दी भूलने की बीमारी है, उन्हें शरीर को पर्याप्त विटामिन डी देना चाहिए। शोधकर्ताओं का कहना है कि विटामिन डी की कमी आपके दिमाग, रोग प्रतिरोधक क्षमता व हड्डियों के लिए भी नुकसानदेह है। डाइट में इन्हें करें शामिल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरल मत्स्यासन: शरीर की पाचन शक्ति बढ़ाने का अचूक उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/fish-pose-or-saral-matsyasana-improve-digestion/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 13:35:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/fish-pose-or-saral-matsyasana-improve-digestion/</guid>
      <description>सरल मत्स्यासन से इर्रिटेबल बाउल सिंड्रोम की समस्या दूर होती है। पाचनतंत्र सुधरता है। पेट के रोग दूर होते हैं।   ऐसे करें भूख बढ़ती है। पद्मासन में बैठ जाएं यानी दाएं पैर को बाईं और बाएं पैर को दाईं जंघा पर रखें। अब इसी अवस्था में लेट जाएं। फिर अपने दोनों हाथों को इंटरलॉक करके सिर के पीछे रखें। पीठ के हिस्से को ऊपर उठाकर गर्दन मोड़ते हुए सिर के ऊपरी हिस्से को जमीन पर टिकाएं। अब अपने दोनों पैरों के अंगूठों को हाथों से पकडें। इस दौरान कोहनियां जमीन से सटी रहें। इस स्थिति में कम से कम पांच सेकंड तक रुकें और फिर पूर्व अवस्था में वापस आ जाएं। यह आसन करते समय सांस की गति सामान्य रखें। पांच मिनट तक अभ्यास कर सकते हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उडि्डयान बंध: गुस्से पर करना है काबू तो हर दिन करें इसका अभ्यास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-about-uddiyana-bandha-asana/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 13:23:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/everything-you-want-to-know-about-uddiyana-bandha-asana/</guid>
      <description>उड्डियान बंध का अर्थ है सांस बाहर निकाल कर नाभिमूल को रीढ़ पर लगाना। इस बंध से पेट के अंग सही तरीके से काम करते हैं। पेट और कमर की चर्बी घटती है। चिड़चिड़ापन, क्रोध और अवसाद दूर होता है। यह मधुमेह घटाने और प्रतिरोधक क्षमता बढ़ाने में भी सहायक है।  ये है इस मुद्रा में बैठने का तरीका
मणिपुर चक्र पर ध्यान रखते हुए अंतर्कुंभक लगाएं। हाथों को घुटनों पर रखें। कंधों को ऊंचा करें और कमर से ऊपर के हिस्से को थोड़ा आगे की ओर झुकाएं। अब पेट की मांसपेशियों को यथासंभव सिकोड़ें। इस अवस्था में यथाशक्ति रुकें। फिर मांसपेशियों के तनाव को ढीला करते हुए, अत्यन्त धीमी गति से सांस छोड़ते जाएं और प्रारंभिक स्थिति में लौट आएं।  कितनी बार करें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जॉन अब्राहम ने सालों की मेहनत के बाद पाई ऐसी जबरदस्त बॉडी, वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1etmrxe/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 12:12:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1etmrxe/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बचाना है पार्लर का खर्च तो करें ये तीन योगासन, चेहरे पर नहीं दिखेगा बुढ़ापा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/3-anti-aging-asanas-to-keep-you-young-for-long-time/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 09:12:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/3-anti-aging-asanas-to-keep-you-young-for-long-time/</guid>
      <description>उम्र को रोकना तो हमारे हाथ में नहीं है लेकिन बढ़ती उम्र में होने वाली समस्याओं से खुदको दूर रखना जरूर हमारे बस में है। बढ़ती उम्र के प्रभावों को रोकने और लंबे समय तक युवा दिखने के लिए लोग क्या-क्या नहीं करते। बाजार से तरह-तरह के एंटी एजिंग उत्पाद खरीदकर लाते हैं, तरह-तरह के ट्रीटमेंट करवाते हैं और अपना बजट बिगाड़ते हैं। अगर हम यह कहें कि बढ़ती उम्र के प्रभावों को कुछ हद तक कम करने और स्वस्थ व तरोताजा रहने के लिए हम आपको कुछ ऐसे योगासनों की जानकारी दे रहे हैं जो बेहद आसान भी हैं और कारगर भी हैं। साथ ही, ये लंबे समय तक आपको युवा बनाए रखने के सबसे किफायती उपाय हैं। ऐसे ही कारगर एंटी-एजिंग योगासनों की जानकारी कुछ इसप्रकार है।   शीर्षासन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 मिनट का ये आसन आपको दिलाएगा कमर दर्द से राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/konasana-can-relief-you-from-back-pain/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 08:22:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/konasana-can-relief-you-from-back-pain/</guid>
      <description>दिन भर दफ्तर में बैठकर काम करने से अगर आप कमर दर्द की समस्या से जूझ रहे हैं तो 10 मिनट का ये योग आपकी इस समस्या को दूर कर देगा। अगर आप रोज 10 मिनट कोणासन का अभ्यास करेंगे तो आपको इसके कई और भी फायदे नजर आएंगे। इस आसन से रीढ़ की हड्डी मजबूत होती है और शरीर की स्ट्रेचिंग होती है। इसके अलावा यह पेट, शरीर के निचले हिस्से, कमर, बाजू और पैरों की मांसपेशियों को मजबूत करने में फायदेमंद है। अगली स्लाइड में जानें इसे करने का तरीका - सबसे पहले सीधे खड़े हो जाएं और दोनों पैरों के बीच में गैप रखें। - सांस भरते हुए दोनों हाथों को ऊपर उठाएं और हथेलियों को जोड़ लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्जरी को छोड़िए, हमेशा दिखना है जवां तो कुछ मिनट निकालकर ये योग करिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-facial-yoga-who-can-beat-your-aging/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 09:35:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-facial-yoga-who-can-beat-your-aging/</guid>
      <description>आजकल लोग हमेशा जवां दिखने के लिए कई तरह के एंटी एजिंग ट्रीटमेंट करवाते हैं। इन ट्रीटमेंट को लेना तो पहले ही आसान हो, लेकिन इसके बाद त्वचा की देखभाल करना उतना ही मुश्किल होता है। कुछ लोगों को इन ट्रीटमेंट के साइड इफेक्ट्स भी झेलने पड़ जाते हैं। इसीलिए इस नुकसान से बचने के लिए कुछ आप फेशियल योग का भी सहारा ले सकते हैं, जो आपकी बढ़ती उम्र को बिना किसी नुकसान के रोकने में मदद करेगी। गर्दन के लिए व्यायाम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> कम्प्यूटर के सामने बैठे-बैठे करें ये छोटी सी एक्सरसाइज, आंखों की जलन हो जाएगी दूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-easy-tips-relief-you-from-eyes-problem-and-headache/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 20:16:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-easy-tips-relief-you-from-eyes-problem-and-headache/</guid>
      <description>करीब 10 घंटे कम्‍प्यूटर के सामने और फिर बाद में मोबाइल, टैब से चिपके रहने के कारण अधिकतर लोगों को आंखों में थकान, जलन और सिरदर्द रहने लगता है। दरअसल हमारी लाइफस्टाइल ऐसी हो गई है, जिससे हमारी आंखों पर लगातार दबाव पड़ता रहता है। अगर आप भी इन्हीं लोगों में शामिल है तो हम आपको कुछ ऐसी एक्सरसाइज बताने जा रहे हैं तो कहीं पर भी बिना आपका ज्यादा समय लिए हो सकती है।  काम के दौरान थकान होने पर भी आप आंखों को राहत दे सकते हैं। पहले स्टेप में हथेलियों को रब करें और आंखों पर रख लें। ध्यान रहें कि आंखों पर हथेलियों का दबाव न पड़े। थोड़ी देर बार हाथ हटाएं और आंखों को धीरे-धीरे खोलें। इससे आंखों को तुरंत आराम मिलेगा। लगातार काम करने से आंखों में थकान महसूस हो तो कुछ सेंकड्स के लिए 10-12 बार जल्द-जल्दी पलकें झपकाएं और फिर तेजी से आंखों को बंद करें। आंखों पर हथेलियां रखें और आंखों को बाएं से दाएं और दाएं से बांएं घुमाएं। 4-5 बार ऐसा करने के बाद सामान्य हो जाएं और आंखें ऊपर से नीचे व नीचे से ऊपर की ओर घुमाएं। आंखों को सामान्य करें और फिर क्लॉकवाइज व एंटी-क्लॉकवाइज घुमाएं। सीधे बैठकर एक प्वाइंट पर आंखों को केंद्रित करें। ज्यादा स्ट्रेस लिए बिना उस प्वाइंट पर कुछ देर आंखें केंद्रित रखें। आप जितनी देर तक एक प्वाइंट पर आंखों को केंद्रित रख सकते हैं उतनी देर तक उन्हें बिना पलक झपकाए केंद्रित रखें। इस दौरान श्वास सामान्य रखें। कुछ मिनटों बाद सामान्य अवस्था में आ जाएं। त्राटक एक ऐसी टेकनीक है जो आंखों को आराम देती है, आई साइट मजबूत करती है और आंखों को संक्रमण से लड़ने की शक्ति देती है। इसके अलावा यह मन की एकाग्रता के लिए भी यह बेहद उपयोगी है। शवासन में शरीर के समस्त भागों को आराम मिलता है और आंखों की थकान व भारीपन हटाने के लिए भी यह बेहद उपयोगी आसन है। इसके करने के लिए पीठ के बल सीधे लेट जाएं। पैरों को ढीला छोड़ दें और बाजुओं को शरीर से सटाकर ढीला छोड़ दें। आंखें बंद करें और अपनी श्वास पर ध्यान केंद्रित करें। लंबी सांस लें और छोड़ें। शरीर स्थिर रखें। इससे आंखों को आराम और तरोताजगी मिलेगी। आंखों की देखभाल के लिए नियमित रूप से इन आसनों को आप अपनी सुविधा के अनुसार शामिल तो करे हीं, साथ ही नींद भी भरपूर लें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टीवी देखते वक्त करें ये पांच काम, थम जाएगा बुढ़ापा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-facial-yoga-to-remove-wrinkles/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 17:25:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-facial-yoga-to-remove-wrinkles/</guid>
      <description>प्रदूषण, तनाव और असंतुलित जीवनशैली की वजह से चेहरे पर वक्त से पहले झुर्रियां पड़ने लगती हैं और वे अपनी उम्र से बड़े लगने लगते हैं। इसके लिए वे मंहगी क्रीम खरीदते हैं जो अप्रत्यक्ष रूप से त्वचा को नुकसान पहुंचाती हैं।   अगर आप भी इस समस्या से परेशान हैं तो आपको फेशियल योगा जरूर करना चाहिये। इसकी सबसे खास बात ये है कि इसे आप दफ्तर या घर में बैठे-बैठे आराम से कर सकते हैं।  चेहरा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में आपको गर्म रखेंगी ये 5 चीजें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-things-will-keep-you-warm-in-winter/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 10:05:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-things-will-keep-you-warm-in-winter/</guid>
      <description>कप कपाती ठंड से हर किसी को ठिठुरने के लिए मजबूर कर देती है। ऐसे मौसम में लोग ज्यादा से ज्यादा अपने आप को स्वेटर से लाद देते हैं लेकिन फिर भी उन्हें सर्दी का एहसास होता रहता है। ऐसे में अगर आप खुद को बचाना चाहते हैं तो रोजाना के रुटीन में इन 5 चीजों को जरूर शामिल करें।  पढे़ं- सर्दियों में खाएं गर्म खाना
कुछ लोग सिर्फ ये समझते हैं कि गर्म खाना केवल स्वाद में ही अच्छा लगता है। ये आपके शरीर को अंदरूनी गर्माहट भी देता है जो शरीर का ठंड से बचाव करती है। पढे़ं- अदरक का करें इस्तेमाल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>न्यूड योगा: बिना कपड़े पहने योग करती हैं ये एक्ट्रेसेज, जानेंगे फायदे तो आप भी होंगे इंप्रेस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-nude-yoga/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 18:52:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-nude-yoga/</guid>
      <description>&amp;lsquo;हॉट योगा&amp;rsquo;, &amp;lsquo;बीयर योगा&amp;rsquo;, &amp;lsquo;कपल योगा&amp;rsquo; के बाद &amp;lsquo;न्यूड योगा&amp;rsquo; लेटेस्ट फिटनेस ट्रेंड बन गया है। अक्टूबर महीने में तो इंस्टाग्राम पर तो लड़कियों ने अपनी न्यूड योगा कि इतनी तस्वीरें डालीं कि देखते ही देखते यह ट्रेंड तक बन गया।   नेकेड योगा में बिना कपड़ों के योगासन किये जाते हैं। वैसे तो लोग इसे कमरे में अकेले करते हैं, लेकिन उन लोगों की तादाद भी कम नहीं है जो प्रकृति के बीचों-बीच जाकर खुले में न्यूड योगा करते हैं। ऐसा उन देशों में मुमकिन है जहां सोशल न्यूडिटी को मान्यता मिली हुई है।  हो सकता है आप अपने वजन, कद या किसी अंग की बनावट को लेकर शर्म महसूस करते हों। विशेषज्ञों का मानना है कि न्यूड योगा आपको अपने ही शरीर को देखने का सकारात्नक नजरिया हासिल करने का मौका देता है। जब कोई एक सुरक्षित माहौल में बिना कपड़ों के योगासन करता है तब वह अपनी शारीरिक बनावट के गुण को समझ पाता है। ऐसा करने से धीरे-धीरे उसके मन से सारा संकोच खत्म हो जाता है।  एक रिसर्च में पाया गया है कि कपड़े ना होने की वजह से लोगों ने खुद को आजाद, बिना किसी पाबंदी के महसूस किया। लिहाजा, न्यूड योगा के जरिये दिमाग की शांति, खुद के प्रति सकारात्मक विचार उत्पन्न होना और शरीर को फिट बनाने की क्रिया एक साथ होती है। इससे शरीर-आत्मा-मन का तालमेल मजबूत होता है। यह एक स्वस्थ जिंदगी के लिए बेहद जरूरी है। न्यूड योग आपके रिश्ते का रोमांच वापस लाने का भी रोचक तरीका है। इस योगा से आपकी झिझक दूर होती है और आप अपने पार्टनर के सामने कंफर्टेबल हो जाते हैं। इसके अलावा आपका आत्मविश्वास भी बढ़ता है कि आपके पार्टनर ने आपको सभी कमियों को नजरअंदाज करते हुए अपनाया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोजाना आधा घंटा धूप में बैठें, खत्म हो जाएगी विटामिन डी की कमी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/spending-some-time-daily-in-sunlight-can-save-you-from-vitamin-d-deficiency/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:14:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/spending-some-time-daily-in-sunlight-can-save-you-from-vitamin-d-deficiency/</guid>
      <description>हृदय रोग, स्क्लेरोसिस, गठिया जैसे रोगों के खतरे को कम करने के लिए विटामिन डी तो महत्वपूर्ण है ही, मगर यह आपकी याददश्त के लिए भी जरूरी है। एक नए अध्ययन के अनुसार, यदि शरीर में विटामिन डी की कमी है तो यह डिमेंशिया का कारण भी हो सकता है। वैसे विटामिन डी सूर्य के प्रकाश में रहने पर त्वचा में खुद ही उत्पन्न होता है। यदि रोजाना सुबह या शाम कम-से-कम 30-40 मिनट धूप में रहने से इस विटामिन की पूर्ति हो सकती है। इस दौरान ध्यान रखें कि शरीर का कम-से-कम 40 फीसदी भाग सूर्य की रोशनी के संपर्क में आए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वृश्चिकासन: रक्तसंचार हो सुचारू, पेट के रोगों से मिले मुक्ति</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-vrschikasana-blood-circulation-becomes-smooth-relief-from-stomach-disease/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 16:03:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/benefits-of-vrschikasana-blood-circulation-becomes-smooth-relief-from-stomach-disease/</guid>
      <description>वृश्चिकासन प्राणतत्व और रक्तसंचार को सुचारू रखता है। इससे तंत्रिका-तंत्र ठीक से काम करता है। मोटापा, वेरीकोज वेन्स, पेट के सभी रोगों और मूत्रविकारों में मदद मिलती है। तनाव में इससे शीघ्र लाभ होता है। किसी दीवार के पास दोनों हथेलियों को थोड़े फासले पर रखते हुए कोहनियों को जमीन पर टिकाएं। कोहनी से कंधे तक के हिस्से को ऊपर की ओर बिल्कुल सीध में रखें। सांस भरते हुए सिर को हाथों के बीच टिकाकर पैरों को ऊपर ले जाएं और दोनों पंजों को दीवार से सटा दें। अब सिर को उठाने की कोशिश करें और दीवार की ओर देखें। पंजों को सिर के ऊपर रखने का प्रयास करें। इस दौरान सांस यथासंभव सहज रखें। करीब एक मिनट के बाद धीमी गति से पैरों को नीचे करते हुए सामान्य स्थिति में वापस आएं। इसे करने के लिए किसी अन्य व्यक्ति की सहायता लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आदित्य मुद्रा: अब नहीं आएंगी बार-बार छींकें और उबासी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/aditya-mudra-of-yoga-beneficial-in-allergic-infection-weather-changes-or-even-pollution/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 12:29:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/aditya-mudra-of-yoga-beneficial-in-allergic-infection-weather-changes-or-even-pollution/</guid>
      <description>यदि आप बार-बार छींकने और उबासी आने से परेशान हैं, तो इससे छुटकारा पाने के लिए आदित्य मुद्रा करें। कई लोगों को सुबह उठते ही काफी छींकें आती हैं। यह समस्या शरीर में पृथ्वी तत्व की कमी के कारण पैदा होती है। इसका कारण एलर्जी, संक्रमण, मौसम परिवर्तन या फिर प्रदूषण भी हो सकता है। जिन्हें साधना करते समय कुछ न कुछ अवरोध महसूस होता है, उन्हें भी इससे लाभ मिलेगा।अंगूठे के अग्रभाग को अनामिका की जड़ में लगाएं। शेष उंगलियों को सीधा और मिलाकर रखें। दोनों हथेलियां पास-पास रखकर यह मुद्रा लगाएं।थोड़ी-थोड़ी देर बाद दोनों हथेलियों को परस्पर रगड़ते रहें। कुछ ही देर में छींक और उबासी आना बंद हो जाएगी। इसके तुरन्त बाद मुद्रा खोल दें वरना पृथ्वी तत्व बढ़ने से मोटापे की समस्या हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए, क्यों लाल रंग का होता है खून, इस अंग तंत्र को समझें, दिलचस्प है जानना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-blood-color-is-reddish-understand-this-organ-system/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 11:37:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-blood-color-is-reddish-understand-this-organ-system/</guid>
      <description>प्राणवायु वाहक लाल रक्त कण  रक्त का 55 फीसदी भाग तरल प्लाज्मा और 45 फीसदी भाग कोशिकीय (सेल्स) होता है। कोशिकीय भाग में 99 फीसदी लाल रक्त कण और मात्र एक फीसदी सफेद रक्त कण और प्लेटलेट्स होते हैं। लाल रक्त कण और सफेद रक्त कण जीवित संपूर्ण कोशिकाएं होती हैं, जबकि प्लेटलेट्स कोशिका के टुकड़े होते हैं। आपके शरीर में प्रति सेकंड 24 लाख नए लाल रक्त कण बनते हैं, इतने ही प्रति सेकंड नष्ट भी हो जाते हैं। आपके रक्त में एक क्यूबिक मिली लीटर (एक बूंद का छोटा हिस्सा) में करीब पांच लाख लाल रक्त कण होते हैं। हर लाल रक्त कण कोशिका में एक जैविक स्टॉप वाच होती है, जो निश्चित समयोपरांत बंद हो जाती है। लाल रक्त कणों के बनने की प्रक्रिया का नियंत्रण किडनी में होता है। किडनी खराब होने पर अल्परक्तता एनीमिया रोग इसी कारण होता है। आपको जीवित रखने के लिए प्रति क्षण लाखों लाल रक्त कोशिकाएं अपना जीवन उत्सर्ग करती हैं। लाल रक्त कणों की उत्पत्ति लाल अस्थि मज्जा (रेड बोन मैरो) में होती है। लाल रक्त कण ऑक्सीजन से भरी कोशिकाएं होती हैं, लेकिन अपनी ऊर्जा की आवश्यकता के लिए वे ऑक्सीजन का उपयोग नहीं करती हैं। लाल रक्त कण ही शरीर की वे कोशिकाएं हैं, जिनमें केंद्रक ही नहीं, माइटोकोंड्रिया भी नहीं होते हैं। लाल रक्त कणों में केंद्रक (न्यूक्लियस) नहीं होता है। लाल रक्त कणों के उत्पत्ति की प्रारंभिक अवस्था में उनमें केंद्रक होता है, जिसे बाहर निकाल दिया जाता है, ताकि प्राणवायु वाहक हीमोग्लोबिन के लिए स्थान हो। एक लाल रक्त कण में ऑक्सीजन के लिए 28 करोड़ हीमोग्लोबिन मॉल्युकूल्स होते हैं। माइटोकोंड्रिया ऑक्सीजन का उपयोग कर कोशिकाओं को ऊर्जा उपलब्ध कराते हैं। लाल रक्त कण बिना उनके, बिना ऑक्सीजन के ऊर्जा उत्पन्न करते हैं। केंद्रक नहीं होने के कारण उनमें वायरस नहीं घुसते। वायरस कोशिका के अंदर ही जीवित रह सकते हैं। मलेरिया के परजीवी (पैरासाइट) का मानव-हीमोग्लोबिन प्रिय भोजन होता है, मलेरिया लाल रक्त कणों का रोग होता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खेल दिलाएगा तनाव से छुटकारा, शारीरिक और मानसिक रूप से रहेंगे सक्रिय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sports-will-relieve-stress-stay-physically-and-mentally-active/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 09:42:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sports-will-relieve-stress-stay-physically-and-mentally-active/</guid>
      <description>खेलते नहीं हैं, तो खेलना शुरू कर दीजिए। इससे आप आजीवन फिट रह सकते हैं। जब फिट रहेंगे, तो उम्र भी लंबी हो जाएगी। आपका पसंदीदा खेल कौन सा है, बैडमिंटन, बास्केटबॉल, कबड्डी या फिर क्रिकेट? चलिए, मान लेते हैं कि आपका पसंदीदा खेल बैडमिंटन है या फिर क्रिकेट, पर क्या यह सिर्फ आपको पसंद है? क्या सिर्फ घर पर बैठे-बैठे इसे टीवी में ही देखने का मजा लेते हैं? बैठकर सिर्फ इन्हें देखना छोड़ दीजिए। घर से बाहर निकलिए और अपने दोस्तों या फिर परिवार के सदस्यों के साथ इन्हें खेलने का भी मजा लीजिए। ऐसा करेंगे, तो न सिर्फ शारीरिक रूप से सक्रिय रहेंगे, बल्कि कई रोगों से भी बचे रहेंगे। कोई भी खेल क्यों न हो, ये सभी कार्डियोरेस्पिरेटरी और मस्कुलर फिटनेस को दुरुस्त रखता है। साथ ही आपकी हड्डियां तो मजबूत होंगी ही, आपकी उम्र भी लंबी होगी। तनाव से मिले छुटकारा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शराब के साथ ये एनर्जी ड्रिंक मिलाकर कभी ना पिएं, जा सकती है जान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-side-effects-of-mixing-alcohol-with-energy-drinks/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 08:43:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-side-effects-of-mixing-alcohol-with-energy-drinks/</guid>
      <description>अगर आप भी पार्टी करते समय अल्कोहल के साथ कई ड्रिंक्स मिलाकर पीते हैं तो ये खबर जरूर पढ़ें। हाल में आई एक रिसर्च की मानें तो अल्कोहल को एनर्जी ड्रिंक्स के साथ मिक्स करके कभी नहीं पीना चाहिए। ऐसा करना आपको भारी पड़ सकता है। जानिए वजह&amp;hellip;  पढ़ें- अक्सर लोग पार्टी करते समय रेड बुल और वोडका को मिलाकर पीना पसंद करते हैं। बता दें हाल में हुई एक रिसर्च की मानें तो यह बेहद नुकसानदायक हो सकता है। रेड बुल और वोडका का कॉम्बिनेशन पीने से आप गिर सकते हैं, कार दुर्घटना हो सकती है या फिर आप अचानक से लड़ाई-झगड़ा शुरू कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बदलते मौसम में योग करने के 5 फायदे, स्वस्‍थ रहने के टिप्स भी जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-five-benefits-of-yoga-in-the-changing-season-tips-for-staying-healthy/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 09:52:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-five-benefits-of-yoga-in-the-changing-season-tips-for-staying-healthy/</guid>
      <description>श्री श्री योग स्कूल के प्रशिक्षक, मयूर कार्तिक बताते हैं कि सर्दियों में शरीर तुलनात्मक रूप से ठंडा, सख्त और खुश्क हो जाता है तथा मन शिथिल हो जाता है। ऐसे में योगासन, प्राणायाम आदि आपको निष्क्रियता के चंगुल से मुक्त करते हैं। योग आपको संतुलित तो करता ही है, साथ ही आपके आलस्य को भी दूर करता है। यह शरीर में हो रही प्रत्येक हलचल को और आपके मन, दोनों को मजबूत रखता है, साथ ही शरीर के मेटाबॉलिज्म को भी ठीक रखता है। कुछ टिप्स आपको सर्दियों में स्वस्थ्य और खुश रख सकते हैं। जानने के लिए आगे की स्लाइड पर क्लिक करें.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए क्यों आते हैं डकार, फायदे भी बहुत और बीमार होने के संकेत भी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-causes-burping-your-body-may-be-trying-to-tell-you/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 18:56:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/what-causes-burping-your-body-may-be-trying-to-tell-you/</guid>
      <description>तनाव से भी डकार आती है। अधिक चिंता करने से लोग डिप्रेशन का शिकार हो जाते हैं। इससे भोजन पचाने में मुश्किल होती है और डकार आने लगती है। एक अध्ययन में लगभग तीन में से दो महिलाएं आईबीएस से ग्रस्त पाई गई हैं। अधिक मुंह खोलकर खाने से भोजन के साथ पेट में हवा भी चली जाती है। पेट में ज्यादा हवा जाने से भी डकार आता है।  पढ़ें:   खाना खाते ही अधिकतर लोग डकार लेते हैं। खाने के बाद डकार आना एक आम बात है। कई जगहों पर तो खाने के बाद डकार लेने को भोजन की तारीफ करने से जोड़कर देखा जाता है। डकार आने से खाया हुआ भोजन जल्दी पच जाता है, जिससे पेट में कोई तकलीफ नहीं होती। डकार को पेट भरने का संकेत भी माना जाता है, लेकिन जब डकार सामान्य स्थिति में भी बार-बार आए, खाते ही बहुत ज्यादा आए, तो यह चिंता का विषय है। इसे सिर्फ पेट भरने का संकेत नहीं मान सकते। यह पेट से अत्‍यधिक गैस निकालने के तरीकों में भी शामिल है। दरअसल, खाने के साथ हवा भी पेट में चली जाती है, जो डकार के रूप में शरीर से बाहर निकलती है। पेट में अल्सर तो नहीं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब सर्दी कुछ भी कहे जिंदगी चलती रहनी चाहिए, बदल लें अपनी आदतें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/for-a-stain-free-life-in-winter-just-add-some-habits-in-your-daily-routine/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 18:27:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/for-a-stain-free-life-in-winter-just-add-some-habits-in-your-daily-routine/</guid>
      <description>मौसम का बदलाव यूं तो हमेशा खुशनुमा ही होता है, मगर कुछ लोगों के लिए यह बदलाव परेशानी का सबब बन जाता है।  के साथ तालमेल न बैठा पाने की वजह से वे बेचैन रहते हैं। अब सर्दी कुछ भी कहे, अपनी जिंदगी तो चलती रहनी चाहिए, वह भी खुशियों के साथ...   दिन छोटे, रातें लंबी। सूरज की रोशनी का कोई भरोसा नहीं। सर्द हवाओं के बीच, कभी दिन में अंधेरा, तो कभी रोशनी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुश्किल नहीं है सर्दी को मात ‌देना, रूटीन में ये टिप्स अपनाएं, स्वस्‍थ रहें हमेशा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/practice-these-tips-to-avoid-winter-and-stay-fit/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 18:08:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/practice-these-tips-to-avoid-winter-and-stay-fit/</guid>
      <description>बदलते मौसम में सर्दी को मात देगा बिल्कुल भी मुश्किल नहीं है। अगर रूटीन में ये टिप्स अपना लें तो सर्दी खुशनुमा हो जाएगी और आप हमेशा रहेंगे। नेचुरोपैथ, डॉ. राजेश मिश्रा बताते हैं सर्दियों को खुशनुमा बनाने और खुद को फिट रखने के लिए जरूरी है कि दिन की शुरुआत अच्छी हो। सुबह-सुबह गुनगुने पानी में मिलाकर पिएं। शहद से शरीर में गर्माहट बनी रहती है। चाय अदरक, तुलसी, लौंग आदि मिक्स करके बनाएं।   अब बारी है नहाने की। नहाने से पहले शरीर पर तिल के तेल की मालिश इन दिनों अवश्य करें। तेल लगाने के बाद हल्के गुनगुने पानी से स्नान करें। शरीर को वॉर्मअप करने के लिए सूर्य नमस्कार और जॉगिंग वगैरह करें।   पढ़ें:   अब बात करते हैं नाश्ते की। नाश्ते में अंकुरित अनाज के साथ नट्स (दो-चार बादाम, दो अखरोट ) आदि लिए जा सकते हैं। इसके साथ एक गिलास दूध लें। कफ की समस्या है, तो दूध में शक्कर और हल्दी पाउडर मिलाएं।   खजूर, अंजीर, मुनक्‍का, छुहारे आदि का सेवन भी आपके लिए फायदेमंद रहेगा। दोपहर के खाने में दाल के साथ बथुआ, सोया समेत अन्य सब्जियों को शामिल करें। अगर बाजरे का आटा उपलब्‍ध है, तो सर्दियों में इसका भी इस्तेमाल करें। गाजर और अदरक का सेवन किसी-न-किसी रूप में जरूर करें।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रहना है फिट एंड फाइन, तो आजमाइए ये योग बदल जाएगी जिंदगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/want-to-be-physically-healthy-try-this-yoga/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 17:56:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/want-to-be-physically-healthy-try-this-yoga/</guid>
      <description>अनुलोम-विलोम से शरीर की सभी नाड़ियां स्वस्थ एवं निरोग रहती हैं। इससे फेफड़े और हृदय स्वस्थ रहते हैं। कमजोर और एनीमिया से पीड़ित रोगियों को इस प्राणायाम के दौरान सांस भरने एवं छोड़ने में थोड़ी सावधानी बरतनी चाहिए।   इसका  सुबह के समय खुली हवा में करें। बैठ जाएं। दाहिने हाथ के अंगूठे से दाईं नासिका को बंद करें और बाईं ओर से सांस भरें। फिर बाईं नासिका को बंद कर दाहिनी नासिका से सांस बाहर जाने दें।  पढ़ें:   सांस छोड़ते समय आठ तक की गिनती करें। बारी-बारी से दोनों नासिकाओं के साथ इस क्रिया को पहले तीन मिनट करें। धीरे-धीरे इसका अभ्यास बढ़ाकर 10 मिनट कर दें। जल्दी-जल्दी सांस न लें। सांस की गति इतनी सहज हो कि स्वयं भी सांस की आवाज सुनाई न दे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाशीर्ष मुद्रा: ये योगासन करें, कभी नहीं होंगे सिरदर्द से परेशान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/fade-up-of-regular-headache-try-this-yoga/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 17:44:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/fade-up-of-regular-headache-try-this-yoga/</guid>
      <description>सिरदर्द, शरीर और मन का आराम छिन जाने के कारण मस्तिष्क में रक्त प्रवाह कम हो जाने से पैदा होता है। इससे देखने, बोलने में परेशानी, गर्दन में अकड़न, उल्टी, सुन्नपन, बुखार, बेहोशी और कभी-कभी लकवे की समस्या भी पैदा हो सकती है।   सुबह-सबुह का  किसी बड़ी बीमारी का संकेत हो सकता है। सिरदर्द का मूल कारण है- सिर की नसों में सूजन और शोथ बनना। यह मूल रूप से जीवनशैली से जुड़ा रोग है।  पढ़ें:   महाशीर्ष मुद्रा सर्वाइकल, अपच, मौसम परिवर्तन, कमर दर्द और मासिक धर्म सहित किसी भी कारण से होने वाले सिरदर्द में लाभकारी है। अनामिका को अंगूठे की जड़ में लगाएं। अब अंगूठे, तर्जनी और मध्यमा उंगलियों के शीर्ष को मिलाएं। कनिष्ठा बिल्कुल सीधी रहे। छह मिनट दिन में तीन बार करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुबह उठते ही करें ये एक्सरसाइज, डिप्रेशन होगा दूर- नहीं होगी थकान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-exercise-can-cure-your-depression/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 14:15:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-exercise-can-cure-your-depression/</guid>
      <description>नियमित व्यायाम करना आपको कई बीमारियों से बचाता है। यह बात कई शोधों में भी सामने आ चुकी है। हाल ही में हुए एक शोध से पता चला है कि व्यायाम हमारे मस्तिष्क और मानसिक सेहत के लिए भी जरूरी हैं।  पढ़ें-  सप्ताह में तीन बार कार्डियो कसरत करने से अवसाद से ठीक होने में काफी मदद मिलती है। अगर आप भी अवसाद से ग्रस्त हैं और आप उससे बाहर निकलना चाहते हैं, तो आपको धीरे-धीरे व्यायाम शुरू कर देना चाहिए।  संभव है कि थकान, खराब मूड और उदासी की वजह से आपको व्यायाम करने का मन नहीं करे। फिर भी अवसाद और तनाव को दूर करने के लिए व्यायाम जरूरी है। इससे आपकी फिटनेस भी बनी रहेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आप जानते हैं नंगे पांव चलने के फायदे, अगर नहीं तो पढ़ लें ये अहम खबर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-magical-health-benefits-of-going-barefoot/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 17:36:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-magical-health-benefits-of-going-barefoot/</guid>
      <description>सुबह-सुबह आपने अक्‍सर लोगों को पार्क में घास पर नंगे पांव चलते देखा होगा। इसी प्रकार लोगों को समुद्र के किनारे नंगे पांव चलते देखा होगा। क्या आपने कभी सोचा है ऐसा क्यों होता है? दरअसल, पृथ्वी के अंदर एक बहुत ही अद्भुत विद्युतशक्ति होती है, जो नंगे पांव चलने वाले व्यक्ति के शरीर में जीवनशक्ति और ताजगी भरती है। जिस तरह पेड़-पौधों को पृथ्वी से पोषण प्राप्त होता है, उसी तरह से मनुष्य भी नंगे पांव चलकर पृथ्वी से रोगों से लड़ने की शक्ति, ताकत और लंबी उम्र प्राप्त कर सकता है। इससे आंखों के रोग भी नहीं होते हैं। प्राकृतिक चिकित्‍सक भी अपने मरीजों को सुबह-सुबह नंगे पांव चलने की सलाह देते हैं। दरअसल, जब पैर जमीन के संपर्क में आते हैं, तो शरीर सकारात्मक इलेक्ट्रॉन को अपनी तरफ आकर्षित करता है। इन इलेक्ट्रॉन में बहुत ही प्रभावी एंटी-ऑक्सीडेंट होते हैं, जो आपके शरीर को स्वस्थ्य बनाए रखने में मदद करते हैं। इससे हमारे शरीर में सूजन और अन्य बीमारियां दूर होती हैं। वैसे हमें अपनी व्यस्त जिंदगी में नंगे पांव जमीन पर चलने का बहुत ही कम समय मिलता है। फिर भी सेहत के वास्ते आप कुछ मिनट तो नंगे पांव चल ही सकती हैं। जब हम नंगे पांव जमीन पर चलते हैं, तब शरीर में कोर्टिसोल हार्मोन का स्तर कम होता है। यह तनाव को बढ़ाने वाला हार्मोन है, जिसका संबंध बढ़ती उम्र और वजन से होता है। आज के दौर में हमारा सामना हर वक्त वाईफाई सिग्नल्स, स्मार्टफोन्स और लैपटॉप सिग्नल्स से होता है। ऐसे में जब हम नंगे पांव जमीन पर चलते हैं, तो हमें इस प्रकार के इलेक्ट्रिक प्रदूषण से निपटने में मदद मिलती है और तनाव कम होता है। जमीन पर नंगे पांव चलने से हमारे शरीर में मौजूद तनाव संबंधी अन्य हार्मोन भी कम होते हैं, जिस कारण हमें नींद अच्छी आती है। इससे नई ऊर्जा ग्रहण करने और शरीर को स्वस्थ्य बनाने में मदद मिलती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुबह गीली घास पर चलने से होंगे गजब के फायदे, देखें वीडियो</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emx3y0/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 16:11:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1emx3y0/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>न दवा न इंजेक्शन कीजिए ये योगासन, सिर दर्द गायब</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/within-one-week-you-can-get-rid-of-your-headache-with-the-help-of-anulom-vilom/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 13:36:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/within-one-week-you-can-get-rid-of-your-headache-with-the-help-of-anulom-vilom/</guid>
      <description>आपने अक्सर सिर का दर्द ठीक करने के लिए कई तरह की दवाईयां और उपचार किए होंगे&amp;hellip;पर क्या आप जानते हैं एक ऐसा भी योग है जिसे करने के एक हफ्ते के भीतर ही आप सालो पुराने दर्द से तुरंत राहत पा सकते हैं। आइए जानते हैं क्या है इसे करने का सही तरीका।   पढ़ें-  सिर दर्द होने पर अक्सर लोग पेन किलर लेते हैं पर स्वास्थ्य की दृष्टि से ये बिल्कुल भी सही नही है। कई पेन किलर आपके शरीर पर बहुत बुरा प्रभाव डाल सकते हैं। ऐसे में प्राणायाम की मदद से आप सिर दर्द की समस्या से निजात पा सकते हैं। सिर दर्द से निजात पाने के लिए आपको अनुलोम विलोम और कपालभाति प्राणायाम करना चाहिए। आइए जानते हैं इसे करने का क्या है सही तरीका। अनुलोम विलोंम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दातुन के ये 5 फायदे सुन ब्रश यूज करना यकीनन भूल जाएंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-will-forget-to-use-brush-after-knowing-the-benefits-of-teeth-cleaning-twig-called-datun/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:16:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/you-will-forget-to-use-brush-after-knowing-the-benefits-of-teeth-cleaning-twig-called-datun/</guid>
      <description>दांतों की साफ सफाई के लिए ब्रश आजकल सबसे आसान विकल्प है। लेकिन आज भी पुराने लोग अपने दांतों और मसूड़ों की देखभाल के लिए दातुन पर ही भरोसा करते हैं। अगर आपको भी दातुन के फायदों के बारे में पता चलेगा तो शायद आज से ही टूथब्रश छोड़ दादी- नानी से दातुन की डिमांड करने लगेंगे।  पढ़ें- कफ
आयुर्वेद में नीम, बबूल आदि पेड़ों की डंडी का दातुन करने की सलाह दी जाती है। दरअसल पूरी रात सोने के बाद मुंह के अंदर कफ जम जाता है इसलिए शास्‍त्रों में कफ दोष का नाश करने वाले कटु, तिक्त एवं कसैला प्रधान रस वाली दातुन का इस्तेमाल करने की सलाह दी जाती है। नेचुरल माउथफ्रेशनर ​</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये वर्क आउट कर आप कह सकते हैं मोटापे को हमेशा के लिए अलविदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ekhzk1/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 15:02:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1ekhzk1/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किचन में इन डिब्बों का इस्तेमाल हो सकता है सेहत के लिए खतरनाक, जानें क्यों?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-only-steel-and-glass-containers-are-safe-to-put-eatables/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:08:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-only-steel-and-glass-containers-are-safe-to-put-eatables/</guid>
      <description>ज्यादातर घरों में मसाले प्लास्टिक के डिब्‍बे में ही रखे जाते हैं। लेकिन क्या कभी यह जानने की कोशिश की है कि जिस डिब्‍बे में आप मसाले या अन्य खाने-पीने की चीजें रख रही हैं, वह उस फूड आइटम के लिए सुरक्षित है भी या नहीं।  पढ़ें-  शोध की मानें, तो मसालों को प्लास्टिक के डिब्बों में रखने से मोटापा, न्यूरोलॉजिकल और स्पर्म संबंधी स्वास्थ्य समस्याएं होने का खतरा बढ़ जाता है। प्लास्टिक आइटम्स में BPA के बाद सबसे ज्यादा इस्तेमाल होने वाला केमिकल है प्थालेट्स। ये केमिकल्स शरीर के हार्मोन्स को ही प्रभावित नहीं करते, बल्कि इससे मोटापा, डायबिटीज, जल्दी बुढ़ापा आने और ब्रेस्ट कैंसर जैसी समस्याओं के होने की आशंका भी रहती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बॉलीवुड सेलिब्रिटीज जैसे स्लिम होना चाहते हैं तो रोजाना करें ये योग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-aerial-yoga-is-different-from-all-other-yoga/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:04:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-aerial-yoga-is-different-from-all-other-yoga/</guid>
      <description>एरियल योग जिम्नास्टिक, एक्रोबेट्स और डांस का मिला-जुला रूप है, जो परंपरागत योग से थोड़ा अलग है। एक ऐसा योग है, जिसमें शरीर को सिल्क फैब्रिक से बांधा जाता है। फिर एक निश्चित ऊंचाई पर हवा में लहराते हुए अलग-अलग मूवमेंट के साथ इस योग को किया जाता है। इसमें पोस्चर का विशेष ध्यान दिया जाता है। जमीन पर योग करने से बिल्कुल अलग है यह योग। इसमें सांसों में पकड़ के साथ-साथ हाथ और पैरों के मूवमेंट का खास ख्याल रखना होता है।  बॉलीवुड सेलिब्रिटीज में इस योग का महत्व बढ़ रहा है, तो इसकी वजह है इसके जरिये शरीर पर पड़ने वाले सकारात्मक प्रभाव, जो इस प्रकार हैं: लचीलापन बढ़ता है: विशेषज्ञों का कहना है कि इस योग के जरिये मसल्स मजबूत बनते हैं। स्पाइनल आैर कंधे ज्यादा लचीले बनते हैं। साथ ही इसे करने से पीठ और कमर के दर्द में भी आराम मिलता है। यह एक एंटी ग्रेविटी योग है, जो योग का ही एक प्रकार है। इसे जमीन पर बैठकर करने की बजाय हवा में लटकते हुए करना होगा है। यह मूल रूप से न्यूयार्क में किया जाने वाला योग है, मगर शरीर को इससे मिलने वाले फायदों की वजह से आज यह भारत सहित कई देशों में भी लोकप्रिय हो रहा है। इस योग को करने के लिए सिल्क फैब्रिक का इस्तेमाल किया जाता है। इसी के जरिये शरीर को जमीन से कई फुट ऊपर बांधा जाता है। इससे शरीर हवा में लटकने लगता है। इस स्थिति में अलग-अलग मूवमेंट किए जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>थुलथुला पेट करता हैं शर्मिंदा तो ये एक्सरसाइज करेगी कमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-belly-fat-embarrassed-you-everytime-then-this-exercise-will-help-you/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 18:23:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-belly-fat-embarrassed-you-everytime-then-this-exercise-will-help-you/</guid>
      <description>थुलथुले पेट की वजह से अगर आप अपने पसंदीदा कपड़ों को नहीं पहन पा रहे हैं या फिर आपको इसकी वजह से दूसरों के सामने शर्मिंदा होना पड़ रहा है तो ये आसान एक्सरसाइज कमाल कर सकती हैं।   पढ़ें- थुलथुला पेट डाइबिटीज़, हाइपरटेंशन, हृदय रोग और सेहत से जुड़ी कई गंभीर समस्याओं के खतरे को बढ़ाता है। इस परेशानी से बचने के लिए हाई-वेस्टेड पैंट्स पहनने की जगह ये कुछ असरदार एक्सरसाइज आपकी मदद कर सकती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गैस और कब्ज से छुटकारा दिलाएगा ये खास आसन, जानें इसे करने का सही तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-pavanamuktasana-can-relieve-you-from-gastric-problems/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 15:38:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-pavanamuktasana-can-relieve-you-from-gastric-problems/</guid>
      <description>अनियमित लाइफस्टाइल, स्ट्रेस और तला-भुनी चीजें खाने से होने वाली गैस से ज्यादातर लोग परेशान रहते हैं। अगर आप भी इस समस्या से परेशान है तो इस पवनमुक्तासन योग की मदद लीजिए।   पढ़ें- विधि-
पवनमुक्तासन योग को करने के लिए सबसे पहले पीठ के बल जमीन पर लेट जाएं।
इसके बाद दाएं पैर को घुटने से मोड़ते हुए घुटने को दोनों हाथों से पकड़कर छाती की ओर लाएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OMG: 2 आंखों में होते हैं एक करोड़ 80 लाख डिजिटल कैमरे, मौत के बाद भी रहती हैं जिंदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-importance-of-eyes/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 09:17:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-importance-of-eyes/</guid>
      <description>आपकी दो आंखें आपके मस्तिष्क के संचार संस्थान के दो दूरदर्शन स्टूडियो हैं, जिनमें (हर आंख में) एक करोड़ 80 लाख डिजिटल कैमरे लगे होते हैं। आंख के पिछले भाग में स्थित दृष्टि-पटल (रेटिना) में रोड्स (दंड) और कोन्स (त्रिकोण) कैमरे होते हैं। 60 लाख रंगीन त्रिकोण कैमरे और 120 लाख श्वेत-श्याम दंड कैमरे। रात के अंधेरे में रोड कैमरे ही काम करते हैं, त्रिकोण नहीं। विटामिन ए की कमी में प्रकाश संवेदक रोहडोप्सिन रंजक नहीं बन पाता है, जिससे नाइट ब्लाइंडनेस होती है।  पढ़ें- रोड और त्रिकोण कैमरों के तार (एक आंख में करीब डेढ़ करोड़ तार) ऑप्टिक नर्व में इकट्ठे होकर मस्तिष्क के दृष्टि संचार केंद्र में पहुंचते हैं, मगर दाईं आंख के सभी तार दाएं मस्तिष्क में और बाईं आंख के बाएं मस्तिष्क में नहीं जाते हैं। दोनों आंखों के दृष्टि पटल के दाएं भाग के दाएं मस्तिष्क व बाएं भाग के बाएं मस्तिष्क में जाते हैं। दृश्य की गहराई का अनुभव इसी से संभव होता है।डॉ.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>