<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>रहिए कूल on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B0%E0%A4%B9%E0%A4%BF%E0%A4%8F-%E0%A4%95%E0%A5%82%E0%A4%B2/</link>
    <description>Recent content in रहिए कूल on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Nov 2017 16:01:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B0%E0%A4%B9%E0%A4%BF%E0%A4%8F-%E0%A4%95%E0%A5%82%E0%A4%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>बेरोजगारी से नहीं जनाब, कम सैलरी से बढ़ता है तनाव, रिसर्च का दावा  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-lower-wages-can-harm-you-more-than-unemployment/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 16:01:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-lower-wages-can-harm-you-more-than-unemployment/</guid>
      <description>अगर आप भी अक्सर खराब सेहत के चलते अक्सर तनाव में रहते हैं तो जान लीजिए कहीं इसकी वजह आपकी कम सैलरी या ऑफिस का तनावपूर्ण माहौल तो नहीं।अच्छी सेहत के बादशाह बने रहना चाहते हैं तो कम सैलरी वाली नौकरी से अच्छा विकल्प बेरोजगारी है। जानिए क्यों&amp;hellip;.  पढ़ें- ब्रिटेन में मैनचेस्टर विश्वविद्यालय के वैज्ञानिकों की एक रिसर्च के अनुसार बेरोजगार लोगों के मुकाबले ऐसे लोग ज्यादा बीमार रहते हैं जो कम सैलरी पर काम करते हैं। यह अध्ययन इंटरनेशनल जर्नल ऑफ एपिडेमायलॉजी में प्रकाशित हुआ है। साल 2009 से 2010 में हुए एक शोध के दौरान 35 से 75 साल की आयु के एक हजार बेरोजगार लोगों पर अध्ययन किया गया। इन लोगों के स्वास्थ्य और हार्मोन्स पर दिखाई देने वाले दीर्घकालिक तनाव के स्तर पर नजर रखी गई। मैनचेस्टर विश्वविद्यालय के प्रोफेसर तरानी चंदोला समेत कई शोधकर्ताओं ने पाया कि खराब गुणवत्ता का काम करने वाले वयस्कों में दीर्घकालिक स्तर का उच्च तनाव स्तर पाया गया जबकि जो लोग बेरोजगार थे उनमें तनाव का स्तर कम था।शोधकर्ताओं ने बताया कि अच्छी नौकरी करने वाले वयस्कों में बायोमार्कर का कम स्तर पाया गया। उन्होंने कहा कि बेरोजगार लोगों के मुकाबले अच्छी गुणवत्ता की नौकरी करने वाले लोगों के मानसिक स्वास्थ्य में सुधार हुआ लेकिन खराब गुणवत्ता का काम करने वालों और बेरोजगार लोगों के मानसिक स्वास्थ्य में कोई अंतर नहीं था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाना चाहते हैं तनाव से हमेशा के लिए छुटकारा तो रोजाना ऐसे करें दिन की शुरुआत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-stress-free-life-than-start-your-day-with-these-tips/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 17:41:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-stress-free-life-than-start-your-day-with-these-tips/</guid>
      <description>सुबह होते ही लोग अपने रोजमर्रा के कामकाज में व्यस्त हो जाते हैं। शाम होने तक थकान और चिड़चिड़ापन होने लगता है ऐसा होने की कई वजह होती है जिसकी वजह से तनाव का होना स्वाभाविक है। ज्यादातर ऐसा ऑफिस में बॉस से किसी बात पर झगड़ा होना या फिर पारिवारिक टेंशन की वजह से होता है। अगर आप चाहते हैं कि आपका दिन खुशनुमा बीते तो दिन की शुरुआत अच्छी करनी होगी।   पढे़ं- ताजी हवा को घर के अंदर आने दें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खराब मूड में भी भूल कर न खाएं ये चीजें, खुद को डाल लेंगे मुसीबत में </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-having-too-much-food-in-stress-than-it-will-leave-bad-impact-on-health/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 10:21:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-having-too-much-food-in-stress-than-it-will-leave-bad-impact-on-health/</guid>
      <description>तनाव ऐसी चीज है जो कभी भी किसी को भी हो सकता है। अगर किसी के भी मन में कोई बात बैठ जाती है तो उससे छुटकारा पाना आसान नहीं होता ऐसे में लोग अपना फ्रस्टेशन या तो लोगों पर गुस्सा करके निकालते हैं या फिर कुछ भी खाना शुरू कर देते हैं। आप किचन में जाते हैं और हाथ में जो भी लगा वो खाना शुरू कर देते हैं। ऐसे में ज्यादातर खाने वाली चीजें जंक फूड ही होते हैं। इसे कहते हैं स्ट्रेस ईटिंग यानि किसी कारण विचलित या तनाव में होने पर बेहिसाब कुछ भी और कितना भी खाना।  पढे़ं- इस भूख के कारण बढ़ सकता है वजन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानें आखिर क्यों नंबर 13 से होती है लोगों को टेंशन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-people-got-tensed-after-hearing-the-number-13/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 09:13:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-people-got-tensed-after-hearing-the-number-13/</guid>
      <description>दुनिया में कई ऐसे सवाल हैं जिनके जवाब लोगों के पास आज भी नहीं हैं। ऐसे ही कुछ सवालों में एक सवाल है &amp;lsquo;नबंर 13&amp;rsquo; का खौफ। जी हां नबंर 13 का नाम सुनते ही देश ही नहीं विदेशों में भी लोग टेंशन में आ जाते हैं लेकिन क्या आप जानते हैं इसके पीछे का रहस्य क्या है। आइए जानते हैं।   पढ़ें-  मनोविज्ञान ने लोगों के इस 13 अंक के डर को ट्रिस्काइडेकाफोबिया या थर्टीन डिजिट फोबिया का नाम दिया है। खास बात ये है कि नबंर 13 के इस डर कि वजह से लोगों के भीतर आत्मविश्वास कम हो जाता है। विदेशों में तो इसका खौफ इतना है कि 13 तारीख को वहां सबसे ज्यादा दुर्घटनाएं होती हैं। कई विद्वानों का कहना है कि 13 नंबर न्युमरोलॉजी के हिसाब से भी शुभ नहीं माना जाता है। उनका कहना है कि 12 नंबर पूर्णता का प्रतीक है और इसमें एक और नंबर जोड़ना यानि बुरे भाग्य का सकेंत होता है। आपको जानकर हैरानी होगी कि कई फाइव स्टार होटल्स में तो 13 वे नंबर का रूम ही नहीं होता है।माना जाता है कि एक बार जब जीजस अपने अनुयायियों के साथ भोजन कर रहे थे। उस वक्त उनको मिलाकर कुल 13 अनुयायी वहां मौजूद थे। इसके बाद उनको सूली पर चढ़ा दिया गया था। ब्रिटेन के एक मशहूर होटल में तो आज भी अगर 13 लोगो के खाने का आर्डर मिलता है तब भी 14 वीं चेयर सजाई जाती है और उस पर केस्पर नाम की बिल्ली की मूर्ती रखी जाती है। यानि 13 चेयर का रखा जाना शुभ नहीं माना जाता हैं। बच्चे 13 साल की उम्र में टीनेजर बनते है और ये जीवन की सबसे संवेदनशील अवस्था मानी जा सकती है। ये उम्र का सबसे नाजुक दौर माना जा सकता है इसलिए माता पिता बच्चों का इस उम्र में ज्यादा ध्यान रखते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Children&#39;s Day: ये 5 वादे, बच्चों के बेहतर भविष्य के लिए जरूरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/on-children-day-take-these-five-promises-from-kids-to-give-them-better-future/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 12:36:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/on-children-day-take-these-five-promises-from-kids-to-give-them-better-future/</guid>
      <description>सभी माता पिता चाहते हैं कि उनके बच्चों का भविष्य बेहतर और उज्जवल बने। जिसके लिए वो हर संभव कोशिश भी करते रहते हैं। ऐसी ही मंशा चाचा नेहरू की भी रहती थी। बच्चों की उन्नति के लिए उन्होंने कई काम किए। अगर आप भी अपने बच्चे के भविष्य को सुरक्षित और सफल बनाना चाहते हैं तो इस बाल दिवस बच्चों से ये 5 वादे जरूर ले लें।  पढ़ें-  टीवी कम देखें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नौकरी और परिवार के बीच ऐसे बनाएं संतुलन कोसों दूर भागेगा तनाव </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-stress-free-life-than-try-these-amazing-tips/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 11:11:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-stress-free-life-than-try-these-amazing-tips/</guid>
      <description>नौकरी और परिवार ये दो शब्द, वैसे तो बहुत ही साधारण से हैं, लेकिन किसी भी व्यक्ति के जीवन में इन दोनों से महत्वपूर्ण कुछ नहीं हो सकता। व्यक्ति के जीवन में सबसे पहला स्थान परिवार का होता है, लेकिन परिवार को चलाने के लिए नौकरी का होना भी बहुत जरूरी है। जहां पारिवारिक जीवन की गाड़ी सदस्यों के त्याग, प्रेम और परस्पर आदर भाव पर चलती है, तो नौकरी में भी इन चीजों की आवश्यकता होती है। लेकिन समस्याएं वहां से शुरू होती हैं, जब परिवार और नौकरी के बीच सामंजस्य का अनुपात बिगड़ने लगता है या यूं कहें कि जब व्यक्ति नौकरी को अधिक महत्व देता है और परिवार से दूर होने लगता है।   पढ़ें- कई बार देखने में आता है कि व्यक्ति ऑफिस की जिम्मेदारियों के भार से इतना तनावग्रस्त हो जाता है कि हमेशा उसके दिमाग में ऑफिस की ही बातें चलती रहती हैं। घर पर आने के बाद भी वह काम के बारे में ही सोचता है। इससे वह चिड़चिड़ा हो जाता है। परिवार से दूरी बना लेता है। ऐसे में, जरूरी है कि ऑफिस का काम ऑफिस में निपटाया जाए। घर में पूरा समय हो सिर्फ परिवार के लिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 5 आदतें बढ़ाती हैं तनाव, जानें कैसे करें दूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-habits-can-put-you-in-stress/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 10:18:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-habits-can-put-you-in-stress/</guid>
      <description>बढ़ते तनाव के लिए लोग कभी अपने बॉस को तो कभी किस्मत को दोष देते रहते हैं पर क्या आपने कभी ये सोचा है कि आपके अंदर मौजूद कुछ आदते भी आपके तनाव को बढ़ाने का काम करती हैं। जानें कैसे-  पढ़ें- खानपान में गड़बड़ी
भोजन के बीच अगर लंबा अंतराल हो तो भी हमें गुस्सा ज्यादा आता है। जिसकी वजह से तनाव का स्तर बढ़ जाता है। स्वस्थ व तनावमुक्त रहने के लिए समय पर भोजन करें और हेल्दी डाइट लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तनाव से पुरुषों को हो सकते हैं ये 4 बड़े नुकसान, आप भी जान लें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/stress-in-men-cause-these-five-health-issues/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 16:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/stress-in-men-cause-these-five-health-issues/</guid>
      <description>तनाव एक ऐसी समस्या है जिससे हर कोई परेशान है। कई बार तनाव के नुकसान पुरुषों और महिलाओं को अलग-अलग समस्याओं के रूप में झेलने पड़ जाते हैं। इस संबंध में कई रिसर्च भी किए गए लेकिन पुरुषों के तनाव से होने वाने नुकसान अलग अलग सामने आए हैं। तो चलिए आपको बताते हैं कि पुरुषों में तनाव होने पर उन्हें क्या नुकसान होता है।   पढ़ें- हो सकती है दिल से संबंधित समस्या</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>काम का तनाव, भागदौड़ भरी जिंदगी में ऐसे मिलेगा दिमाग को रिलेक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/natural-environment-can-far-away-stress/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 09:02:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/natural-environment-can-far-away-stress/</guid>
      <description>में कुछ समय बिताने से दिमाग अधिक सक्रिय होकर काम करता है। सोच होती है और तनाव दूर होता है। काम का तनाव, भागदौड़ भरी जिंदगी। नतीजा, आलस और थकान। लाख उपाय करने के बाद भी अगर इस समस्या से नहीं उबर पा रहे हैं, तो प्रकृति की शरण में जाइए लाभ ही लाभ होगा।   शोध क्या कहता है   अमेरिका की ओरेजॉन स्टेट यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं ने 4400 लोगों की पूर्ण खुशहाली और प्राकृतिक वातावरण में रहने का अध्ययन किया गया। शोध के मुताबिक, जो लोग हरियाली से भरपूर वातावरण में रहते हैं, घर के बाहर प्रकृति के बीच समय बिताते हैं। वह तनावग्रस्त नहीं होते। इतना ही नहीं, इससे उनकी सोचने-समझने की शक्ति भी विकसित होती है और अपने ऊपर भरोसा भी बढ़ता है।  शोधकर्ता बीडेनवेग के अनुसार, खुशहाल जिंदगी पर वातावरण का व्यापक प्रभाव पड़ता है। प्रकृति के बीच समय बिताने से तनाव, आलस और मन न लगने की समस्या दूर हो जाती है। शोधकर्ताओं ने पाया कि अगर आलसी और कम ऊर्जावान महसूस कर रहे हैं, तो पेड़ों के बीच थोड़ी सी चहलकदमी इससे उबारने में मददगार होगी। शोधकर्ताओं ने कहा कि प्रकृति के बीच वक्त बिताने से जिंदगी खुशहाल होती है। गैजेट्स से दूरी जरूरी प्रकृति की यह सैर दिमाग के सोचने-समझने की क्षमता में 50 फीसदी तक का इजाफा करती है। लगातार काम करते रहने से दिमाग काफी थक जाता है और इसके बाद इस तरह का माहौल उसके काम करने की क्षमता में इजाफा करता है। पानी के किनारे या बरसात में नंगे पैर टहलना, कम गहरे पानी में बिना जूतों के चलना सभी को अच्छा लगता है। इससे हम अपने आप को उत्साहित महसूस करते हैं। इसका कारण यह है कि पैरों के तले में नसों का एक गहन तंत्र होता है और एक्यूप्रेशर के कई बिंदु होते हैं, जो पृथ्वी के स्वतंत्र इलेक्ट्रोनों को बटोरते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इत्ती सी हंसी है बड़े काम की, नहीं जानते होंगे ये पांच फैक्ट्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/laughing-habit-reduce-the-stress-level-immediately-try-it-now/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 15:19:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/laughing-habit-reduce-the-stress-level-immediately-try-it-now/</guid>
      <description>हंसना सेहत के लिए फायदेमंद है। कहते है कि हंसने से अपने आप ही सारी बीमारियां दूर भाग जाती है। ऐसा इसलिए क्योंकि हंसने से आपका दिमाग तनाव मुक्त रहता है जिसकी वजह से आप बड़ी से बड़ी मुश्किलों का सामना आसानी से कर लेते हैं।   पढ़ें- हंसने को लेकर एक और तथ्य है जिसे शायद कम लोग ही जानते हो। हंसते समय शरीर की सिर्फ 17 मांसपेशियों का ही इस्तेमाल होता है, जबकि गुस्सा करने के लिए 43 मांसपेशियों की जरूरत होती है। पढे़ं- कोई भी इंसान तभी हंसता है जब बात उसके मन को छू जाती है और उसकी हंसी छूट जाती है। दिलचस्प बात ये हैं कि जब भी कोई शख्स अकेले रहता है तो उसके हंसने की आदत 30 फीसदी तक कम हो जाती है। हालांकि हंसी के कई प्रकार होते हैं। पढ़ें-वहीं ये भी कहा जाता है कि महिलाएं पुरुषों के मुकाबले अधिक मुस्कुराती हैं। ज्यादातर महिलाएं एक दिन में लगभग 62 बार मुस्कुराती हैं जबकि पुरुष सिर्फ आठ बार। माना जाता है कि बच्चे एक दिन में 400 बार हंसते हैं, जबकि वयस्क सिर्फ 13 से 15 बार ही। पढे़ं- यहां आपको बता दें हंसना एक प्रकार का विज्ञान है। हंसी के विज्ञान और इससे शरीर पर होने वाले प्रभाव को &amp;lsquo;जेलोटोलॉजी&amp;rsquo; कहा जाता है। हंसी खून के बहाव को 22 फीसदी तक बढ़ा देती है वहीं तनाव होने पर रक्त प्रवाह 35 फीसदी कम हो जाता है। इसके साथ ही खुलकर हंसना एक तरह के नेचुरल पेनकिलर का काम करता है। इसके साथ ही सकारात्मक सोच का भी विकास होता है। जो कई बीमारियों से आपका बचाव कर सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कभी झूमकर, तो कभी थिरक कर, ऐसे करें स्ट्रेस दूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-dance-therapy-can-help-you-to-reduce-stress-while-improving-muscles-pain/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 08:42:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-dance-therapy-can-help-you-to-reduce-stress-while-improving-muscles-pain/</guid>
      <description>आपको डांस करना अच्छा लगता है? यदि हां, तो अपनी इस आदत को जारी रखिए। जिस तरह संगीत की धुन सुनकर मन-मस्तिष्क प्रसन्न और तनाव से दूर रहता है, ठीक उसी तरह डांस करने से सेहत पर सकारात्मक असर होता है। कुछ लोग डांस करने में शर्माते हैं। कुछ इसलिए भी डांस करने से बचते हैं, क्योंकि उन्हें डांस की एबीसीडी भी नहीं आती। अपने मन से इस डर को निकालें। कोई डांस क्लास ज्वाइन करके देखें। आपको जो भी डांस आता है, उसे ही करें। हर तरह के डांस से शरीर को लाभ होता है। ऐसा करने से आप खुश तो रहेंगे ही, शारीरिक रूप से फिट भी रहेंगे। डांस एक थेरेपी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिनभर थका महसूस करते हैं तो अनदेखा न करें ये लक्षण, हो सकती है गंभीर समस्या</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-depression-can-affect-your-body/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 16:09:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-depression-can-affect-your-body/</guid>
      <description>ज्यादा काम करने से होना लाजमी है। लेकिन बिना काम किए थकान हावी रहती है, तो यह किसी के लक्षण भी हो सकते हैं। यदि आप जल्दी थक जाते हैं, दिनभर आलस आता रहता है, तो इसे अनदेखा न करें। जल्दी थक जाना किसी बीमारी के लक्षण भी होते हैं। बेवजह की थकान को अनदेखा करना, शरीर के लिए नुकसानदेह हो सकता है।   घर या ऑफिस में काम करते-करते आप जल्दी थक जाते हैं, तो हो सकता है कि आप डिप्रेशन का शिकार हों। डिप्रेशन किसी गंभीर बीमारी से कम नहीं है। इसकी वजह से सोने, खाने, सोचने-समझने की क्षमता कम होने लगती है। समय पर इलाज न लेने पर लंबे समय तक हताशा, आलस, थकान जल्दी हावी होने की समस्या हो सकती है। डिप्रेशन शरीर की एनर्जी को कम करता है। हर समय थकान महसूस होने की एक बड़ी वजह डायबिटीज भी हो सकती है। हर साल लाखों लोग टाइप-2 डायबिटीज का शिकार होते हैं। हैरानी की बात तो यह है कि उन्हें पता ही नहीं चलता कि वह इस बीमारी से ग्रस्त हैं। ज्यादा प्यास लगना, बार-बार पेशाब लगना, भूख ज्यादा लगना, चिड़चिड़ापन, धुंधला दिखना डायबिटीज के लक्षण हैं। अगर आप में ये सब लक्षण हैं, तो तुरंत इसकी जांच कराएं। पूरा दिन थकान हावी रहना, नींद पूरी न होना, नींद न आना ऐसे लक्षण हैं, जिनपर हम ध्यान नहीं देते। यह स्लीप एप्नीया बीमारी के लक्षण हैं। इसके होने पर सोते समय सांस लेने में दिक्कत होती है। अक्सर यह समस्या रात को सोते समय होती है और आप जाग जाते हैं, जिससे आपकी नींद पूरी नहीं हो पाती।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुछ दिन नामीबिया के लिए भी निकालिए!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/namibia-trip-with-namib-tribal-people/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 11:58:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/namibia-trip-with-namib-tribal-people/</guid>
      <description>कभी नामीबिया जाएं, तो वहां ‘नामीब जनजाति’ के लोगों के साथ एक शाम जरूर बिताएं। उनकी तरह जीवन जीने का अलग ही अनुभव होगा। बुशमैन गाइडों का सत्कार मिलेगा।  कितना जरूरी होता है अपनी संस्कृति को ही अपनी पहचान बना लेना। कई लोग अपने पूर्वजों को भूल आगे बढ़ जाते हैं। अपनी संस्कृति को छोड़ पाश्चात्य जीवन जीते हैं। लेकिन वे लोग आज भी अपनी संस्कृति को संजोए हुए हैं। देश आगे बढ़ गया, लेकिन उनका अपनी मिट्टी से जुड़ाव अभी भी है।  बात हो रही है दक्षिणी अफ्रीका के एक देश &amp;lsquo;नामीबिया&amp;rsquo; की। यहां की &amp;lsquo;नामीब जनजाति&amp;rsquo; रेगिस्तान में अपना पूरा जीवन बिताती है और इन्हें &amp;lsquo;बुशमेन&amp;rsquo; भी कहा जाता है।  एटोशा नेशनल पार्क से घिरा नामीबिया, प्राकृतिक सौंदर्य से भरा एक क्षेत्र है। इस जाति के लोग बिल्कुल वैसा जीवन नहीं जीते जैसा हम जीते हैं, लेकिन फिर भी खुश रहते हैं। ये लोग पीढ़ियों से प्रकृति के साथ सहज हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस में काम करते वक्त आजमाएं ये 5 टिप्स, बढ़ जाएंगे सैलरी डबल होने के चांस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-felling-stressed-in-office-than-try-these-amazing-tips-for-refreshment/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 16:36:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-felling-stressed-in-office-than-try-these-amazing-tips-for-refreshment/</guid>
      <description>ऑफिस में लगातार एक जगह बैठकर काम करने से दिमाग थक जाता है जिसका सीधा असर काम पर पड़ता है और आप तनाव महसूस करने लगते हैं। अगर आपके साथ कुछ ऐसा ही हो रहा है तो आप इन बेहतरीन नुस्खों को अपनाकर स्ट्रेस को कम कर सकते हैं।  पढ़ें- लगातार बैठकर न करें काम
ऑफिस में लगातार बैठकर एक जगह काम करने से भी तनाव बढ़ जाता है। ऐसे में आपको चाहिए कि कुछ देर के लिए अपनी डेस्क से उठ जाए। ऐसा करने से आप रिलैक्स महसूस करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बच्चों को कामयाब बनाने के लिए सख्ती क्यों जरूरी, ये हैं असली वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-strict-mothers-have-better-children/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 12:22:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-strict-mothers-have-better-children/</guid>
      <description>अगर आपको भी यही लगता है कि आपके माता पिता बचपन में बाकी बच्चों की तुलना में आपके साथ काफी सख्ती से पेश आते थे तो जान लिजिए आपके आत्म विश्वास और सफल होने के पीछे आपकी मम्मी का ही हाथ है।  पढ़ें-  हाल ही में हुए एक शोध का कहना है कि बात चाहे स्कूल का होमवर्क खत्म करने की हो या फिर अपना कमरा साफ रखने की जिम्मेदारी अगर बचपन में आपको ये काम न सौंपे जाते तो आप कभी सफलता कि सीढ़ी न चढ़ पाते। शोध में कहा गया कि बचपन में भले ही आपको लगता रहा हो कि आपकी मम्मी आपकी सबसे बड़ी दुश्मन है लेकिन जब लाइफ में आप एख सफल इंसान बन जाते है तो आपको इस बात का अहसास होता है कि अगर आपके साथ ये सख्ती न कि जाती तो आप ये सफलता की सीढ़ी कभी न चढ़ पाते। एसेक्स विश्वविद्यालय की प्रोफेसर एरिका रस्कॉन ने 13 से 14 साल के 1500 बच्चों पर एक अध्धयन किया। इस दौरान उन्होंने पाया कि जो माताएं अपने बच्चों के साथ बचपन में सख्ती से पेश आती थीं वो अपने जीवन में काफी सफल हुए। ऐसा इसलिए भी हुआ क्योंकि उनकी अपने बच्चों से काफी अपेक्षाएं थीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मनचाही सैलरी पाने के लिए जरूर आजमाएं ये दो स्मार्ट ट्रिक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-two-smart-tricks-can-help-you-to-negotiate-your-salary-in-a-better-way/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 13:46:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-two-smart-tricks-can-help-you-to-negotiate-your-salary-in-a-better-way/</guid>
      <description>नौकरी के लिए इंटरव्यू देते समय सबसे अहम समय वो होता है जब आप अपनी कड़ी मेहनत के बदले अपनी सैलरी बॉस के साथ बैठकर तय करते हैं। ऐसे में आपकी थोड़ी सी चूक आपका बड़ा भारी नुकसान करवा सकती है।  अगर आप भी जल्द किसी इंटरव्यू पर जाने की तैयारी कर रहे हैं तो अपनी पसंदीदा सैलरी पाने के लिए इन दो उपायों को जरूर गौर फरमाएं, आपकी मनचाही सैलरी की राह आसान हो सकती है।  पढ़ें- मनचाही तनख्वाह की ख्वाहिश इंटरव्यू के दौरान ही पूरी हो सकती है। इस बारे में दो अलग-अलग शोधों में दो उपाय खोजे गए हैं। जॉन हॉपकिन्स यूनिवर्सिटी के शोध के अनुसार, अगर इंटरव्यू के दौरान सैलरी पर बात करते वक्त जो लोग अपनी मंशा पहले बता देते हैं, उनके मनमुताबिक पैकेज मिलने की संभावना अधिक हो जाती है।उदाहरण के लिए, अगर इंटरव्यू लेने वाला अधिकारी आपसे पूछ रहा है कि आप उनसे कितनी सैलरी चाहते हैं तो टालने के बजाय या उनके ऊपर छोड़ने के बजाय खुद अपनी इच्छा उनके साथ शेयर करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटी-छोटी बातों पर चिढ़ना हो सकता है खतरनाक, इन टिप्स से नहीं होगा मूड स्विंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-tips-will-help-you-at-the-time-of-mood-swing/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 16:04:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-tips-will-help-you-at-the-time-of-mood-swing/</guid>
      <description>कई लोगों की शिकायत होती हैं कि उनका मन कभी स्थिर रह ही नहीं पाता। कुछ पल पर पहले उनका मूड अच्छा रहता है और छोटी-छोटी बातों पर उनका मूड खराब हो जाता है। जीवन में आगे बढ़ने और संयम बनाए रखने के लिए मन का शांत रहना बहुत जरूरी है।  अगर आपका मन शांत रहेगा तो आप अपनी लाइफ का बैलेंस बनाए रख सकेंगे और अगर मन शांत नहीं रहता तो कभी भी आप खुद को लक्ष्य पर केंद्रित नहीं रख सकेंगे। तो अगर आपका मन भी बहुत भटकता है और मूड खराब रहता है तो इन उपायों से आपकी यह समस्या दूर होगी। अतिसंवेदनशीलता से बचें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लंबी छुट्टियों के बाद ऑफिस का काम लगे बोझ तो अपनाएं ये 4 तरीके</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-manage-time-when-you-go-back-to-work-after-a-long-weekend-or-holiday/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 16:36:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-manage-time-when-you-go-back-to-work-after-a-long-weekend-or-holiday/</guid>
      <description>की छुट्टियों के बाद लगभग सभी लोगों का काम पर लौटने का सिलसिला शुरू हो चुका है। करीब 4-5 दिन की लंबी छुट्टी के बाद वापस ऑफिस आने पर एकदम से काम बढ़ा हुआ सा लगता है और पेंडिंग काम को आने वाले दिनों में लगातार काम करके पूरा करते हैं। ऐसे में कई बार लोगों को तनाव भी हो जाता है। अगर आप भी काम को मैनेज करने को लेकर तनाव में हैं तो हम आपको कुछ ऐसे उपाय बता रहे हैं, जिससे छुट्टियों से आने के बाद भी आपको आपका काम बोझ नहीं लगेगा।  ये भी पढ़ें-  क्या करना है, इसकी सूची बनाएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस में नींद की झपकी लेने से होंगे कई फायदे, रिसर्च में खुलासा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/one-power-nap-between-office-work-will-give-you-amazing-benefits-says-research/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 15:59:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/one-power-nap-between-office-work-will-give-you-amazing-benefits-says-research/</guid>
      <description>ऑफिस में घंटों काम करने के बाद अक्सर एक ऐसा मौका आता है जब आप भले ही सिस्टम पर आंखे गड़ाए देख रहे हो लेकिन आपकी आंख अपने आप ही बंद हो जाती है। हद तो तब होती है जब आपकी इस झपकी को ऑफिस में कोई देख लेता है ऐसे समय में लोग अक्सर शर्मिंदगी महसूस करते हैं। हालांकि हाल ही में आई रिसर्च में इस बात का खुलासा हुआ है कि इस एक झपकी से किसी भी कंपनी का मुनाफा हो सकता है।   पढ़ें- एक शोध के अनुसार ऑफिस में हल्की सी झपकी काम करने की क्षमता को बढ़ाती है। यूनिवर्सिटी ऑफ मिशिगन के शोधकर्ताओं ने पाया है कि ऑफिस टाइमिंग के दौरान छोटी सी झपकी गुस्से को काबू करती है और सहनशीलता को बढ़ाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली की रात इन जगहों पर सजाएंगे दीये तो घर में होगी पैसों की बरसात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/decorate-lamps-in-these-corner-of-your-house-you-will-be-filled-with-money-and-happiness/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 15:05:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/decorate-lamps-in-these-corner-of-your-house-you-will-be-filled-with-money-and-happiness/</guid>
      <description>इस दिवाली अगर आप भी चाहते हैं कि खुशियों के साथ-साथ आपका घर भी पैसों से भर जाए तो अपने घर के इन अंधेरे कोनों को दीयों से सजाएं। दीवाली की रात हर कोई मां लक्ष्‍मी और गणेश जी के पूजन के बाद घर के हर कोने में घी या तेल के दिये जलाकर रखता है। पर क्‍या आप जानते हैं कि इस दिन घर में किस कोने में दीये रखने से आप खुशियों के साथ मालामाल भी हो सकते हैं।   पढ़ें-  दिवाली की रात घर के मुख्य दरवाजे की चौखट के दोनों तरफ तेल का दीपक जलाना चाहिए। घर के आंगन में दीपक रखना चाहिए। याद रखें कि ये दीपक रात भर बुझना नहीं चाहिए। इसके अलावा घर के पास वाले चौराहे पर भी एक दीपक जलाकर रखना चाहिए।घर के पूजा घर में पूरी रात दीपक जलाकर रखें। माना जाता है कि ऐसा करने से घर की सारी दरिद्रता दूर होती है। घर के आस-पास यदि कोई मंदिर है तो वहां पर भी एक दीपक जलना चाहिए। इसके अलावा दिवाली की रात पीपल के पेड़ के नीचे भी एक दीपक जलाने से देवी लक्ष्मी प्रसन्न होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dhanteras 2017: इन चीजों को खरीदने में दिखाएंगे जल्दबाजी तो होगा नुकसान, जानें कैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-hurry-in-purchasing-these-items-on-dhanteras-can-put-you-in-loss/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 23:13:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-hurry-in-purchasing-these-items-on-dhanteras-can-put-you-in-loss/</guid>
      <description>धनतेरस के दिन हर कोई अपने घर के लिए कुछ न कुछ जरूर खरीदता है लेकिन क्या आप जानते हैं वो ऐसी कौन सी चीजें हैं जिन्हें खरीदने से आपको फायदे की जगह नुकसान उठाना पड़ सकता है।   पढ़ें-  धनतेरस के दिन धन और आरोग्य के लिए मां लक्ष्मी के साथ भगवान धन्वंतरि और कुबेर की पूजा की जाती है। लोग इस दिन बाजार से नए बर्तन और अन्य सामान खरीदते हैं। आइए जानते हैं लोगों को इस दिन क्या नहीं खरीदना चाहिए। क्रॉकरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ 1000 रुपये में दिवाली पर ऐसे करें शानदार शॉपिंग </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-the-diwali-shopping-only-in-one-thousand-rupees-from-these-markets-of-delhi-ncr/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 08:25:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-the-diwali-shopping-only-in-one-thousand-rupees-from-these-markets-of-delhi-ncr/</guid>
      <description>अगर इस दिवाली बाकी सारे कामों में आपका पैसा ज्यादा खर्च हो गया है और आप इसी टेंशन में हैं कि आखिर घर को डेकोरेट कैसे करें। तो आप बिल्कुल भी परेशान न हो क्योंकि आपकी इस परेशानी को हम चुटकियों में दूर कर देते हैं। आज हम आपको दिल्ली के कुछ ऐसे बाजारों के बारे में बताने जा रहे हैं जहां पर मात्र 1000 रुपये में घर को डेकोरेट करने की एक से बढ़कर एक चीजें आपको कम दाम में मिल जाएंगी।  पढे़ं- दिवाली की शॉपिंग करने अगर आप जा रहे हैं तो घर की सजावट के छोटे मोटे सामानों को आप दिल्ली एनसीआर में स्थित कई जगहों से खरीद सकते हैं। ऐसे में नोएडा में स्थित अट्टा मार्केट आपके लिए अच्छा प्लेस हो सकता है। यहां पर बहुत बड़ी स्ट्रीट मार्केट है जहां पर न केवल आपको अलग अलग तरह की वैराइटी मिलेगी बल्कि आप 1000 रुपये में कई सारी सजावट की चीजें खरीद सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रातों की नींद हो रही है खराब तो खान-पान में करें ये बदलाव </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e2alcz/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 16:03:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e2alcz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चैन की नींद लेना चाहते हैं तो डाइट में जरूर करें ये 5 बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-have-sound-sleep-then-avoid-these-food-before-going-to-bed/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 14:52:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-have-sound-sleep-then-avoid-these-food-before-going-to-bed/</guid>
      <description>आपकी रातें भी अगर करवटें बदलकर गुजरती हैं तो किसी डॉक्टर के पास जाने की जगह आप अपने खान-पान पर ध्यान दीजिए। जी हां रात को नींद न आना सिर्फ थकावट या किसी बीमारी का कारण नहीं बल्कि इसका एक कारण आपका गलत खान-पान भी हो सकता है। आगे क्लिक करके जानें आपकी रातों की नींद किसने चुराई है।   पढ़ें- शराब:
रात को सोने से पहले शराब का सेवन आपकी नींद को सामान्य दिनों की तुलना में काफी कम कर देता है। आप ठीक प्रकार से नींद नहीं ले पाते और बीच-बीच में बार-बार जागते हैं।कुछ विशेष सब्जियां:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मन में नेगेटिव विचार आते हैं तो जिंदगी में जरूर लाएं ये 5 बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-negative-thoughts-often-distrub-you-then-bring-these-five-important-changes-in-life/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 08:29:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-negative-thoughts-often-distrub-you-then-bring-these-five-important-changes-in-life/</guid>
      <description>कई बार मन में नकारात्मक विचार कुछ इस तरह घर कर जाते हैं कि हमारी सोच ही नकारात्मक होती जाती है और जीवन में सिर्फ निराशा ही दिखती है। नकारात्मक विचार मन में जितने अधिक होंगे अवसाद उतनी ही तेजी से हमें घेरेगा। ऐसे में इन्हें खुद से दूर रखने का हर संभव प्रयास हमारे लिए जरूरी है। अगर आप भी अक्सर ऐसे ही नकारात्मक भावों से घिर जाते हैं तो अपने भीतर छोटे-छोटे बदलाव करें और सकारात्मक दिशा में बढ़ें।  पढ़ें-  मनोविज्ञान को समझें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 5 तरीकों से करें किसी भी महिला में डिप्रेशन की पहचान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-symptoms-to-detect-depression-in-women/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 09:33:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-symptoms-to-detect-depression-in-women/</guid>
      <description>क्या आपको भी कभी कभार अपनी लाइफ पार्टनर का मूड समझ में नहीं आता? या फिर आपकी बेटी, बहन या मां किसी चीज में रूचि ले रही है ये आप बिल्कुल भी समझ नही पा रहे? अगर आपके आस पास भी किसी भी महिला का मूड या व्यवहार आपको कुछ बदला-बदला लग रहा है तो उसे आपकी जरूरत है। ये अवसाद की निशानी भी हो सकती है। यहां बताए जा रहे तरीकों से जानिए कहीं आपके घर में या फ्रेंड सर्किल में कोई महिला की शिकार तो नहीं.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 4 आदतें अगर आप बदल लें तो खुशनुमा हो जाएगी जिंदगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-stress-management-tips-for-happiness/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 15:01:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-stress-management-tips-for-happiness/</guid>
      <description>कभी-कभी लगता है कि जिंदगी थम गई है। हम परेशान होने लगते हैं। कुछ भी अच्छा नहीं लगता। लेकिन अपनी लाइफ को ऐसे ही जाया न करें, कुछ ऐसा करें कि आप खुश रह सकें। हम अपनी जिंदगी में छोटी-छोटी बातों को ध्यान में रखकर उसे पूरी तरह से बदल सकते हैं।  पढ़ें-  आप वो काम करें जिससे आपको खुशी मिलती हो। कुछ ऐसा जो आपको सूकून देता हो। आप देखेंगे कि आपके अंदर बदलाव आने लगेंगे। ये बदलाव आपको खुशी देंगे।किसी बात को आखिर कब तक अपने दिल से लगाकर रखेंगे। अगर किसी ने आपकी उम्मीद के मुताबिक काम नहीं किया़ तो उसका मलाल करने से कुछ नहीं हासिल होने वाला। आप केवल खुद के लिए परेशानी ही बढ़ाएंगे।छोटी छोटी बातों में भी खुशियां ढूंढें। अपने आज में जीना सीखें। अपने आज के साथ सच्चे रहें, आपका कल अपने आप सुधर जाएगा। किसी भी अंतिम परिणाम से निराश होने के बजाय अपने प्रयासों पर ध्यान देना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिसर्च में हुआ अच्छी नींद पर खुलासा, पढ़कर बदल जाएगी आपकी जीवन शैली</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-sound-sleep-can-sharpen-your-brain/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 16:29:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-sound-sleep-can-sharpen-your-brain/</guid>
      <description>अक्‍सर बड़े बुजुर्ग रात को नींद पूरी करने की सलाह देते हुए देखे और सुने जाते हैं। हाल ही में इस बात की पुष्टि एक अध्‍ययन में भी की गई है। अध्ययन में बताया गया है कि रात को ढंग से सोने से सेहत के साथ-साथ मस्तिष्‍क भी स्वस्थ रहता है। भरपूर नींद लेने से होने वाले फायदे आपकी जीवनशैली बदल सकते हैं।  पढ़ें-  इस शोध में शोधकर्ताओं ने अनिद्रा से पीड़ित लोगों और रात में भरपूर नींद लेने वाले लोगों के मस्तिष्क के काम में काफी अंतर पाया। यूनिवर्सिटी ऑफ कैलिफोर्निया, सैन डिएगो के शोधकर्ताओं के अनुसार स्मृति परीक्षण के दौरान कम नींद लेने वाले लोगों को ध्यान केंद्रित करने में समस्या हुई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महात्मा गांधी की कही ये बातें बदल सकती हैं आपका जीवन,आजमाकर तो देखिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-motivational-sayings-of-mahatma-gandhi-will-surely-inspires-you-in-your-gloomy-time/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 08:29:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-motivational-sayings-of-mahatma-gandhi-will-surely-inspires-you-in-your-gloomy-time/</guid>
      <description>सत्य और सरलता की मूर्ति कहे जाने वाले गांधीजी का जीवन एक खुली किताब था। उन्होंने अपने जीवन में कई ऐसी बातें कही जिनका आज भी काफी महत्व है। लाइफ के किसी भी मोड़ पर अगर आप निराशा का अनुभव कर रहे हो तो बापू की ये 5 बातें एक बार फिर आपके जीवन को आशावादी बनाने में आपकी मदद कर सकती है।   पढ़ें- मुश्किलों से कभी हार नहीं माननी चाहिए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुरुषों में शारीरिक कमजोरी का सबसे बड़ा कारण आया सामने, कहीं आपको को तो नहीं...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-can-stress-affect-male-testosterone-hormones-and-make-them-impotent/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 17:17:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-can-stress-affect-male-testosterone-hormones-and-make-them-impotent/</guid>
      <description>रोजमर्रा के जीवन की छोटी-छोटी जरूरतों को पूरा करने के लिए की गई जद्दोजहद के चलते हम सभी अक्सर तनाव के शिकार हो जाते हैं। लेकिन शायद ही आपको पता होगा कि तनाव न सिर्फ आपके मस्तिष्क बल्कि शरीर की आंतरिक प्रणाली को भी बहुत नुकसान पहुंचाता है। &amp;lsquo;द अमेरिकन साइकोलॉजिकल एसोसिएशन&amp;rsquo; ने मानव शरीर की आंतरिक प्रणाली पर तनाव के प्रभावों के बारे में बताया है।  पढ़ें-  मांसपेशियां</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शिमला या गोवा नहीं इन 5 जगहों पर मनाएं हनीमून</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-amazing-five-places-of-india-will-make-your-honeymoon-memorable/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 13:17:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-amazing-five-places-of-india-will-make-your-honeymoon-memorable/</guid>
      <description>हनीमून के लिए लोग काफी एक्साइटेड रहते हैं और इसी सोच में डूबे रहते हैं कि आखिर वो कौन सी जगह जाएं। वैसे तो भारत में बहुत सारी ऐसी जगह है जिनके बारे में लोगों को ज्यादा पता नहीं है। ऐसे में लोग हनीमून के लिए शिमला, कश्मीर या फिर गोवा का रुख करते हैं।  तो चलिए आज हम आपको भारत में स्थित ऐसी जगहों के बारे में बताएंगे जहां जाकर आप अच्छा महूसस करेंगे।  पढ़ें- अगर आप नेचर से जुड़ाव रखते हैं तो कर्नाटक का कुर्ग आपके लिए बेस्ट डेस्टीनेशन हो सकता है। ये एक पर्वतीय स्थल है जो चारों ओर से पहाड़ और हरियाली से घिरा हुआ है। यहां पर आपको हरे भरे जंगल, चाय और कॉफी के बागान के अलावा प्राकृतिक खूबसूरती मन को जीत सकती है। पढ़ें- भारत में ही रहकर अगर आपको स्विटजरलैण्ड का मजा लेना हो तो उत्तराखंड का औली आपकी ये मुराद पूरी कर सकता है। चारों तरफ बर्फ की वादियों का नजारा हो या फिर आई स्केटिंग का शौक दोनों ही ख्वाहिशों को ये जगह पूरी करती है। इसके अलावा यहां का सनसेट लोगों को अपनी तरफ आकर्षित करता है। पढ़ें- कोच्चि से महज चार सौ किलोमीटर दूर लक्षद्वीप एक छोटा सा टापू है। अगर आप भीड़ भाड़ वाली जगहों से अलग किसी शांत माहौल में अपने पार्टनर के साथ रहना चाहते हैं तो ये जगह आपके लिए परफेक्ट हो सकती है। यहां की खासियत नारियल के पेड़ और पानी के अंदर मौजूद जीव जंतु है जिस वजह से टूरिस्ट यहां पर स्कूबा डाइविंग का लुत्फ उठा सकते हैं। प्राकृतिक खूबसूरती का लुत्फ उठाना चाहते हैं तो मेघालय की राजधानी शिलांग जा सकते हैं। शिलांग में स्पोटर्स एक्टिविटियां, फिशिंग और हाईकिंग की सुविधायें भी उपलब्ध हैं। शिलांग भले ही छोटा सा शहर है लेकिन यहां के साइट सीन टूरिस्ट को अट्रैक्ट करन के लिए काफी है। अगर आपको राजस्थानी रंग पसंद है तो आप जैसलमेर की सैर जरूर करें। यहां पर न केवल आप राजसी ठाठ बाट बल्कि किला ,महल और राजस्थानी ऊंट की सवारी का भी लुत्फ उठा सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दोस्तों की ये 5 आदतें आपको कर सकती हैं परेशान, बच कर रहें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-bad-habits-of-your-friends-can-make-you-irritating/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 14:03:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-bad-habits-of-your-friends-can-make-you-irritating/</guid>
      <description>हर किसी की कुछ न कुछ आदत होती है। कुछ लोगों की आदत हमें बहुत पसंद होती है तो कुछ लोगों की आदत ऐसी होती है कि वो आपको इरीटेट कर देती हैं।   तो चलिए आज हम आपको कुछ ऐसी आदतों के बारे में बताने जा रहे हैं जो कभी न कभी आपको जरूर इरीटेट करती होंगी।  पढ़ें- बार- बार फोन का बजना
अगर आप ऑफिस में बैठे हो और आपके बगल वाले इंसान का फोन बार -बार बजे तो एक समय के बाद आप</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होटल में जाकर लोग करते हैं ये 5 काम, बताने में आती है शर्म </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/people-used-to-do-these-five-things-in-hotel-room-which-make-you-surprise/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 12:25:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/people-used-to-do-these-five-things-in-hotel-room-which-make-you-surprise/</guid>
      <description>घूमने फिरने की बात हो तो शॉपिंग महीने भर पहले से ही शुरू हो जाती है। छोटी से छोटी चीज हो या फिर बड़ी से बड़ी चीज हर कोई यही चाहता है कि उसे बाहर से कुछ भी खरीदना न पड़े।  बैग में जरूरत की सारी चीजें भरी होने की बाद लोग होटल में जाकर कुछ ऐसे काम करते हैं जिसे बताने में उन्हें थोड़ी शर्म आती है लेकिन फिर भी ऐसे काम करना उन्हें बहुत पसंद होता है। तो चलिए आपको बताते हैं कि आखिर ऐसे कौन सी पांच आदते हैं जिसे लोग होटल में जाकर करना नहीं भूलते।  पढ़ें- किट का सारा सामान इस्तेमाल करना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डांडिया की मस्ती में चाहते हैं डूबना तो ये जगह आपके लिए है...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-participate-in-dandiya-night-than-visit-these-places-of-delhi-ncr/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 12:48:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-participate-in-dandiya-night-than-visit-these-places-of-delhi-ncr/</guid>
      <description>नवरात्रि में चारों तरफ गरबा की धूम होती है। बॉलीवुड और लोकगीत पर लोगों के पैर ऐसे थिरकते हैं कि मानों समा ही बन जाता है। हालांकि अक्सर लोग एक दूसरे से बस यही पूछते नजर आते हैं कि क्या तुम्हें पता है डांडिया नाइट के लिए कहां जा सकते हैं?&amp;hellip;ये एक ऐसा सवाल होता है जो हर कोई पूछता हुआ नजर आता है लेकिन जवाब ढूंढना मुश्किल हो जाता है।   तो चलिए आज हम आपकी इस परेशानी को चुटकियों में दूर कर देते हैं और आपको दिल्ली एनसीआर की कुछ ऐसी जगहों के बारे में बताते हैं जहां जाकर आप डांडिया नाइट में फुल ऑन मस्ती कर सकते हैं।  पढ़ें- गरबा खेलने के शौकीन लोग साउथ दिल्ली के गार्डन ऑफ 5 सेन्सस में अपने शौक को पूरा कर सकते हैं। यहां पर न केवल आप जबरदस्त म्यूजिक के साथ गरबा खेल सकते हैं बल्कि अपने चहीते कलाकारों से भी मुलाकात कर सकते हैं। आप की शाम को और भी खूबसूरत बनाने के लिए यहां पर सूफी गायक, डीजे भी शामिल होंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली से 2 घंटे की दूरी पर हैं ये खूबसूरत लोकेशंस, फेस्टिव वीकेंड पर जरूर कर आएं सैर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/in-this-festive-season-visit-these-places-which-is-near-by-delhi-ncr/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 17:02:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/in-this-festive-season-visit-these-places-which-is-near-by-delhi-ncr/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन शुरू हो गया है। नवरात्रि के बाद दशहरा और फिर दिवाली यानि फुल ऑन मौज-मस्ती और ढेर सारी छुट्टियां। अगर आप दिल्ली के आसपास रहते हैं और इसी सोच में डूबे हैं कि ऐसी कौन सी जगह जाएं, जहां पर एक दिन में घूमकर वापस आ सकें तो आपकी इस परेशानी को हम चुटकियों में दूर कर देते हैं।   आज हम आपको दिल्ली एनसीआर के आसपास स्थित ऐसी पांच जगहों के बारे में बताने जा रहे हैं जहां पर आप एक दिन की ट्रिप पर जा सकते हैं।  पढ़ें- दिल्ली से वृदांवन केवल 142 किलोमीटर है यानि की इतना समय तय करने में आपको गाड़ी से केवल 2 घंटे लगेंगे। ये स्थल भगवान कृष्ण की बाल लीलाओं से जुड़ा है जहां पर भगवान कृष्ण और राधा रानी के कई सारे मंदिर हैं। इसके साथ ही यहां पर स्थिन बांके बिहारी मंदिर काफी फेमस है जहां लोग दूर दूर से माथा टेकने आते हैं। पढ़ें- दिल्ली से महज 122 किलोमीटर दूर नीमराना फोर्ट-पैलेस है जहां पर आप दो घंटे में पहुंच सकते हैं। ये फोर्ट राजस्थान के अलवर में बना हुआ है जिसे अब आलिशान होटल के रूप में तब्दील कर दिया गया है। चारों तरफ हरियाली और बीच में बना ये फोर्ट टूरिस्ट को अपनी तरफ अट्रैक्ट करता है। इस फोर्ट में पृथ्वी राज चौहान तृतीय का शासन था। पढ़ें- ताजनगरी आगरा का सफर भी आप एक दिन में पूरा कर सकते हैं। यह दिल्ली से महज 3 से 3:30 घंटे की दूरी पर है। जहां पर ताजमहल के अलावा आगरा फोर्ट भी टूरिस्ट के आकर्षण का केन्द्र बना रहता है। पढ़ें- अगर आप पशु पक्षियों से लगाव रखते हैं तो भरतपुर बर्ड सेन्चुरी आपके लिए एकदम परफेक्ट है। ये दिल्ली से 182 किलोमीटर की दूरी पर है जहां पर आप अलग अलग तरह के पक्षियों को देख सकते हैं। इन सबके अलावा दिल्ली से सटा हुआ फरीदाबाद रिजॉर्ट भी किसी टूरिस्ट प्लेस से कम नहीं है। भीड़ भाड़ वाले इलाके से दूर स्थित इन रिजॉर्ट में लोग शांति की तलाश में आते हैं जहां पर आपको हर तरह की सुख सुविधाएं मिलेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस नवरात्रि इन व्यंजनों को जरूर करें TASTE, व्रत रखने वालों की होगी मौज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/crazy-for-fasting-food-than-dont-miss-to-visit-these-restaurant-in-delhi-ncr-during-navratri/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 14:39:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/crazy-for-fasting-food-than-dont-miss-to-visit-these-restaurant-in-delhi-ncr-during-navratri/</guid>
      <description>नवरात्रि में व्रत का खाना देखकर मुंह में पानी आ जाता है और आए भी क्यों न..आखिरकार ये खाना न केवल देखने में अट्रैक्टिव होता है बल्कि स्वाद में भी लजीज होता है। दिल्ली सहित देश के कई हिस्सों में नवरात्रि के दिनों में व्रत में ऐसे ऐसे पकवान बनाए जाते हैं जिसे देखकर कोई भी अपने ऊपर काबू नहीं कर सकता।  तो चलिए आज हम आपको बताते हैं कि दिल्ली एनसीआर में कौन सी ऐसी जगह है जहां पर न केवल आपको व्रत वाला लजीज खाना मिलेगा बल्कि स्पेशल ऑफर भी मिलेंगे।  पढ़ें- अगर आप देसी खाने के शौकीन हैं तो आपके लिए गुरुग्राम एकदम परफेक्ट है। यहां पर कई सारे ऐसे रेस्तरां है जहां पर आपको खाने की ऐसी ऐसी डिशेज परोसी जाएगी जिसे खाकर अच्छा महसूस करेंगे खासतौर पर फर्जी कैफे में।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है हनीमून पर जानें का सही समय, हर कपल रखें ध्यान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-the-perfect-time-to-go-for-honeymoon/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 11:18:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/this-is-the-perfect-time-to-go-for-honeymoon/</guid>
      <description>शादी के बाद कपल हनीमून को लेकर काफी उत्साहित होते हैं और हो भी क्यों न आखिरकार यही समय तो होता है एक दूसरे को अच्छे से जानने का। हालांकि हनीमून पर कब जाएं ये ऐसा सवाल है जो हर कपल के दिमाग में होता है क्योंकि शादी के बाद दोनों के ऊपर जिम्मेदारियां आ जाती हैं ऐसे में सही समय क्या है ये हम आपको बताते हैं।  पढ़ें- छुट्टियों की न हो समस्या</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुस्सा करना भी होता है अच्छा, तुरंत करें जाहिर वरना...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/expressing-anger-is-important-for-your-health-know-the-benefits/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 09:17:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/expressing-anger-is-important-for-your-health-know-the-benefits/</guid>
      <description>अक्सर लोगों को आपने कहते हुए सुना होगा कि गुस्सा करना गलत बात है। गुस्से में इंसान अपने आपे से बाहर चला जाता है और उसकी सोचने समझने की शक्ति बिल्कुल कम हो जाती है।   इसके अलावा कुछ लोगों को आपने मुट्ठी बांधे गुस्से को दबाते हुए जरूर देखा होगा या फिर कभी खुद भी ऐसी परिस्थिति से गुजरे होंगे। वहीं मनोवैज्ञानिकों की मानें तो गुस्से को दबाने से कई तरह की समस्याएं आ सकती हैं इसलिए गुस्से को जाहिर करना अच्छा होता है। तो चलिए आपको बताते हैं कि गुस्से को जाहिर करने से क्या फायदे होते हैं।  पढ़ें- गलतियों को समझने में मिलती है मदद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर चीजों को गौर से देखने पर भी सहम जाते हैं आप, तो मामला गड़बड़ है...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-some-of-the-most-unusual-phobias-we-have-ever-heard-of/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 14:59:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-some-of-the-most-unusual-phobias-we-have-ever-heard-of/</guid>
      <description>दुनिया में हर किसी को कुछ न कुछ खो देने का डर है और कभी-कभी ये डर इतना बढ़ जाता है कि ये फोबिया का रूप ले लेता है। अगर आप अपनी जिंदगी में ऐसी चीजों से सामना कर रहे हैं जिन्हें देखकर या जिनके आसपास होने से भी आपको डर लगता है तो हो सकता है कि आप ‘फोबिया’ का शिकार हैं।  पढ़ें-  डिसेंडोफोबिया
क्या आपके साथ कभी ऐसा हुआ है कि आप अपने कमरे से निकलकर नीचे जाने के लिए सीढ़ियों की ओर बढ़े थे और पहली सीढ़ी पर पहुंचते ही अचानक रुक गए। क्यों?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये खास जूस पलभर में दूर कर देगा तनाव, आप भी करें ट्राई</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-suffering-from-stress-than-try-this-amazing-bottle-gourd-and-ginger-juice/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 08:34:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-suffering-from-stress-than-try-this-amazing-bottle-gourd-and-ginger-juice/</guid>
      <description>किसी भी काम को करते वक्त दिमाग में शांति न होना, मन बेचैन रहना और लगातार किसी उधेड़बुन में लगे रहना ही तनाव कहलाता है। हालांकि ये कब और किस वक्त होता है इसका कोई निश्चित पैमाना नहीं है लेकिन ये कभी भी किसी को भी हो सकता है फिर वजह चाहे कोई भी क्यों न हो।  लेकिन आज हम आपको इस तनाव से निपटने का एक ऐसा तरीका बताएंगे जिससे पलभर में आप तनाव से मुक्ति पा सकते हैं।  पढे़ं-   तनाव की वजह से न केवल दिमाग बल्कि सेहत पर भी बुरा असर पड़ता है जिसकी वजह से सोचने और समझने की क्षमता भी डगमगाने लगती है। ऐसे में ये तरीका आपकी मदद कर सकता है लेकिन इसके लिए आपको कहीं बाहर नहीं बल्कि अपनी रसोई का रुख करना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>काम के बीच में ब्रेक लेकर जरूर खेलें मोबाइल में गेम्स, होगा ये बड़ा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/playing-game-between-the-work-reduces-your-stress-says-research/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 14:42:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/playing-game-between-the-work-reduces-your-stress-says-research/</guid>
      <description>ऑफिस में एक जगह बैठकर लगातार काम करना काफी मुश्किल होता है लेकिन फिर भी लोग काम के बोझ की वजह से ऐसा करते हैं। ऐसा होने पर ज्यादातर लोगों को काम के दौरान तनाव, चिड़चिड़ापन और निराशा का भाव आने लगता है और इसका सीधा असर काम पर पड़ता है।  लेकिन हाल ही में एक रिसर्च में इस बात का खुलासा हुआ है कि काम के दौरान अपने फोन पर गेम खेलने से व्यक्ति का मन शांत होता है।  पढ़ें-  अमेरिका के सेंट्रल फ्लोरिडा विश्वविद्यालय के शोधकर्ताओं ने ये रिसर्च की जिसमें उन्होंने इस बात का खुलासा किया। पढ़ें- इस रिसर्च के लिए 66 लोगों ने हिस्सा लिया और कंप्यूटर आधारित कार्य करने को कहा गया। इस दौरान उन्हें 5 मिनट का ब्रेक दिया गया। पढ़ें- ब्रेक के दौरान कुछ प्रतिभागी अपने फोने में गेम खेल रहे थे तो वहीं कुछ लोग एक कमरे में चुपचाप बैठे रहे। जिसके बाद शोधकर्ताओं ने पाया कि जो लोग कमरे में चुपचाप बैठे थे उनकी अपेक्षा जो लोग गेम खेल रहे थे उनमें तनाव का स्तर कम देखा गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मूड ऑफ हो जाए तो भी होते हैं ये फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-surprising-benefits-of-bad-mood/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 11:21:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/here-is-the-surprising-benefits-of-bad-mood/</guid>
      <description>अक्सर की वजह से आप स्ट्रेस में आ जाते हैं। मन में तरह तरह के विचार आने लगते हैं। तो आपको ये बात जानकर हैरानी होगी कि खराब मूड भी आपकी सेहत के लिए फायदेंमंद होता है। यहां जाने कारण।  पढ़ें- मेमोरी होती है तेज
एक रिसर्च के मुताबिक खराब मूड वाले लोगों की मेमोरी तेज होती है। उनकी चीजों को याद रखने की क्षमता अच्छे मूड वाले लोगों की तुलना में बेहतर होती है। निर्णय लेने की क्षमता बेहतर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खराब मूड को पलभर में ठीक कर देंगी ये मेंटल ट्रिक्स </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-things-to-convert-your-bad-day-into-good-day/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 12:22:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-things-to-convert-your-bad-day-into-good-day/</guid>
      <description>दिन की शुरुआत अच्छी होती है तो दिन ढलने तक का वक्त भी अच्छा ही बीत जाता है लेकिन अगर इसका उलट हो जाए तो मूड की बैंड ही बज जाती है और न चाहते हुई भी आप दिमागी तौर पर स्ट्रेस फील करने लगते हैं और इरीटेशन की तो कोई सीमा नहीं रह जाती।   अगर आपके साथ भी कुछ ऐसा ही हो रहा है तो चलिए आज हम आपको ऐसे आसान तरीके बताते हैं जिन्हें अपनाकर आप अपने आप को ऐसी समय में भी कूल रख सकते हैं।  पढ़ें- चीजों को स्वीकार करें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बार-बार खुद को शीशे में देखना भी हो सकता है किसी बड़ी बीमारी का संकेत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/seeing-himself-in-the-mirror-many-times-will-be-the-sign-of-disease/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 09:23:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/seeing-himself-in-the-mirror-many-times-will-be-the-sign-of-disease/</guid>
      <description>आइना एक ऐसी चीज होती है जो आपके व्यक्तित्व को आपके सामने एकदम वैसे ही रख देती है जैसे कि आप होते हैं। ऑफिस के लिए तैयार होना हो या फिर पार्टी में जाना हो दोनों ही सूरतों में आइने में खुद को निहारना कोई नहीं भूलता लेकिन क्या आपको पता है बार-बार आइना या यूं कहे की शीशे में खुद को निहारना भी एक बीमारी का ही लक्षण है।   पढ़ें-  अरे जनाब ऐसा हम नहीं कह रहे बल्कि जेएन मेडिकल कॉलेज के मनोविज्ञान विभाग के अध्यक्ष प्रो.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप हैं खाने पीने के शौकीन तो इन शहरों का रुख करना ना भूलें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-a-foodie-must-travel-in-these-cities/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 17:02:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-a-foodie-must-travel-in-these-cities/</guid>
      <description>खाने का नाम सुनते ही अगर आपके मुंह में पानी आ जाता है तो आज हम आपको कुछ ऐसी जगहों के बारे में बताएंगे जहां जाकर आप घूमने के साथ-साथ खाने का भी लुत्फ उठा सकते हैं।  तो चलिए हम आपको कुछ शहरों की ऐसी खास डिश के बारे में बताने जा रहे हैं जहां जाकर लजीज खाने का स्वाद चख सकते हैं।   पढ़ें- दिल्ली के पराठे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दूर करना है स्ट्रेस तो धोनी की तरह यूं लें &#39;पावर नैप&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/want-to-be-a-stress-free-person-take-a-power-nap-like-mahendra-singh-dhoni/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 13:45:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/want-to-be-a-stress-free-person-take-a-power-nap-like-mahendra-singh-dhoni/</guid>
      <description>से लगभग हर कोई जूझता है फिर चाहे आम आदमी हो या फिर &amp;lsquo;कैप्टन कूल&amp;rsquo; के नाम से मशहूर रहे महेंद्र सिंह धोनी। लेकिन अगर स्ट्रेस को दूर करने का कोई कारगर तरीका सीखना चाहते हैं तो माही से टिप्स लेना चाहिये जिन्होंने श्रीलंका के खिलाफ तीसरे वनडे में 8 गेंद पर 36 रन का लक्ष्य पूरा करने का प्रेशर कम के लिए पिच पर ही पावर नैप ले लिया।   पढ़ें- दरअसल, श्रीलंका के खिलाफ तीसरे वनडे में पूर्व कप्तान महेंद्र सिंह धोनी इतने स्ट्रेस में आ गए कि उन्हें पावर नैप लेना पड़ा उसके बाद धोनी जैसे ही उठे अपनी टीम को जीत दिलाकर ही दम लिया। आज हम आपको पावर नैप से स्ट्रेस दूर करने के नुस्खों के बारें में बताएंगे जिसे अपनाकर आप भी कूल रह सकते हैं।काम के लगातार दबाव के चलते तनाव और परेशानी आम हो चली है। इसके चलते मस्तिष्क अक्सर थका-थका रहता है। अपनी शक्ति और ऊर्जा वापस पाने के लिए इसे आराम की दरकार होती है। पावर नैप मस्तिष्क को तनाव से दूर रखने का एक बढि़या तरीका है।जब कभी भी आप तनाव में या थके हुए महसूस करें तो बस अपने टेबल पर सिर टिकाइए और जरा सी देर के लिए एक झपकी लें। इसके बाद आप ऊर्जावान, एकाग्र, रिलैक्स महसूस करेंगे।पावर नैप लेने से कई प्रकार की शारीरिक और मानसिक समस्या दूर हो जाती है। पावर नैप लेने के लिए आपको कोई स्पेशल जगह तलाशने की जरूरत नहीं है जहां आपको ठीक लगे पावर नैप लें। पावर नैप लेते वक्त अपने फोन को खुद से दूर रखें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रक्षा मंत्री निर्मला सीतारमण की निजी जिंदगी से जुड़ी ये 5 दिलचस्प बातें जानते हैं आप!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-unknown-facts-about-newly-appointed-defence-minister-nirmala-sitharaman/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 16:18:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-unknown-facts-about-newly-appointed-defence-minister-nirmala-sitharaman/</guid>
      <description>बीजेपी की कद्दावर नेता निर्मला सीतारमण आज इंदिरा गांधी के बाद देश की दूसरी महिला रक्षा मंत्री बन गई हैं। निर्मला साल 2006 में बीजेपी का हिस्सा बनीं और तब से लगातार वो इस पार्टी से जुड़ी हैं। राजनीतिक जीवन के बारे में उन्होंने कई बार खुलकर बात की है लेकिन उनकी निजी जिंदगी के बारे में लोगों को ज्यादा जानकारी नहीं है।  तो चलिए आज आपको बताते हैं उनकी निजी जिंदगी से जुड़ी ये 5 दिलचस्प बातें&amp;hellip;  पढ़ें-  निर्मला सीतारमण ने लव मैरेज की है। जेएनयू में एमफिल की पढा़ई के दौरान उन्हें सहपाठी पराकला प्रभाकर से प्यार हुआ जिसके बाद दोनों ने शादी कर ली और कुछ समय बाद दोनों लंदन शिफ्ट हो गए। 1991 में जब पहली संतान का जन्म होने वाला था तो वह पति के साथ भारत आ गईं। बेटी के जन्म के बाद वह हैदराबाद में बस गईं। पढ़ें- निर्मला सीतारमण को सिंपल रहना काफी पसंद है और वो ज्यादातर कॉटन की साड़ी पहनना ही पसंद करती हैं। इसके साथ ही गले में गोल्डन चेन और हाथ में कड़े पहने हमेशा ही दिखाई देती हैं। पढ़ें- निर्मला सीतारमण रोजाना 6 घंटे की नींद लेती हैं और उनके दिन की शुरुआत सुबह 7 बजे से होती है। उठने के तुरंत बाद ही उन्हें अखबार पढ़ने की आदत है और वो रोजाना 9 अखबारों को पढ़ती है जिसमें उन्हें तीन घंटे का समय लगता है। निर्मला सीतारमण मुदरई की रहने वाली है और ज्यादातर अंग्रेजी का ही इस्तेमाल करती हैं। हालांकि निर्मला कई बार इस बात को खुद कह चुकी हैं कि उनकी हिंदी ज्यादा अच्छी नहीं है लेकिन अंग्रजी में अच्छी पकड़ रखती हैं। साल 1980 निर्मला ने सीतालक्ष्मी रामास्वामि कॉलेज, तिरुचिरापल्ली, तमिलनाडु से ग्रेजुएशन किया है। जिसके बाद जवाहरलाल नेहरू विश्वविद्यालय से एमफिल किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teachers Day Spl: सर्वपल्‍ली राधा कृष्णन के जीवन की 10 खास बातें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-unknown-facts-about-sarvepalli-radhakrishnan/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 11:26:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-unknown-facts-about-sarvepalli-radhakrishnan/</guid>
      <description>गुरुओं के गुरु डॉ सर्वपल्‍ली राधा कृष्णन का 5 सितंबर को जन्मदिन है और इस दिन को पूरे भारत में &amp;lsquo;टीचर्स डे&amp;rsquo; के नाम से मनाया जाता है। तो चलिए आज हम आपको बताते हैं इनके जीवन से जुड़ी 10 खास बातें।  साधारण रहन सहन और उच्च विचारों का समन्वय सर्वपल्‍ली राधा कृष्णन का सबसे महत्वपूर्ण गहना था जिसकी वजह से वो गुरुओं के गुरु कहलाए।   पढ़ें-  सिर में सफेद रंग की पगड़ी के साथ सफेद रंग की धोती और कुर्ता पहनना राधाकृष्णन को काफी पसंद था और ज्यादातर वो इसी तरह के लिबास में नजर आते थे। हालांकि उनके कुर्ते हमेशा बंद गले के ही होते थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात में नहीं आती सुकून भरी नींद तो आज ही अपनाएं ये तरीके </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-five-things-for-sleep-well/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 16:21:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-five-things-for-sleep-well/</guid>
      <description>सुबह तरोताजा महसूस करने के लिए रात को अच्छी नींद आना बेहद जरूरी होता है। अक्सर ऐसा देखा जाता है कि लोग सोने के लिए बिस्तर पर लेट तो जाते हैं लेकिन काफी देर तक करवट बदलते रह जाते हैं। अगर आपके साथ भी कुछ ऐसा ही हो रहा है तो इन आसान तरीकों को अपनाकर आप सुकून भरी नींद से सो सकते हैं।  पढ़ें- नियमित रूप से करें योग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बनना चाहते हैं अच्छा BOSS तो तुरंत अपनाएं ये आदतें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/want-to-beome-a-good-boss-then-follow-these-five-tips/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 13:56:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/want-to-beome-a-good-boss-then-follow-these-five-tips/</guid>
      <description>किसी भी कंपनी का बॉस बनना अपने आप में बड़ी बात है लेकिन उससे भी ज्यादा बड़ी बात है कि आप में ऐसी खूबियां हों कि आप सिर्फ नाम के नहीं बल्कि काम के भी बॉस हों।   तो चलिए आज हम आपको बताते हैं कि ऐसी कौन सी 5 खास चीजें हैं जो बॉस की कुर्सी पर बैठने से पहले आपके दिमाग में होनी चाहिए।  विजन का होना बेहद जरूरी</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>