<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>रहिए कूल on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B0%E0%A4%B9%E0%A4%BF%E0%A4%8F-%E0%A4%95%E0%A5%82%E0%A4%B2/</link>
    <description>Recent content in रहिए कूल on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Sep 2017 16:18:47 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B0%E0%A4%B9%E0%A4%BF%E0%A4%8F-%E0%A4%95%E0%A5%82%E0%A4%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>रक्षा मंत्री निर्मला सीतारमण की निजी जिंदगी से जुड़ी ये 5 दिलचस्प बातें जानते हैं आप!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-unknown-facts-about-newly-appointed-defence-minister-nirmala-sitharaman/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 16:18:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-unknown-facts-about-newly-appointed-defence-minister-nirmala-sitharaman/</guid>
      <description>बीजेपी की कद्दावर नेता निर्मला सीतारमण आज इंदिरा गांधी के बाद देश की दूसरी महिला रक्षा मंत्री बन गई हैं। निर्मला साल 2006 में बीजेपी का हिस्सा बनीं और तब से लगातार वो इस पार्टी से जुड़ी हैं। राजनीतिक जीवन के बारे में उन्होंने कई बार खुलकर बात की है लेकिन उनकी निजी जिंदगी के बारे में लोगों को ज्यादा जानकारी नहीं है।  तो चलिए आज आपको बताते हैं उनकी निजी जिंदगी से जुड़ी ये 5 दिलचस्प बातें&amp;hellip;  पढ़ें-  निर्मला सीतारमण ने लव मैरेज की है। जेएनयू में एमफिल की पढा़ई के दौरान उन्हें सहपाठी पराकला प्रभाकर से प्यार हुआ जिसके बाद दोनों ने शादी कर ली और कुछ समय बाद दोनों लंदन शिफ्ट हो गए। 1991 में जब पहली संतान का जन्म होने वाला था तो वह पति के साथ भारत आ गईं। बेटी के जन्म के बाद वह हैदराबाद में बस गईं। पढ़ें- निर्मला सीतारमण को सिंपल रहना काफी पसंद है और वो ज्यादातर कॉटन की साड़ी पहनना ही पसंद करती हैं। इसके साथ ही गले में गोल्डन चेन और हाथ में कड़े पहने हमेशा ही दिखाई देती हैं। पढ़ें- निर्मला सीतारमण रोजाना 6 घंटे की नींद लेती हैं और उनके दिन की शुरुआत सुबह 7 बजे से होती है। उठने के तुरंत बाद ही उन्हें अखबार पढ़ने की आदत है और वो रोजाना 9 अखबारों को पढ़ती है जिसमें उन्हें तीन घंटे का समय लगता है। निर्मला सीतारमण मुदरई की रहने वाली है और ज्यादातर अंग्रेजी का ही इस्तेमाल करती हैं। हालांकि निर्मला कई बार इस बात को खुद कह चुकी हैं कि उनकी हिंदी ज्यादा अच्छी नहीं है लेकिन अंग्रजी में अच्छी पकड़ रखती हैं। साल 1980 निर्मला ने सीतालक्ष्मी रामास्वामि कॉलेज, तिरुचिरापल्ली, तमिलनाडु से ग्रेजुएशन किया है। जिसके बाद जवाहरलाल नेहरू विश्वविद्यालय से एमफिल किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teachers Day Spl: सर्वपल्‍ली राधा कृष्णन के जीवन की 10 खास बातें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-unknown-facts-about-sarvepalli-radhakrishnan/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 11:26:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-the-unknown-facts-about-sarvepalli-radhakrishnan/</guid>
      <description>गुरुओं के गुरु डॉ सर्वपल्‍ली राधा कृष्णन का 5 सितंबर को जन्मदिन है और इस दिन को पूरे भारत में &amp;lsquo;टीचर्स डे&amp;rsquo; के नाम से मनाया जाता है। तो चलिए आज हम आपको बताते हैं इनके जीवन से जुड़ी 10 खास बातें।  साधारण रहन सहन और उच्च विचारों का समन्वय सर्वपल्‍ली राधा कृष्णन का सबसे महत्वपूर्ण गहना था जिसकी वजह से वो गुरुओं के गुरु कहलाए।   पढ़ें-  सिर में सफेद रंग की पगड़ी के साथ सफेद रंग की धोती और कुर्ता पहनना राधाकृष्णन को काफी पसंद था और ज्यादातर वो इसी तरह के लिबास में नजर आते थे। हालांकि उनके कुर्ते हमेशा बंद गले के ही होते थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात में नहीं आती सुकून भरी नींद तो आज ही अपनाएं ये तरीके </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-five-things-for-sleep-well/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 16:21:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-these-five-things-for-sleep-well/</guid>
      <description>सुबह तरोताजा महसूस करने के लिए रात को अच्छी नींद आना बेहद जरूरी होता है। अक्सर ऐसा देखा जाता है कि लोग सोने के लिए बिस्तर पर लेट तो जाते हैं लेकिन काफी देर तक करवट बदलते रह जाते हैं। अगर आपके साथ भी कुछ ऐसा ही हो रहा है तो इन आसान तरीकों को अपनाकर आप सुकून भरी नींद से सो सकते हैं।  पढ़ें- नियमित रूप से करें योग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बनना चाहते हैं अच्छा BOSS तो तुरंत अपनाएं ये आदतें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/want-to-beome-a-good-boss-then-follow-these-five-tips/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 13:56:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/want-to-beome-a-good-boss-then-follow-these-five-tips/</guid>
      <description>किसी भी कंपनी का बॉस बनना अपने आप में बड़ी बात है लेकिन उससे भी ज्यादा बड़ी बात है कि आप में ऐसी खूबियां हों कि आप सिर्फ नाम के नहीं बल्कि काम के भी बॉस हों।   तो चलिए आज हम आपको बताते हैं कि ऐसी कौन सी 5 खास चीजें हैं जो बॉस की कुर्सी पर बैठने से पहले आपके दिमाग में होनी चाहिए।  विजन का होना बेहद जरूरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपको भी है टाइट बेल्ट बांधने की आदत, तो जरूर पढ़ लें ये खबर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-mistake-on-a-regular-basis-will-effect-your-health-badly/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 14:50:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-mistake-on-a-regular-basis-will-effect-your-health-badly/</guid>
      <description>भागती दौड़ती जिंदगी में हर कोई एक दूसरे से आगे निकलने की होड़ में इतना बिजी हो गया है कि उन्हें अपनी सेहत का ख्याल रखना भी याद नहीं रहता। इन गलतियों में कपड़े पहनने से लेकर खाने पीने तक की आदतें शी शामिल हैं।  तो चलिए आज हम आपको बताते हैं कि कौन सी ऐसी गलतियां है जो आगे चलकर आप पर भारी पड़ सकती हैं। झुककर बैठने से होता है शरीर में दर्द</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब लड़कियों के LIPSTICK के कलर से लड़के जानें उनके दिल का हाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-lipstick-color-will-tell-you-the-secret-of-girls-heart/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 14:51:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-lipstick-color-will-tell-you-the-secret-of-girls-heart/</guid>
      <description>लड़कियों की ना में हां और हां में ना छिपी होती है ये बात तो हर लड़का जानता है लेकिन क्या आपको पता है लड़कियों के दिल में कुछ न कुछ हमेशा चलता रहता है। तो चलिए आज हम आपको लड़कियों के दिल का हाल जानने का एक नायाब तरीका बताने जा रहे हैं जिसे हर लड़की आजमाती है और वो है उनके LIPSTICK का कलर।  हॉट रेड कलर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस उम्र के लोग रहते हैं सबसे ज्यादा खुश, रिपोर्ट में हुआ खुलासा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/middle-age-is-depressing-according-to-the-national-bureau-of-economic-research/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 13:44:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/middle-age-is-depressing-according-to-the-national-bureau-of-economic-research/</guid>
      <description>खुशी क्‍या है? अगर ये सवाल आपसे पूछा जाए तो शायद इसका जवाब देने में आपको कुछ मिनट लग जाए। किसी के चेहरे पर अपनों से मिलने पर खुशी आती है, तो किसी के लिए पैसा ही खुशी है। ज्यादातर लोगों को इनके कारण खुशी तो मिल जाती है लेकिन वो अधिक समय के लिए नहीं, सिर्फ कुछ समय के लिए ही होती है। क्या आप जानते हैं कि खुशी का सबसे बड़ा कारण क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मदर टेरेसा की ये 5 बातें आपके जीवन में भर देंगी सुकून </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-quotes-of-mother-teresa-will-give-you-peace/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 12:43:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-five-quotes-of-mother-teresa-will-give-you-peace/</guid>
      <description>दुनियाभर में इंसानियत की मिसाल बनने वाली मदर टेरेसा का आज बर्थडे है। उन्होंने अपनी पूरी जिंदगी गरीबों और दुखियों की सेवा में लगा दी जिसे लोग आज भी याद करते हैं।  इस खास मौके पर आज हम आपके लिए मदर टेरेसा के वो 5 वचन लेकर आएं हैं जिन्हें सुनकर न केवल आप मोटीवेशनल फील करेंगे बल्कि आपके मन को सुकून भी मिलेगा। -भगवान कभी ये नहीं चाहते हैं कि हम सफल हों, वो बस इतना चाहते हैं कि हम निरंतर प्रयास करते रहें। पढ़ें- -मीठे बोल बोलने में आसान होते हैं लेकिन उनकी गूंज अनंत होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिलीवरी के बाद भी नहीं जा रहा बेबी बंप ? हो सकती है ये वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-the-reasons-why-your-baby-bump-is-not-going-even-after-delivery/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 14:43:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-are-the-reasons-why-your-baby-bump-is-not-going-even-after-delivery/</guid>
      <description>मां के गर्भ में बच्चे का विकास जैसे-जैसे होता जाता है मां के पेट का आकार बढ़ने लगता है लेकिन डिलीवरी के कुछ समय बाद महिलाओं का शरीर अपने शेप में आ जाता है। हालांकि कुछ महिलाओं के बेबी बंप को कम होने में एक महीने से ज्यादा का समय लगता है। अगर आपके साथ भी कुछ ऐसा ही हो रहा है तो घबराने की जरूरत नहीं है क्योंकि ऐसा कुछ कारणों की वजह से हो सकता है। खिंची हुई मांसपेशियां बन सकती हैं वजह</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात में लाइट जलाकर सोते हैं तो हो जाएं सावधान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/side-effects-of-sleeping-with-the-light-on/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 16:31:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/side-effects-of-sleeping-with-the-light-on/</guid>
      <description>आमतौर पर भले ही आपके लिए एक कॉमन सी बात हो पर क्या आप जानते है कि ये कॉमन सी लगने वाली बात आपके लिए कितनी खतरनाक हो सकती है ? पढ़ें- एक रिसर्च के मुताबिक रात को लाइट जलाने के सोने से हमारे हेल्थ पर इसका बुरा असर पड़ता है। हमारे शरीर को रात में रोशनी की जरूरत नहीं होती और इसका एक्सेस हमारे शरीर को कई तरह से नुकसान पहुंचा सकता है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>