<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>रहिए कूल on Latest</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B0%E0%A4%B9%E0%A4%BF%E0%A4%8F-%E0%A4%95%E0%A5%82%E0%A4%B2/</link>
    <description>Recent content in रहिए कूल on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Dec 2017 08:23:36 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/categories/%E0%A4%B0%E0%A4%B9%E0%A4%BF%E0%A4%8F-%E0%A4%95%E0%A5%82%E0%A4%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>क्रिसमस पर है 3 दिन की छुट्टी, दिल्ली के पास मौजूद इन हिल स्टेशन्स को है आपका इंतजार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-hill-stations-near-delhi-to-visit-for-a-peaceful-holiday-on-this-christmas/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 08:23:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/5-hill-stations-near-delhi-to-visit-for-a-peaceful-holiday-on-this-christmas/</guid>
      <description>सर्दियां शुरू हो चुकी हैं। ऐसे में वादियां और भी अधिक खूबसूरत लगने लगती है। एक तरफ सुबह से रात तक की भागदौड़ और दूसरी तरह वादियों का सुकून, जाहिर सी बात है हर कोई उन पहाडो़ं में बिना किसी तनाव के कुछ दिन गुजारना चाहेगा। तो इंतजार किस बात का, अपना बैग पैक कर लीजिए, ट्रैफिक को भूलकर, फॉर्मल कपड़ों से बाहर निकलकर, कम्प्यूटर से पीछा छु़ड़ाकर, आर्टिफिशियल पेड़- पौधों से दूर जाकर झरने और जंगलों में एक तफरी करने के लिए। किस्मत अच्छी रही तो स्नो फॉल भी देखने को मिल जाएगा, लेकिन अब आप छुट्टियों और बजट की टेंशन लेकर मत बैठ जाइए। जनाब क्रिसमस आ रहा है यानी हॉलिडे और इससे पहले दो वीकेंड भी तो हैं। रही बात बजट की तो हम आपको ऐसे हिल स्टेशन के बारे में बताने जा रहे हैं जहां आप दिल्ली से 5 घंटे में ही पहुंच सकते हैं और वो भी काफी कम खर्चें पर&amp;hellip; जानिए कैसें लैंसडाउन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जमकर टेंशन लीजिये, अगर कायदे में रहेंगे तो फायदे में रहेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/did-you-know-these-5-surprising-benefits-of-stress/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 20:16:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/did-you-know-these-5-surprising-benefits-of-stress/</guid>
      <description>आमतौर पर माना जाता है कि तनाव एक गंभीर मानसिक बीमारी है और इससे बचाव के लिए लोग कई तरह के उपाय भी करते रहते हैं, लेकिन क्या आप जानते है तनाव फायदेमंद भी होता है। जानिए कैसे प्रतिरोधक क्षमता बढ़ाता है तनाव
जब आप किसी बात को लेकर थोड़े समय तक तनाव में होते हैं तब आपका शरीर अपेक्षाकृत अधिक सक्रिय हो जाता है। तनाव की स्थिति में शरीर तेजी से प्रतिक्रिया करता है जिससे इम्यून सिस्टम मजबूत होता है। इस स्थिति में शरीर से कॉर्टिकोस्टेरॉइड हार्मोन निकलने में आसानी होती है। इनकी मदद से शरीर अपन संरक्षित ऊर्जा का इस्तेमाल कर संक्रमण से तेजी से लड़ता है। लेकिन अगर तनाव की स्थिति‌ बहुत देर तक बनी रहती है तो शरीर का ऊर्जा स्तर घट सकता है।  तेज होती है याददाश्त</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शिल्पा शिंदे से हर कोई सीखे ये पांच चीजें, जो ऑफिस में आपको बना देगा &#39;Big Boss&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-things-everyone-should-learn-from-bigg-boss-11-contestant-shilpa-shinde-for-stress-management/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:44:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/five-things-everyone-should-learn-from-bigg-boss-11-contestant-shilpa-shinde-for-stress-management/</guid>
      <description>दिसंबर का महीना आते ही ऑफिस में गतिविधियां तेज हो जाती हैं। मार्च-अप्रैल में अप्रेजल के फॉर्म्स भरे जाते हैं, लिहाजा कर्मी एक दूसरे के काम में गलतियां निकालना तेज कर देते हैं, दूसरों के काम का क्रेडिट लेने की कोशिश करते हैं। ऐसे में ऑफिस पॉलिटिक्स की वजह से तनाव होना लाजमी है। इसका असर आपके काम पर पड़ता है।  अगर ऑफिस स्ट्रेस से निपटना हो, तो &#39;बिग बॉस 11&#39; की कंटेस्टेंट शिल्पा शिंदे से ये पांच चीजें हर किसी को सीखनी चाहिये.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रहना है खुश, तो बेडरूम में ही करें ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/three-fun-ways-to-reduce-stress/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 18:36:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/three-fun-ways-to-reduce-stress/</guid>
      <description>दिसंबर का महीना उन लोगों के लिए खुशियां लेकर आता है जिनकी ढेर सारी प्रिविलेज लीव बाकी हैं और जिनकी छुट्टियों की अर्जी पास कर दी गई हैं। वर्ना स्टूडेंट्स तो परीक्षा की वजह से, कॉर्पोरेट कंपनी वाला शख्स टारगेट को लेकर और घरेलू महिलाएं बार-बार चाय बनाते-बनाते ही परेशान रहती हैं।   ज्यादा हो या कम, तनाव को दूर करना बेहद जरूरी है। मिडिल क्लास फैमिली वालों के लिए मुमकिन नहीं कि वो रेगुलर मेडिटेशन कर सकें। इसलिए हम आपको बताते हैं तीन ऐसे आसान और मजेदार तरीके जिसके जरिये आप अपना तनाव कम कर सकते हैं।  (बस एक बात का ख्याल रखें, ये काम करते वक्त बेडरूम का दरवाजा बंद कर दें) तोड़-फोड़ करें भला हो उस इंजीनियर का जिसके दिमाग में बेडरूम का कॉन्सेप्ट आया। पूरे घर का यह एकलौता ऐसा कोना है जिसे आप अपने हिसाब से रख सकते हैं। अगर आप इसका इस्तेमाल सिर्फ और सिर्फ सोने के लिए करते हैं, तो आप सीधे-सीधे उस जीनियस इंजीनियर की जेनरॉसिटी का मजाक बना रहे हैं। जनाब, तनाव के कारण सिर दुखे तो दवा खाकर सोने की जरूरत नहीं है। आप तो बस तोड़फोड़ शुरू कर दें। चीजों को तोड़कर, अपना गुस्सा उतारने का टाइम-टेस्टेड तरीका बेजोड़ है। लेकिन समाज ने इस क्रिया को मंजूरी नहीं दी है। तो जब तक शाहरुख खान जैसे लोग &#39;डियर जिंदगी&#39; जैसी फिल्मों के जरिये क्रांति लाने में कामयाब नहीं हो जाते, आपको ये काम बेडरूम के अंदर ही करना पड़ेगा। बस ख्याल रहे, जो चीज आप तोड़ने जा रहे हैं, वो काम की ना हो। इसकी शुरुआत आप चाय की पुरानी कप से कर सकते हैं। जोर जोर से चिल्लाएं टीवी या म्यूजिक सिस्टम पर बढ़िया सा गाना लगाएं, उसे फुल वॉल्यूम पर लाएं और फिर जितनी देर तक चाहें जोर-जोर से चीखें और चिल्लाएं। इससे दो फायदे होंगे। पहला ये कि आप रोकर, चिल्लाकर अपना गुस्सा और तनाव कम कर सकते हैं। दूसरा ये कि आपके इस तरीके से किसी और को कोई परेशानी नहीं होगी। उल्टा वो गाने पर डांस कर रहे हों। बस टाइमिंग का ख्याल रखें। ये ना हो कि तनाव कम करने के लिए आपने रात में ही चीखना-चिल्लाना शुरू कर दिया। ऐसे में आपको &#39;मिस्टर बीन्स&#39; या &#39;फ्रेंड्स&#39; के एपिसोड्स से काम चलाना होगा। चंदा मामा के जाते ही, सूरज चाचू के आते ही आप ये काम कर सकते हैं.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तनाव को दूर करने में मददगार है म्यूजिक, बच्चों के लिए सोने पे सुहागा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-music-can-help-to-remove-your-all-tension/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:16:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-music-can-help-to-remove-your-all-tension/</guid>
      <description>अक्सर आप सुनती आई होंगी कि म्यूजिक तनाव को दूर करने में मदद करता है। लेकिन क्या आप जानती हैं कि म्यूजिक ट्रेनिंग का संबंध भाषाई ज्ञान बढ़ाने, बोलने और सुनने की क्षमता से भी है।   पढ़ें- हाल ही में हुए एक अध्ययन में यह बात सामने आई है कि म्यूजिक ट्रेनिंग का संबंध ज्ञानात्मक और बोलने की प्रक्रिया से जुड़ा है। इस अध्ययन को चाइनीज एकेडमी ऑफ साइंसेज स्थित इंस्टीट्यूट ऑफ साइकोलॉजी के डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपको भी अकेले रहने की आदत है तो आप इस डर से जूझ रहे हैं, जानें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-you-are-suffering-from-which-common-phobia/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 11:44:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-you-are-suffering-from-which-common-phobia/</guid>
      <description>लोगों के मन में किसी न किसी चीज को लेकर अक्सर भय बना रहता है, जिसे वो फोबिया का नाम देते हैं। फिर चाहे ये फोबिया किसी अंधेरे से हो,ऊंचाई से या फिर अकेलेपन से । ये डर धीरे-धीरे कब उनके दिल में घर कर लेता है इस बात का पता खुद उन्हें भी पता नहीं चलता। जिसके बाद लोग उसे दूर करने की जगह इससे बचने के उपाय खोजते रहते हैं।  पढ़ें- भीड़ का फोबिया</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोने से आपकी सेहत को होता है इतना फायदा, शायद नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/weeping-is-good-for-mental-health-know-benefits-of-tears/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 17:34:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/weeping-is-good-for-mental-health-know-benefits-of-tears/</guid>
      <description>आपने भी अक्सर लोगों को रोज सुबह ठहाका लगाते हुए देखा होगा। कहा जाता है कि ठहाका लगाने से सेहत अच्छी रहती है। वहीं रोने को बीमारी का कारण माना जाता है। जबकि कई शोध में से साबित हो चुका है रोना मानसिक सेहत के लिए काफी फायदेमंद है। शोध के मुताबिक रोने से भावनात्मक संतुलन बरकरार रहता है। जैसे खुशी के वक्त हंसी आती है, वैसे ही मुश्किल वक्त में रोना भी स्वाभाविक क्रिया है। रोने से तनाव अपने आप छूमंतर हो जाता है। साथ ही तनाव के कारण हमारे शरीर में जमा टॉक्सिन रोने के बाद अपने आप धुल जाते हैं। रोने से हमारी आंखों की सफाई होती है। आंखों में लंबे वक्त से जमी धूल और कीचड़ अपने आप धुल जाती है। इससे आंखों की नमी बरकरार रहती है। आंसुओं में लाइजोजाइम एंजाइम होता है, जो आंखों के 90 से 95 प्रतिशत कीटाणुओं को नष्ट कर देता है। रोने के बाद फील गुड हार्मोंस के स्राव से मूड अच्छा हो जाता है। रोने का सबसे बड़ा फायदा है कि इससे हमारे अंदर बुरे वक्त का सामना करने की हिम्मत आती है। इसलिए, टेंशन या परेशानी में गुमसुम रहने से अच्छा है, थोड़ा रो लिया जाए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रहें तनाव मुक्त, पाएं अपार सफलता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/for-getting-successful-always-try-to-be-stress-free/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 17:01:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/for-getting-successful-always-try-to-be-stress-free/</guid>
      <description>प्रतिस्पर्धा के इस दौर में आजकल हर युवा तनाव से जूझ रहा है। परीक्षा में अच्छे नंबर लाने का तनाव, बेहतर स्कूल-कॉलेज में दाखिला न मिलने का तनाव। तनाव का सामना हर किसी को करना पड़ता है। समय रहते इसका उपचार जरूरी है वरना आगे चलकर यह अवसाद का रूप ले सकता है।  पढ़ें- अपने बच्चों को सबसे आगे देखने की अभिभावकों की आकांक्षाएं भी उनमें तनाव को बढ़ाने का काम करती हैं। दूसरी ओर ऑफिस में अपने टार्गेट को पूरा करने का दबाव कर्मचारियों के लिए तनाव पैदा करता है। तनाव लेकर कुछ हासिल नहीं होगा। बिना तनाव लिए काम करें, सफलता तभी मिलती है।असफलता बढ़ाए तनाव</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्टूडेंट हैं तो ना बंद करें खिड़की-दरवाजे, नहीं तो भुगतना पड़ सकता है बुरा अंजाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-suffering-from-insomnia-then-while-sleeping-open-your-windows/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 10:10:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-suffering-from-insomnia-then-while-sleeping-open-your-windows/</guid>
      <description>जरनल इनडोर एयर में प्रकाशित एक अध्ययन के अनुसार, जिनको रात में अच्छी नींद लेने में परेशानी आती है, यदि वे अपने बेडरूम की खिड़की या दरवाजे को खुला रखते हैं, तो उन्हें अच्छी नींद लेने में बहुत मदद मिलती है। दरअसल, दरवाजे या खिड़की खुली रखने से बाहर की ताजी हवा बेडरूम में प्रवाहित होती है, इससे आपको अच्छी नींद आती है।  पढ़ें- अध्ययनकर्ताओं का मानना है कि खराब वेंटिलेशन से बेडरूम में कार्बन डाई-ऑक्साइड का स्तर बढ़ जाता है, इससे सांस लेने में परेशानी होती है और इससे नींद प्रभावित होती है। अध्ययनकर्ताओं ने 17 स्वस्‍थ्‍ा छात्रों की नींद का अध्ययन किया। इस दौरान छात्र दरवाजे या खिड़की को खुला या बंद करके सोते थे, उनके कमरों के तापमान की जांच की गई।अध्ययनकर्ताओं ने पाया कि कमरे के दरवाजे या खिड़की के बंद होने से वहां कार्बन डाई-ऑक्साइड का स्तर ज्यादा था, वहीं दरवाजे या खिड़की के खुले होने के कारण उसका स्तर कम था।इससे पहले कोपेनहेगन स्कूल ऑफ डिजाइन एंड टेक्नोलॉजी ने भी अपने अध्ययन में यह पाया था कि जब कमरे में कार्बन डाई-ऑक्साइड की मात्रा कम होती है, तब उसमें ताजी हवा के स्तर में सुधार होता है और इससे नींद अच्छी आती है। अध्ययन से स्पष्ट है कि रात में सोते समय बेडरूम में पर्याप्त हवा की आवाजाही भी जरूरी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हर इंसान के अंदर एक डर होता है, यकीं न हो तो पढ़ लें ये अहम खुलासे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-fear-frighten-everyone-of-us/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 13:57:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-why-fear-frighten-everyone-of-us/</guid>
      <description>हर इंसान को किसी न किसी चीज से डर लगता है। किसी को किसी जानवर से डर लगता है, तो किसी को अंधेरे से डर लगता है। व्यक्ति में आत्मविश्वास का न होना ही डर को पैदा करता है। किसी भी वस्तु/ व्यक्ति से दूरी, डर और अस्थिरता का कारण होता है और कोई भी व्यक्ति अपने घर में ऐसा माहौल नहीं चाहता। जब समाज व राष्ट्र के लोग एक दूसरे पर विश्वास करना छोड़ देते हैं, तो उससे भी डर उत्पन्न होता है।   डर से आप अपने जीवन में कुछ भी नियंत्रित नहीं कर सकते, जीवन में सिर्फ थोड़ा-सा डर होना चाहिए, जिसे आप सकारात्मक रूप में ले सकें। इसमें कोई अजीब बात नहीं है। अगर आप बहादुर हैं और हिम्मत से काम लेते हैं, तो आप भी कम से कम एक बात से डरते हैं, जो आपको आगे बढ़ाती है। मनोवैज्ञानिक डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बस ये शब्द बदल देगा आपकी जिंदगी, जब मौका मिले तब बोलें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-you-can-avoid-negativity-from-life-just-being-thankful-to-others/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 16:53:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-you-can-avoid-negativity-from-life-just-being-thankful-to-others/</guid>
      <description>अगर लाइफ में छोटी-छोटी परेशानियां आपको टेंशन दे जाती हैं तो इस जादुई शब्द &amp;lsquo;थैंक यू&amp;rsquo; का इस्तेमाल करना शुरू कर दीजिए। आपको थोड़ा अजीब जरूर लग सकता है कि कैसे एक शब्द आपकी सारी परेशानियां दूर करने का हुनर रखता है, लेकिन ऐसा सिर्फ हम ही नहीं साइंस भी मान चुका है। पढ़ें ये खबर।   पढ़ें-  खुश रहने का मंत्र
Kent State यूनिवर्सिटी की एक रिसर्च के अनुसार जो लोग हमेशा दूसरों के प्रति कृतज्ञ रहते हैं ऐसे लोग खुद के साथ अपने आसपास के लोगों को भी खुश रखने में माहिर होते हैं।थैंक यू&amp;rsquo; लेटर का जादू</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चाय पीने के शौकिन हैं तो खुश हो जाएं, ऐसे दूर होगा तनाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/now-you-can-select-tea-according-to-your-mood/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:20:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/now-you-can-select-tea-according-to-your-mood/</guid>
      <description>अगर आप भी उन लोगों में शामिल हैं जो बात बात पर चाय पीने का बहाना ढ़ूंढते हैं तो आपके लिए एक खुशखबरी है। आपकी परेशानी चाहे जो मर्जी हो, बस एक कप चाय सबकुछ ठीक कर सकती है। बशर्ते आपको पता हो कि किस मूड के लिए कौन सी चाय पीना परफेक्ट है। आइए जानते हैं किस समय कौन सी चाय पीने से आपकी परेशानियां छूमंतर हो सकती हैं।   पढ़ें-    डिप्रेशन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर से हैं कोसों दूर, ये 4 आदत खत्म कर देगी आपका अकेलापन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-tips-fight-your-loneliness-when-you-living-alone/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 17:52:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-4-tips-fight-your-loneliness-when-you-living-alone/</guid>
      <description>कई बार व्यक्ति को अकेलापन महसूस होता है, जिस वजह से उसका व्यहार भी बदलने लगता है। कभी गुस्‍सा तो कई बार भीड़ में भी चुपचाप बैठे रहना, ये सब उसके आस पास घुमते रहते हैं। हालांकि परिवार के साथ रहने पर इस तरह की फिलिंग्स न के बराबर आती है, लेकिन जो लोग अपने घर से काफी दूर रहते हैं, अक्सर उन्हें अकेलापन महसूस होता है। अगर आप भी उन लोगों में से एक है और इसका असर आपके काम पर भी पड़ता है तो आपको अपनी कुछ आदतें बदलने की जरूरत है। सबसे पहले आपको ये पता करने की जरूरत है कि आपको ऐसा महसूस क्यों हो रहा है। आखिर किस बात से आप सबसे अधिक परेशान हैं, जिससे आपको अकेलापन महसूस होता है। कारण पता होने के बाद सबसे पहले तो उसे दूर करने की कोशिश करें। जिन लोगों से मिलने में, बात करने में आपको सबसे ज्यादा खुशी मिलती है, कोशिश करें कि उनसे रोज कुछ समय के लिए बता हो। इसके अलावा उनसे दो-तीन दिन में मिलने की भी कोशिश करें। पूरे दिन में आपके पास जो समय बच रहा है, उसका कुछ हिस्सा कुछ नई चीज सीखने में लगाएं। अगर उस समय आप कोई नई भाषा सीखने की कोशिश करेंगे तो इससे आपके समय का भी सही इस्तेमाल होगा और आप अकेलपन से भी बचेंगे।  कहा जाता है कि किताबों से अच्छा कोई दोस्त नहीं। इसीलिए अपनी आदतों में पढ़ने की आदत को शामिल करें। रोज कुछ न कुछ नया पढ़ने की कोशिश करें।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस का तनाव है सेहत के लिए सबसे खतरनाक, हो सकती है ये गंभीर बीमारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1el0pdr/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 11:36:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1el0pdr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शोध में खुलासा: किस तरह का तनाव सबसे खतरनाक, पढ़ें आैर बचकर रहें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-office-stress-is-always-harmful-than-other-stress/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:04:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-office-stress-is-always-harmful-than-other-stress/</guid>
      <description>अक्सर लोगों का मानना है कि तनाव चाहे किसी भी तरह का हो उसका शरीर पर एक जैसा ही असर पड़ता है। अगर आप भी ऐसा ही कुछ सोचते हैं तो आप गलत है। हाल में हुए एक शोध ने ये साफ कर दिया है कि हर तरह के तनाव से ज्यादा खतरनाक होता है ऑफिस का तनाव। यकीन नहीं होता तो पढ़ें ये खबर।   पढ़ें- डेनमार्क की कोपेनहेगन यूनिवर्सिटी में हुए एक शोध में खुलासा हुआ है कि ऑफिस में तनाव लेने वाले कर्मचारियों में टाइप-2 डायबिटीज होने का खतरा 46 फीसदी बढ़ जाता है।शोधकर्ता प्रो.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कलीग्स के साथ शेयर की ये 3 बातें तो बढ़ सकती है मुश्किल, आप भी जान लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sharing-these-three-things-with-your-colleagues-can-increase-your-stress/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 17:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/sharing-these-three-things-with-your-colleagues-can-increase-your-stress/</guid>
      <description>लोग अक्सर ऑफिस में अपने कलीग्स के साथ कुछ ऐसी बातें शेयर कर डालते हैं जो बाद में उनके तनाव का कारण बन जाती हैं। भले ही आपके ऑफिस कलीग्स आपके साथ कितने भी अच्छे क्यों न हो लेकिन उनके साथ बात करते समय हमेशा संतुलन बनाए रखने की कोशिश करें। क्या आप अपने कलीग्स से बात करते समय इन खास बातों का ध्यान रखते हैं, कहीं आपके तनाव का कारण भी तो उनके साथ शेयर की गई ये 3 बातें तो नहीं हैं ।   पढ़ें सैलरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपकी लिखावट बहुत कुछ बताती है, जानें अपने बारे में  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-your-handwriting-says-a-lot-about-you/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 16:32:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-your-handwriting-says-a-lot-about-you/</guid>
      <description>कहते हैं कि लिखावट लोगों के व्यक्तित्व का प्रतिबिंब होती है। वर्तमान में नौकरी देने वाली संस्थाएं भी लोगों की लेखनी को देखकर ही उनके प्रोफाइल को बेहतर तरह से समझने का प्रयास करती हैं। केवल यही नहीं, बल्कि मनोचिकित्सक भी अपने मरीजों के बेहतर इलाज के लिए उनकी लिखावट का आकलन करने की कोशिश करते हैं। आइए जानते हैं मनोचिकित्सक डॉ. भावना बर्मी का क्या कहना है।   पढ़ें- इस पर हुए अध्ययनों से पता चलता है कि लिखावट न केवल आपके गुणों और कमियों को दिखाता है, बल्कि आपकी योग्यता, अयोग्यता और सीखने के दौरान होने वाली परेशानियों को भी दर्शाती है। अध्ययनों के मुताबिक, हस्तलिपि या लिखावट की कमियां एक तरह की विकलांगता की ओर इशारा करती हैं। दिमागी तौर पर कमजोर बच्चे लिखने में भी कमजोर होते हैं। ये समस्याएं ग्राफोमोटर, विजुअल मोटर या अवधारणात्मक परेशानियों का रूप हो सकती हैं।लेखन एक जटिल प्रक्रिया है। लेखन में मानसिक और शारीरिक स्तर दोनों स्तर शामिल हैं। इसमें शारीरिक स्तर को अच्छा मोटर गुण कहते हैं। इसके तहत मांसपेशियों की निपुणता, पेंसिल पर पकड़ और लेखनी मुद्रा आती है। ज्ञान-संबंधी स्तर में शब्दों की सही बनावट, दृश्य-मोटर धारणा, धाराप्रवाह, गति, वर्तनी और अभिव्यक्ति आती है। कोई भी बच्चा या व्यक्ति लिखने से बचना चाहता है, तो यह उसकी एक प्रकार की अयोग्यता या परेशानी की तरफ इशारा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिंदा रहने के लिए सांस जरूरी, पर स्वस्‍थ रहने के लिए गहरी सांस जरूरी, ये होंगे फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-benefits-of-deep-breathing/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 09:17:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-about-the-benefits-of-deep-breathing/</guid>
      <description>जब तक हमारी सांसें चलेंगी, तब तक हम जिंदा रह सकते हैं। यह तो हम सभी जानते हैं, लेकिन इससे भी महत्वपूर्ण यह बात है कि आप सांस लेते कैसे हैं? क्या आप जल्दी-जल्दी सांस लेते हैं या फिर बहुत धीरे-धीरे? सांस लेने का तरीका भी हमें सेहतमंद बनाता है।  हजारों वर्षों से सांस लेने और छोड़ने का महत्व रहा है, जिसे आचार्यों ने प्राणायाम के अभ्यास के रूप में प्रस्तुत किया है। आचार्यों के साथ-साथ कई अध्ययनों में भी जल्दी-जल्दी नहीं, बलि्क गहरी सांस लेने को सेहत के लिए फायदेमंद बताया है। मस्तिष्क रहे सक्रिय</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिसर्च में खुलासा: ज्यादा यात्राएं करने के ये फायदे नहीं जानते होंगे, तनाव भी होगा छूमंतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/important-role-of-traveling-in-life-makes-you-creative-and-courteous/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 15:15:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/important-role-of-traveling-in-life-makes-you-creative-and-courteous/</guid>
      <description>जिंदगी की यात्रा में &#39;यात्राएं&#39; अपना एक खास स्थान रखती हैं। इनसे व्यक्ति को नई जगहों, नई संस्कृति, नई भाषा और नए लोगों से रू-ब-रू होने का मौका मिलता है। यात्रा के दौरान व्यक्ति अपनी जिंदगी के एक ऐसे हिस्से को जीता है, जिसमें वह अपनी रोजमर्रा की जिंदगी के तनावों को भूलकर खुश रहने की कोशिश करता है।  शायद इसीलिए सेंट ऑगस्टाइन ने कहा है कि &#39;दुनिया एक किताब है और जो यात्रा नहीं करते हैं, वे सिर्फ एक पेज ही पढ़ पाते हैं।&#39; जाहिर है, दुनिया की किताब को पढ़ने का एक ही तरीका है यात्रा करना। एक अमेरिकी रिसर्च में पाया गया है कि ज्यादा यात्राएं करने वाले लोग अधिक क्रिएटिव और विनम्र होते हैं।  यात्रा के दौरान हमें अपने कम्फर्ट जोन से बाहर आकर लगातार बदलते रहना होता है। नई परिस्थितियों में नए फैसले लेने होते हैं। नए माहौल में जब नई समस्याओं का सामना करना पड़ता है, तो ऐसे वक्त में लिए गए फैसले बहुत महत्वपूर्ण बन जाते हैं। इससे फैसले और जिम्मेदारी लेने के गुण को सीखने का मौका मिलता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिप्रेशन झेल रहे लोगों को ये सलाह देती हैं बॉलीवुड की &#39;पदमावती&#39; </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-what-deepika-padukone-has-to-say-all-about-depression-and-its-remedy/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 16:38:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-what-deepika-padukone-has-to-say-all-about-depression-and-its-remedy/</guid>
      <description>आपने अक्सर बॉलीवुड हस्तियों और उन्हें होने वाले डिप्रेशन के बारे में कई बातें सुनी होंगी। हाल ही में इसी विषय पर बॉलीवुड की &amp;lsquo;पदमावती&amp;rsquo; ने भी अपने अनुभव फैंस के साथ शेयर किए। उन्होंने बताया कि कैसे एक आम आदमी को इस वक्त खुद को संभालकर एकबार फिर दोबारा पूरे आत्मविश्वास के साथ खड़ा होना चाहिए।  पढ़ें-  दीपिका पादुकोण का मानना है कि डिप्रेशन से उनकी लड़ाई उनके लिए एक बहुत बुरा अनुभव रहा है। उनका कहना है कि वो हमेशा इस बात से डरती रहती हैं कि कहीं उन्हें ये बीमारी दोबारा ना हो जाए। कामयाबी की बुलंदियों पर चढ़ने वाली दीपिका पादुकोण ने बताया कि एक समय था जब वो डिप्रेशन का शिकार थीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब तनाव की कर देगा छुट्टी ये सूखी अदरक का लेप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-your-stress-with-the-help-of-ginger-therapy-paste/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 09:50:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/get-rid-of-your-stress-with-the-help-of-ginger-therapy-paste/</guid>
      <description>आजकल छोटी-छोटी बातें तनाव का कारण बन जाती हैं। ऐसे में व्यक्ति चाहते हुए भी अपनी सेहत का ध्यान सही तरह से नहीं रख पाता है। अगर आप भी घर या ऑफिस से जुड़ी परेशानी की वजह से जल्दी तनाव में आ जाते हैं तो सूखी अदरक का ये खास लेप आपकी मदद कर सकता हैं। आइए जानते हैं क्या है इसको इस्तेमाल करने का सही तरीका।   पढ़ें- अगर आप भी तनाव से जल्द ही मुक्ति पाना चाहते हैं तो दूध में अदरक पाउडर मिलाकर उसका पेस्ट बना लें। अब इस पेस्ट का लेप अपने सिर पर 10 मिनट तक लगाकर रखें। ऐसा करने से आपका तनाव छूमंतर हो जाएगा। अदरक के अलावा नीम भी तनाव दूर करने का बहुत कारगर उपाय है। आजतक आपने नीम की मदद से त्वचा संबंधी कई रोगों को दूर होते हुए देखा होगा लेकिन अब नीम से अपने तनाव को भी दूर भगाएं। इसके लिए अपने सिर पर नीम का पाउडर 5 मिनट तक लगाकर रखें। पांच मिनट बाद माथे को ठंडे पानी से धो लें। आपका तनाव गायब हो जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जैसे हमारा ख्याल होगा, ठीक वैसा ही व्यवहार, सबूत देख लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-anger-is-the-mirror-of-your-mind/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 13:46:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-anger-is-the-mirror-of-your-mind/</guid>
      <description>मंगलवार को प्रोफेसर सिमी जब क्लास में घुस ही रही थीं, तब एक लड़का जल्दबाज़ी में अपनी सीट पर पहुंचने के चक्कर में दूसरे लड़के से टकरा गया। दूसरा लड़का बोतल से पानी पी रहा था। धक्का लगने की वजह से पानी गिर गया और दोनों के ऊपर पड़ा। दोनों की कमीज गीली हो गई। दूसरा लड़का पहले लड़के पर चिल्लाया, देखकर नहीं चल सकते क्या?   पढ़ें- प्रोफेसर सिमी बोलीं, मुझे याद है, जब मैं अपनी साइकॉलोजी क्लास में पढ़ा करती थी, तब मेरे सर एक उदाहरण दिया करते थे। एक बार एक कॉन्फ्रेंस में दो लोग हिस्सा लेने गए। दोनों के हाथ में चाय के कप थे और दोनों एक दूसरे से टकरा गए। जब वे दोनों टकराए, तब उनके कप से चाय एक दूसरे के ऊपर छलक गई और दोनों जल गए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर साझा नहीं कर पाएं हों आप मन की बात तो ये टिप्स अपनाएं, टेंशन दूर भगाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-remove-stress-tension-you-can-follow-these-tips/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 14:23:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-to-remove-stress-tension-you-can-follow-these-tips/</guid>
      <description>ऐसी बहुत सी बातें होती हैं, जिन्हें हम किसी से साझा नहीं कर पाते। मन की बात मन में ही रहती है, तो हम तनाव में आ जाते हैं। मन की बात को शब्दों का आकार दें, उसे डायरी में लिखें। फिर देखें, गम और तनाव कैसे दूर हो जाएगा।  शोध कहता है मिशिगन यूनिवर्सिटी का शोध कहता है कि मन की बात को डायरी में लिखने या कुशलता से व्यक्त करने वाला व्यक्ति, चुनौतियों का सामना आसानी से कर पाता है। मन की बात लिखने की आदत जहां तनाव दूर करती है, वहीं इससे आपका व्यक्तित्व भी सुधरता है। शोधकर्ताओं ने डायरी लेखन को सेहत के लिए अच्छा माना है। शोध के दौरान कॉलेज के छात्रों को कंप्यूटर आधारित कुछ काम दिए गए, जिसे उन्हें कुछ सीमित समय में पूरा करना था। इनमें से आधे छात्रों को कुछ देर पहले अपने मन की बात को लिखने का मौका दिया गया। शोधार्थियों ने पाया कि जिन लोगों ने अपने मन के भाव नहीं लिखे थे, उनका काम उतना सटीक नहीं था जितना कि मन की बात लिखने वाले छात्रों का था। बदल जाएगा जीवन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेरोजगारी से नहीं जनाब, कम सैलरी से बढ़ता है तनाव, रिसर्च का दावा  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-lower-wages-can-harm-you-more-than-unemployment/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 16:01:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-you-know-lower-wages-can-harm-you-more-than-unemployment/</guid>
      <description>अगर आप भी अक्सर खराब सेहत के चलते अक्सर तनाव में रहते हैं तो जान लीजिए कहीं इसकी वजह आपकी कम सैलरी या ऑफिस का तनावपूर्ण माहौल तो नहीं।अच्छी सेहत के बादशाह बने रहना चाहते हैं तो कम सैलरी वाली नौकरी से अच्छा विकल्प बेरोजगारी है। जानिए क्यों&amp;hellip;.  पढ़ें- ब्रिटेन में मैनचेस्टर विश्वविद्यालय के वैज्ञानिकों की एक रिसर्च के अनुसार बेरोजगार लोगों के मुकाबले ऐसे लोग ज्यादा बीमार रहते हैं जो कम सैलरी पर काम करते हैं। यह अध्ययन इंटरनेशनल जर्नल ऑफ एपिडेमायलॉजी में प्रकाशित हुआ है। साल 2009 से 2010 में हुए एक शोध के दौरान 35 से 75 साल की आयु के एक हजार बेरोजगार लोगों पर अध्ययन किया गया। इन लोगों के स्वास्थ्य और हार्मोन्स पर दिखाई देने वाले दीर्घकालिक तनाव के स्तर पर नजर रखी गई। मैनचेस्टर विश्वविद्यालय के प्रोफेसर तरानी चंदोला समेत कई शोधकर्ताओं ने पाया कि खराब गुणवत्ता का काम करने वाले वयस्कों में दीर्घकालिक स्तर का उच्च तनाव स्तर पाया गया जबकि जो लोग बेरोजगार थे उनमें तनाव का स्तर कम था।शोधकर्ताओं ने बताया कि अच्छी नौकरी करने वाले वयस्कों में बायोमार्कर का कम स्तर पाया गया। उन्होंने कहा कि बेरोजगार लोगों के मुकाबले अच्छी गुणवत्ता की नौकरी करने वाले लोगों के मानसिक स्वास्थ्य में सुधार हुआ लेकिन खराब गुणवत्ता का काम करने वालों और बेरोजगार लोगों के मानसिक स्वास्थ्य में कोई अंतर नहीं था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाना चाहते हैं तनाव से हमेशा के लिए छुटकारा तो रोजाना ऐसे करें दिन की शुरुआत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-stress-free-life-than-start-your-day-with-these-tips/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 17:41:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-stress-free-life-than-start-your-day-with-these-tips/</guid>
      <description>सुबह होते ही लोग अपने रोजमर्रा के कामकाज में व्यस्त हो जाते हैं। शाम होने तक थकान और चिड़चिड़ापन होने लगता है ऐसा होने की कई वजह होती है जिसकी वजह से तनाव का होना स्वाभाविक है। ज्यादातर ऐसा ऑफिस में बॉस से किसी बात पर झगड़ा होना या फिर पारिवारिक टेंशन की वजह से होता है। अगर आप चाहते हैं कि आपका दिन खुशनुमा बीते तो दिन की शुरुआत अच्छी करनी होगी।   पढे़ं- ताजी हवा को घर के अंदर आने दें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खराब मूड में भी भूल कर न खाएं ये चीजें, खुद को डाल लेंगे मुसीबत में </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-having-too-much-food-in-stress-than-it-will-leave-bad-impact-on-health/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 10:21:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-having-too-much-food-in-stress-than-it-will-leave-bad-impact-on-health/</guid>
      <description>तनाव ऐसी चीज है जो कभी भी किसी को भी हो सकता है। अगर किसी के भी मन में कोई बात बैठ जाती है तो उससे छुटकारा पाना आसान नहीं होता ऐसे में लोग अपना फ्रस्टेशन या तो लोगों पर गुस्सा करके निकालते हैं या फिर कुछ भी खाना शुरू कर देते हैं। आप किचन में जाते हैं और हाथ में जो भी लगा वो खाना शुरू कर देते हैं। ऐसे में ज्यादातर खाने वाली चीजें जंक फूड ही होते हैं। इसे कहते हैं स्ट्रेस ईटिंग यानि किसी कारण विचलित या तनाव में होने पर बेहिसाब कुछ भी और कितना भी खाना।  पढे़ं- इस भूख के कारण बढ़ सकता है वजन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानें आखिर क्यों नंबर 13 से होती है लोगों को टेंशन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-people-got-tensed-after-hearing-the-number-13/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 09:13:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-people-got-tensed-after-hearing-the-number-13/</guid>
      <description>दुनिया में कई ऐसे सवाल हैं जिनके जवाब लोगों के पास आज भी नहीं हैं। ऐसे ही कुछ सवालों में एक सवाल है &amp;lsquo;नबंर 13&amp;rsquo; का खौफ। जी हां नबंर 13 का नाम सुनते ही देश ही नहीं विदेशों में भी लोग टेंशन में आ जाते हैं लेकिन क्या आप जानते हैं इसके पीछे का रहस्य क्या है। आइए जानते हैं।   पढ़ें-  मनोविज्ञान ने लोगों के इस 13 अंक के डर को ट्रिस्काइडेकाफोबिया या थर्टीन डिजिट फोबिया का नाम दिया है। खास बात ये है कि नबंर 13 के इस डर कि वजह से लोगों के भीतर आत्मविश्वास कम हो जाता है। विदेशों में तो इसका खौफ इतना है कि 13 तारीख को वहां सबसे ज्यादा दुर्घटनाएं होती हैं। कई विद्वानों का कहना है कि 13 नंबर न्युमरोलॉजी के हिसाब से भी शुभ नहीं माना जाता है। उनका कहना है कि 12 नंबर पूर्णता का प्रतीक है और इसमें एक और नंबर जोड़ना यानि बुरे भाग्य का सकेंत होता है। आपको जानकर हैरानी होगी कि कई फाइव स्टार होटल्स में तो 13 वे नंबर का रूम ही नहीं होता है।माना जाता है कि एक बार जब जीजस अपने अनुयायियों के साथ भोजन कर रहे थे। उस वक्त उनको मिलाकर कुल 13 अनुयायी वहां मौजूद थे। इसके बाद उनको सूली पर चढ़ा दिया गया था। ब्रिटेन के एक मशहूर होटल में तो आज भी अगर 13 लोगो के खाने का आर्डर मिलता है तब भी 14 वीं चेयर सजाई जाती है और उस पर केस्पर नाम की बिल्ली की मूर्ती रखी जाती है। यानि 13 चेयर का रखा जाना शुभ नहीं माना जाता हैं। बच्चे 13 साल की उम्र में टीनेजर बनते है और ये जीवन की सबसे संवेदनशील अवस्था मानी जा सकती है। ये उम्र का सबसे नाजुक दौर माना जा सकता है इसलिए माता पिता बच्चों का इस उम्र में ज्यादा ध्यान रखते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Children&#39;s Day: ये 5 वादे, बच्चों के बेहतर भविष्य के लिए जरूरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/on-children-day-take-these-five-promises-from-kids-to-give-them-better-future/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 12:36:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/on-children-day-take-these-five-promises-from-kids-to-give-them-better-future/</guid>
      <description>सभी माता पिता चाहते हैं कि उनके बच्चों का भविष्य बेहतर और उज्जवल बने। जिसके लिए वो हर संभव कोशिश भी करते रहते हैं। ऐसी ही मंशा चाचा नेहरू की भी रहती थी। बच्चों की उन्नति के लिए उन्होंने कई काम किए। अगर आप भी अपने बच्चे के भविष्य को सुरक्षित और सफल बनाना चाहते हैं तो इस बाल दिवस बच्चों से ये 5 वादे जरूर ले लें।  पढ़ें-  टीवी कम देखें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नौकरी और परिवार के बीच ऐसे बनाएं संतुलन कोसों दूर भागेगा तनाव </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-stress-free-life-than-try-these-amazing-tips/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 11:11:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-stress-free-life-than-try-these-amazing-tips/</guid>
      <description>नौकरी और परिवार ये दो शब्द, वैसे तो बहुत ही साधारण से हैं, लेकिन किसी भी व्यक्ति के जीवन में इन दोनों से महत्वपूर्ण कुछ नहीं हो सकता। व्यक्ति के जीवन में सबसे पहला स्थान परिवार का होता है, लेकिन परिवार को चलाने के लिए नौकरी का होना भी बहुत जरूरी है। जहां पारिवारिक जीवन की गाड़ी सदस्यों के त्याग, प्रेम और परस्पर आदर भाव पर चलती है, तो नौकरी में भी इन चीजों की आवश्यकता होती है। लेकिन समस्याएं वहां से शुरू होती हैं, जब परिवार और नौकरी के बीच सामंजस्य का अनुपात बिगड़ने लगता है या यूं कहें कि जब व्यक्ति नौकरी को अधिक महत्व देता है और परिवार से दूर होने लगता है।   पढ़ें- कई बार देखने में आता है कि व्यक्ति ऑफिस की जिम्मेदारियों के भार से इतना तनावग्रस्त हो जाता है कि हमेशा उसके दिमाग में ऑफिस की ही बातें चलती रहती हैं। घर पर आने के बाद भी वह काम के बारे में ही सोचता है। इससे वह चिड़चिड़ा हो जाता है। परिवार से दूरी बना लेता है। ऐसे में, जरूरी है कि ऑफिस का काम ऑफिस में निपटाया जाए। घर में पूरा समय हो सिर्फ परिवार के लिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 5 आदतें बढ़ाती हैं तनाव, जानें कैसे करें दूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-habits-can-put-you-in-stress/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 10:18:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-habits-can-put-you-in-stress/</guid>
      <description>बढ़ते तनाव के लिए लोग कभी अपने बॉस को तो कभी किस्मत को दोष देते रहते हैं पर क्या आपने कभी ये सोचा है कि आपके अंदर मौजूद कुछ आदते भी आपके तनाव को बढ़ाने का काम करती हैं। जानें कैसे-  पढ़ें- खानपान में गड़बड़ी
भोजन के बीच अगर लंबा अंतराल हो तो भी हमें गुस्सा ज्यादा आता है। जिसकी वजह से तनाव का स्तर बढ़ जाता है। स्वस्थ व तनावमुक्त रहने के लिए समय पर भोजन करें और हेल्दी डाइट लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तनाव से पुरुषों को हो सकते हैं ये 4 बड़े नुकसान, आप भी जान लें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/stress-in-men-cause-these-five-health-issues/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 16:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/stress-in-men-cause-these-five-health-issues/</guid>
      <description>तनाव एक ऐसी समस्या है जिससे हर कोई परेशान है। कई बार तनाव के नुकसान पुरुषों और महिलाओं को अलग-अलग समस्याओं के रूप में झेलने पड़ जाते हैं। इस संबंध में कई रिसर्च भी किए गए लेकिन पुरुषों के तनाव से होने वाने नुकसान अलग अलग सामने आए हैं। तो चलिए आपको बताते हैं कि पुरुषों में तनाव होने पर उन्हें क्या नुकसान होता है।   पढ़ें- हो सकती है दिल से संबंधित समस्या</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>काम का तनाव, भागदौड़ भरी जिंदगी में ऐसे मिलेगा दिमाग को रिलेक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/natural-environment-can-far-away-stress/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 09:02:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/natural-environment-can-far-away-stress/</guid>
      <description>में कुछ समय बिताने से दिमाग अधिक सक्रिय होकर काम करता है। सोच होती है और तनाव दूर होता है। काम का तनाव, भागदौड़ भरी जिंदगी। नतीजा, आलस और थकान। लाख उपाय करने के बाद भी अगर इस समस्या से नहीं उबर पा रहे हैं, तो प्रकृति की शरण में जाइए लाभ ही लाभ होगा।   शोध क्या कहता है   अमेरिका की ओरेजॉन स्टेट यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं ने 4400 लोगों की पूर्ण खुशहाली और प्राकृतिक वातावरण में रहने का अध्ययन किया गया। शोध के मुताबिक, जो लोग हरियाली से भरपूर वातावरण में रहते हैं, घर के बाहर प्रकृति के बीच समय बिताते हैं। वह तनावग्रस्त नहीं होते। इतना ही नहीं, इससे उनकी सोचने-समझने की शक्ति भी विकसित होती है और अपने ऊपर भरोसा भी बढ़ता है।  शोधकर्ता बीडेनवेग के अनुसार, खुशहाल जिंदगी पर वातावरण का व्यापक प्रभाव पड़ता है। प्रकृति के बीच समय बिताने से तनाव, आलस और मन न लगने की समस्या दूर हो जाती है। शोधकर्ताओं ने पाया कि अगर आलसी और कम ऊर्जावान महसूस कर रहे हैं, तो पेड़ों के बीच थोड़ी सी चहलकदमी इससे उबारने में मददगार होगी। शोधकर्ताओं ने कहा कि प्रकृति के बीच वक्त बिताने से जिंदगी खुशहाल होती है। गैजेट्स से दूरी जरूरी प्रकृति की यह सैर दिमाग के सोचने-समझने की क्षमता में 50 फीसदी तक का इजाफा करती है। लगातार काम करते रहने से दिमाग काफी थक जाता है और इसके बाद इस तरह का माहौल उसके काम करने की क्षमता में इजाफा करता है। पानी के किनारे या बरसात में नंगे पैर टहलना, कम गहरे पानी में बिना जूतों के चलना सभी को अच्छा लगता है। इससे हम अपने आप को उत्साहित महसूस करते हैं। इसका कारण यह है कि पैरों के तले में नसों का एक गहन तंत्र होता है और एक्यूप्रेशर के कई बिंदु होते हैं, जो पृथ्वी के स्वतंत्र इलेक्ट्रोनों को बटोरते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इत्ती सी हंसी है बड़े काम की, नहीं जानते होंगे ये पांच फैक्ट्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/laughing-habit-reduce-the-stress-level-immediately-try-it-now/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 15:19:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/laughing-habit-reduce-the-stress-level-immediately-try-it-now/</guid>
      <description>हंसना सेहत के लिए फायदेमंद है। कहते है कि हंसने से अपने आप ही सारी बीमारियां दूर भाग जाती है। ऐसा इसलिए क्योंकि हंसने से आपका दिमाग तनाव मुक्त रहता है जिसकी वजह से आप बड़ी से बड़ी मुश्किलों का सामना आसानी से कर लेते हैं।   पढ़ें- हंसने को लेकर एक और तथ्य है जिसे शायद कम लोग ही जानते हो। हंसते समय शरीर की सिर्फ 17 मांसपेशियों का ही इस्तेमाल होता है, जबकि गुस्सा करने के लिए 43 मांसपेशियों की जरूरत होती है। पढे़ं- कोई भी इंसान तभी हंसता है जब बात उसके मन को छू जाती है और उसकी हंसी छूट जाती है। दिलचस्प बात ये हैं कि जब भी कोई शख्स अकेले रहता है तो उसके हंसने की आदत 30 फीसदी तक कम हो जाती है। हालांकि हंसी के कई प्रकार होते हैं। पढ़ें-वहीं ये भी कहा जाता है कि महिलाएं पुरुषों के मुकाबले अधिक मुस्कुराती हैं। ज्यादातर महिलाएं एक दिन में लगभग 62 बार मुस्कुराती हैं जबकि पुरुष सिर्फ आठ बार। माना जाता है कि बच्चे एक दिन में 400 बार हंसते हैं, जबकि वयस्क सिर्फ 13 से 15 बार ही। पढे़ं- यहां आपको बता दें हंसना एक प्रकार का विज्ञान है। हंसी के विज्ञान और इससे शरीर पर होने वाले प्रभाव को &amp;lsquo;जेलोटोलॉजी&amp;rsquo; कहा जाता है। हंसी खून के बहाव को 22 फीसदी तक बढ़ा देती है वहीं तनाव होने पर रक्त प्रवाह 35 फीसदी कम हो जाता है। इसके साथ ही खुलकर हंसना एक तरह के नेचुरल पेनकिलर का काम करता है। इसके साथ ही सकारात्मक सोच का भी विकास होता है। जो कई बीमारियों से आपका बचाव कर सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कभी झूमकर, तो कभी थिरक कर, ऐसे करें स्ट्रेस दूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-dance-therapy-can-help-you-to-reduce-stress-while-improving-muscles-pain/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 08:42:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-dance-therapy-can-help-you-to-reduce-stress-while-improving-muscles-pain/</guid>
      <description>आपको डांस करना अच्छा लगता है? यदि हां, तो अपनी इस आदत को जारी रखिए। जिस तरह संगीत की धुन सुनकर मन-मस्तिष्क प्रसन्न और तनाव से दूर रहता है, ठीक उसी तरह डांस करने से सेहत पर सकारात्मक असर होता है। कुछ लोग डांस करने में शर्माते हैं। कुछ इसलिए भी डांस करने से बचते हैं, क्योंकि उन्हें डांस की एबीसीडी भी नहीं आती। अपने मन से इस डर को निकालें। कोई डांस क्लास ज्वाइन करके देखें। आपको जो भी डांस आता है, उसे ही करें। हर तरह के डांस से शरीर को लाभ होता है। ऐसा करने से आप खुश तो रहेंगे ही, शारीरिक रूप से फिट भी रहेंगे। डांस एक थेरेपी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिनभर थका महसूस करते हैं तो अनदेखा न करें ये लक्षण, हो सकती है गंभीर समस्या</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-depression-can-affect-your-body/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 16:09:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/how-depression-can-affect-your-body/</guid>
      <description>ज्यादा काम करने से होना लाजमी है। लेकिन बिना काम किए थकान हावी रहती है, तो यह किसी के लक्षण भी हो सकते हैं। यदि आप जल्दी थक जाते हैं, दिनभर आलस आता रहता है, तो इसे अनदेखा न करें। जल्दी थक जाना किसी बीमारी के लक्षण भी होते हैं। बेवजह की थकान को अनदेखा करना, शरीर के लिए नुकसानदेह हो सकता है।   घर या ऑफिस में काम करते-करते आप जल्दी थक जाते हैं, तो हो सकता है कि आप डिप्रेशन का शिकार हों। डिप्रेशन किसी गंभीर बीमारी से कम नहीं है। इसकी वजह से सोने, खाने, सोचने-समझने की क्षमता कम होने लगती है। समय पर इलाज न लेने पर लंबे समय तक हताशा, आलस, थकान जल्दी हावी होने की समस्या हो सकती है। डिप्रेशन शरीर की एनर्जी को कम करता है। हर समय थकान महसूस होने की एक बड़ी वजह डायबिटीज भी हो सकती है। हर साल लाखों लोग टाइप-2 डायबिटीज का शिकार होते हैं। हैरानी की बात तो यह है कि उन्हें पता ही नहीं चलता कि वह इस बीमारी से ग्रस्त हैं। ज्यादा प्यास लगना, बार-बार पेशाब लगना, भूख ज्यादा लगना, चिड़चिड़ापन, धुंधला दिखना डायबिटीज के लक्षण हैं। अगर आप में ये सब लक्षण हैं, तो तुरंत इसकी जांच कराएं। पूरा दिन थकान हावी रहना, नींद पूरी न होना, नींद न आना ऐसे लक्षण हैं, जिनपर हम ध्यान नहीं देते। यह स्लीप एप्नीया बीमारी के लक्षण हैं। इसके होने पर सोते समय सांस लेने में दिक्कत होती है। अक्सर यह समस्या रात को सोते समय होती है और आप जाग जाते हैं, जिससे आपकी नींद पूरी नहीं हो पाती।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुछ दिन नामीबिया के लिए भी निकालिए!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/namibia-trip-with-namib-tribal-people/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 11:58:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/namibia-trip-with-namib-tribal-people/</guid>
      <description>कभी नामीबिया जाएं, तो वहां ‘नामीब जनजाति’ के लोगों के साथ एक शाम जरूर बिताएं। उनकी तरह जीवन जीने का अलग ही अनुभव होगा। बुशमैन गाइडों का सत्कार मिलेगा।  कितना जरूरी होता है अपनी संस्कृति को ही अपनी पहचान बना लेना। कई लोग अपने पूर्वजों को भूल आगे बढ़ जाते हैं। अपनी संस्कृति को छोड़ पाश्चात्य जीवन जीते हैं। लेकिन वे लोग आज भी अपनी संस्कृति को संजोए हुए हैं। देश आगे बढ़ गया, लेकिन उनका अपनी मिट्टी से जुड़ाव अभी भी है।  बात हो रही है दक्षिणी अफ्रीका के एक देश &amp;lsquo;नामीबिया&amp;rsquo; की। यहां की &amp;lsquo;नामीब जनजाति&amp;rsquo; रेगिस्तान में अपना पूरा जीवन बिताती है और इन्हें &amp;lsquo;बुशमेन&amp;rsquo; भी कहा जाता है।  एटोशा नेशनल पार्क से घिरा नामीबिया, प्राकृतिक सौंदर्य से भरा एक क्षेत्र है। इस जाति के लोग बिल्कुल वैसा जीवन नहीं जीते जैसा हम जीते हैं, लेकिन फिर भी खुश रहते हैं। ये लोग पीढ़ियों से प्रकृति के साथ सहज हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस में काम करते वक्त आजमाएं ये 5 टिप्स, बढ़ जाएंगे सैलरी डबल होने के चांस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-felling-stressed-in-office-than-try-these-amazing-tips-for-refreshment/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 16:36:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-are-felling-stressed-in-office-than-try-these-amazing-tips-for-refreshment/</guid>
      <description>ऑफिस में लगातार एक जगह बैठकर काम करने से दिमाग थक जाता है जिसका सीधा असर काम पर पड़ता है और आप तनाव महसूस करने लगते हैं। अगर आपके साथ कुछ ऐसा ही हो रहा है तो आप इन बेहतरीन नुस्खों को अपनाकर स्ट्रेस को कम कर सकते हैं।  पढ़ें- लगातार बैठकर न करें काम
ऑफिस में लगातार बैठकर एक जगह काम करने से भी तनाव बढ़ जाता है। ऐसे में आपको चाहिए कि कुछ देर के लिए अपनी डेस्क से उठ जाए। ऐसा करने से आप रिलैक्स महसूस करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बच्चों को कामयाब बनाने के लिए सख्ती क्यों जरूरी, ये हैं असली वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-strict-mothers-have-better-children/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 12:22:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-why-strict-mothers-have-better-children/</guid>
      <description>अगर आपको भी यही लगता है कि आपके माता पिता बचपन में बाकी बच्चों की तुलना में आपके साथ काफी सख्ती से पेश आते थे तो जान लिजिए आपके आत्म विश्वास और सफल होने के पीछे आपकी मम्मी का ही हाथ है।  पढ़ें-  हाल ही में हुए एक शोध का कहना है कि बात चाहे स्कूल का होमवर्क खत्म करने की हो या फिर अपना कमरा साफ रखने की जिम्मेदारी अगर बचपन में आपको ये काम न सौंपे जाते तो आप कभी सफलता कि सीढ़ी न चढ़ पाते। शोध में कहा गया कि बचपन में भले ही आपको लगता रहा हो कि आपकी मम्मी आपकी सबसे बड़ी दुश्मन है लेकिन जब लाइफ में आप एख सफल इंसान बन जाते है तो आपको इस बात का अहसास होता है कि अगर आपके साथ ये सख्ती न कि जाती तो आप ये सफलता की सीढ़ी कभी न चढ़ पाते। एसेक्स विश्वविद्यालय की प्रोफेसर एरिका रस्कॉन ने 13 से 14 साल के 1500 बच्चों पर एक अध्धयन किया। इस दौरान उन्होंने पाया कि जो माताएं अपने बच्चों के साथ बचपन में सख्ती से पेश आती थीं वो अपने जीवन में काफी सफल हुए। ऐसा इसलिए भी हुआ क्योंकि उनकी अपने बच्चों से काफी अपेक्षाएं थीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मनचाही सैलरी पाने के लिए जरूर आजमाएं ये दो स्मार्ट ट्रिक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-two-smart-tricks-can-help-you-to-negotiate-your-salary-in-a-better-way/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 13:46:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-two-smart-tricks-can-help-you-to-negotiate-your-salary-in-a-better-way/</guid>
      <description>नौकरी के लिए इंटरव्यू देते समय सबसे अहम समय वो होता है जब आप अपनी कड़ी मेहनत के बदले अपनी सैलरी बॉस के साथ बैठकर तय करते हैं। ऐसे में आपकी थोड़ी सी चूक आपका बड़ा भारी नुकसान करवा सकती है।  अगर आप भी जल्द किसी इंटरव्यू पर जाने की तैयारी कर रहे हैं तो अपनी पसंदीदा सैलरी पाने के लिए इन दो उपायों को जरूर गौर फरमाएं, आपकी मनचाही सैलरी की राह आसान हो सकती है।  पढ़ें- मनचाही तनख्वाह की ख्वाहिश इंटरव्यू के दौरान ही पूरी हो सकती है। इस बारे में दो अलग-अलग शोधों में दो उपाय खोजे गए हैं। जॉन हॉपकिन्स यूनिवर्सिटी के शोध के अनुसार, अगर इंटरव्यू के दौरान सैलरी पर बात करते वक्त जो लोग अपनी मंशा पहले बता देते हैं, उनके मनमुताबिक पैकेज मिलने की संभावना अधिक हो जाती है।उदाहरण के लिए, अगर इंटरव्यू लेने वाला अधिकारी आपसे पूछ रहा है कि आप उनसे कितनी सैलरी चाहते हैं तो टालने के बजाय या उनके ऊपर छोड़ने के बजाय खुद अपनी इच्छा उनके साथ शेयर करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटी-छोटी बातों पर चिढ़ना हो सकता है खतरनाक, इन टिप्स से नहीं होगा मूड स्विंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-tips-will-help-you-at-the-time-of-mood-swing/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 16:04:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-tips-will-help-you-at-the-time-of-mood-swing/</guid>
      <description>कई लोगों की शिकायत होती हैं कि उनका मन कभी स्थिर रह ही नहीं पाता। कुछ पल पर पहले उनका मूड अच्छा रहता है और छोटी-छोटी बातों पर उनका मूड खराब हो जाता है। जीवन में आगे बढ़ने और संयम बनाए रखने के लिए मन का शांत रहना बहुत जरूरी है।  अगर आपका मन शांत रहेगा तो आप अपनी लाइफ का बैलेंस बनाए रख सकेंगे और अगर मन शांत नहीं रहता तो कभी भी आप खुद को लक्ष्य पर केंद्रित नहीं रख सकेंगे। तो अगर आपका मन भी बहुत भटकता है और मूड खराब रहता है तो इन उपायों से आपकी यह समस्या दूर होगी। अतिसंवेदनशीलता से बचें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लंबी छुट्टियों के बाद ऑफिस का काम लगे बोझ तो अपनाएं ये 4 तरीके</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-manage-time-when-you-go-back-to-work-after-a-long-weekend-or-holiday/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 16:36:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-to-manage-time-when-you-go-back-to-work-after-a-long-weekend-or-holiday/</guid>
      <description>की छुट्टियों के बाद लगभग सभी लोगों का काम पर लौटने का सिलसिला शुरू हो चुका है। करीब 4-5 दिन की लंबी छुट्टी के बाद वापस ऑफिस आने पर एकदम से काम बढ़ा हुआ सा लगता है और पेंडिंग काम को आने वाले दिनों में लगातार काम करके पूरा करते हैं। ऐसे में कई बार लोगों को तनाव भी हो जाता है। अगर आप भी काम को मैनेज करने को लेकर तनाव में हैं तो हम आपको कुछ ऐसे उपाय बता रहे हैं, जिससे छुट्टियों से आने के बाद भी आपको आपका काम बोझ नहीं लगेगा।  ये भी पढ़ें-  क्या करना है, इसकी सूची बनाएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस में नींद की झपकी लेने से होंगे कई फायदे, रिसर्च में खुलासा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/one-power-nap-between-office-work-will-give-you-amazing-benefits-says-research/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 15:59:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/one-power-nap-between-office-work-will-give-you-amazing-benefits-says-research/</guid>
      <description>ऑफिस में घंटों काम करने के बाद अक्सर एक ऐसा मौका आता है जब आप भले ही सिस्टम पर आंखे गड़ाए देख रहे हो लेकिन आपकी आंख अपने आप ही बंद हो जाती है। हद तो तब होती है जब आपकी इस झपकी को ऑफिस में कोई देख लेता है ऐसे समय में लोग अक्सर शर्मिंदगी महसूस करते हैं। हालांकि हाल ही में आई रिसर्च में इस बात का खुलासा हुआ है कि इस एक झपकी से किसी भी कंपनी का मुनाफा हो सकता है।   पढ़ें- एक शोध के अनुसार ऑफिस में हल्की सी झपकी काम करने की क्षमता को बढ़ाती है। यूनिवर्सिटी ऑफ मिशिगन के शोधकर्ताओं ने पाया है कि ऑफिस टाइमिंग के दौरान छोटी सी झपकी गुस्से को काबू करती है और सहनशीलता को बढ़ाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली की रात इन जगहों पर सजाएंगे दीये तो घर में होगी पैसों की बरसात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/decorate-lamps-in-these-corner-of-your-house-you-will-be-filled-with-money-and-happiness/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 15:05:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/decorate-lamps-in-these-corner-of-your-house-you-will-be-filled-with-money-and-happiness/</guid>
      <description>इस दिवाली अगर आप भी चाहते हैं कि खुशियों के साथ-साथ आपका घर भी पैसों से भर जाए तो अपने घर के इन अंधेरे कोनों को दीयों से सजाएं। दीवाली की रात हर कोई मां लक्ष्‍मी और गणेश जी के पूजन के बाद घर के हर कोने में घी या तेल के दिये जलाकर रखता है। पर क्‍या आप जानते हैं कि इस दिन घर में किस कोने में दीये रखने से आप खुशियों के साथ मालामाल भी हो सकते हैं।   पढ़ें-  दिवाली की रात घर के मुख्य दरवाजे की चौखट के दोनों तरफ तेल का दीपक जलाना चाहिए। घर के आंगन में दीपक रखना चाहिए। याद रखें कि ये दीपक रात भर बुझना नहीं चाहिए। इसके अलावा घर के पास वाले चौराहे पर भी एक दीपक जलाकर रखना चाहिए।घर के पूजा घर में पूरी रात दीपक जलाकर रखें। माना जाता है कि ऐसा करने से घर की सारी दरिद्रता दूर होती है। घर के आस-पास यदि कोई मंदिर है तो वहां पर भी एक दीपक जलना चाहिए। इसके अलावा दिवाली की रात पीपल के पेड़ के नीचे भी एक दीपक जलाने से देवी लक्ष्मी प्रसन्न होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dhanteras 2017: इन चीजों को खरीदने में दिखाएंगे जल्दबाजी तो होगा नुकसान, जानें कैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-hurry-in-purchasing-these-items-on-dhanteras-can-put-you-in-loss/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 23:13:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/know-how-hurry-in-purchasing-these-items-on-dhanteras-can-put-you-in-loss/</guid>
      <description>धनतेरस के दिन हर कोई अपने घर के लिए कुछ न कुछ जरूर खरीदता है लेकिन क्या आप जानते हैं वो ऐसी कौन सी चीजें हैं जिन्हें खरीदने से आपको फायदे की जगह नुकसान उठाना पड़ सकता है।   पढ़ें-  धनतेरस के दिन धन और आरोग्य के लिए मां लक्ष्मी के साथ भगवान धन्वंतरि और कुबेर की पूजा की जाती है। लोग इस दिन बाजार से नए बर्तन और अन्य सामान खरीदते हैं। आइए जानते हैं लोगों को इस दिन क्या नहीं खरीदना चाहिए। क्रॉकरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ 1000 रुपये में दिवाली पर ऐसे करें शानदार शॉपिंग </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-the-diwali-shopping-only-in-one-thousand-rupees-from-these-markets-of-delhi-ncr/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 08:25:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/do-the-diwali-shopping-only-in-one-thousand-rupees-from-these-markets-of-delhi-ncr/</guid>
      <description>अगर इस दिवाली बाकी सारे कामों में आपका पैसा ज्यादा खर्च हो गया है और आप इसी टेंशन में हैं कि आखिर घर को डेकोरेट कैसे करें। तो आप बिल्कुल भी परेशान न हो क्योंकि आपकी इस परेशानी को हम चुटकियों में दूर कर देते हैं। आज हम आपको दिल्ली के कुछ ऐसे बाजारों के बारे में बताने जा रहे हैं जहां पर मात्र 1000 रुपये में घर को डेकोरेट करने की एक से बढ़कर एक चीजें आपको कम दाम में मिल जाएंगी।  पढे़ं- दिवाली की शॉपिंग करने अगर आप जा रहे हैं तो घर की सजावट के छोटे मोटे सामानों को आप दिल्ली एनसीआर में स्थित कई जगहों से खरीद सकते हैं। ऐसे में नोएडा में स्थित अट्टा मार्केट आपके लिए अच्छा प्लेस हो सकता है। यहां पर बहुत बड़ी स्ट्रीट मार्केट है जहां पर न केवल आपको अलग अलग तरह की वैराइटी मिलेगी बल्कि आप 1000 रुपये में कई सारी सजावट की चीजें खरीद सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रातों की नींद हो रही है खराब तो खान-पान में करें ये बदलाव </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e2alcz/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 16:03:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/1e2alcz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चैन की नींद लेना चाहते हैं तो डाइट में जरूर करें ये 5 बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-have-sound-sleep-then-avoid-these-food-before-going-to-bed/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 14:52:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-you-want-to-have-sound-sleep-then-avoid-these-food-before-going-to-bed/</guid>
      <description>आपकी रातें भी अगर करवटें बदलकर गुजरती हैं तो किसी डॉक्टर के पास जाने की जगह आप अपने खान-पान पर ध्यान दीजिए। जी हां रात को नींद न आना सिर्फ थकावट या किसी बीमारी का कारण नहीं बल्कि इसका एक कारण आपका गलत खान-पान भी हो सकता है। आगे क्लिक करके जानें आपकी रातों की नींद किसने चुराई है।   पढ़ें- शराब:
रात को सोने से पहले शराब का सेवन आपकी नींद को सामान्य दिनों की तुलना में काफी कम कर देता है। आप ठीक प्रकार से नींद नहीं ले पाते और बीच-बीच में बार-बार जागते हैं।कुछ विशेष सब्जियां:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मन में नेगेटिव विचार आते हैं तो जिंदगी में जरूर लाएं ये 5 बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-negative-thoughts-often-distrub-you-then-bring-these-five-important-changes-in-life/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 08:29:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/if-negative-thoughts-often-distrub-you-then-bring-these-five-important-changes-in-life/</guid>
      <description>कई बार मन में नकारात्मक विचार कुछ इस तरह घर कर जाते हैं कि हमारी सोच ही नकारात्मक होती जाती है और जीवन में सिर्फ निराशा ही दिखती है। नकारात्मक विचार मन में जितने अधिक होंगे अवसाद उतनी ही तेजी से हमें घेरेगा। ऐसे में इन्हें खुद से दूर रखने का हर संभव प्रयास हमारे लिए जरूरी है। अगर आप भी अक्सर ऐसे ही नकारात्मक भावों से घिर जाते हैं तो अपने भीतर छोटे-छोटे बदलाव करें और सकारात्मक दिशा में बढ़ें।  पढ़ें-  मनोविज्ञान को समझें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 5 तरीकों से करें किसी भी महिला में डिप्रेशन की पहचान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-symptoms-to-detect-depression-in-women/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 09:33:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/these-5-symptoms-to-detect-depression-in-women/</guid>
      <description>क्या आपको भी कभी कभार अपनी लाइफ पार्टनर का मूड समझ में नहीं आता? या फिर आपकी बेटी, बहन या मां किसी चीज में रूचि ले रही है ये आप बिल्कुल भी समझ नही पा रहे? अगर आपके आस पास भी किसी भी महिला का मूड या व्यवहार आपको कुछ बदला-बदला लग रहा है तो उसे आपकी जरूरत है। ये अवसाद की निशानी भी हो सकती है। यहां बताए जा रहे तरीकों से जानिए कहीं आपके घर में या फ्रेंड सर्किल में कोई महिला की शिकार तो नहीं.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 4 आदतें अगर आप बदल लें तो खुशनुमा हो जाएगी जिंदगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-stress-management-tips-for-happiness/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 15:01:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/Healthtips/try-this-stress-management-tips-for-happiness/</guid>
      <description>कभी-कभी लगता है कि जिंदगी थम गई है। हम परेशान होने लगते हैं। कुछ भी अच्छा नहीं लगता। लेकिन अपनी लाइफ को ऐसे ही जाया न करें, कुछ ऐसा करें कि आप खुश रह सकें। हम अपनी जिंदगी में छोटी-छोटी बातों को ध्यान में रखकर उसे पूरी तरह से बदल सकते हैं।  पढ़ें-  आप वो काम करें जिससे आपको खुशी मिलती हो। कुछ ऐसा जो आपको सूकून देता हो। आप देखेंगे कि आपके अंदर बदलाव आने लगेंगे। ये बदलाव आपको खुशी देंगे।किसी बात को आखिर कब तक अपने दिल से लगाकर रखेंगे। अगर किसी ने आपकी उम्मीद के मुताबिक काम नहीं किया़ तो उसका मलाल करने से कुछ नहीं हासिल होने वाला। आप केवल खुद के लिए परेशानी ही बढ़ाएंगे।छोटी छोटी बातों में भी खुशियां ढूंढें। अपने आज में जीना सीखें। अपने आज के साथ सच्चे रहें, आपका कल अपने आप सुधर जाएगा। किसी भी अंतिम परिणाम से निराश होने के बजाय अपने प्रयासों पर ध्यान देना चाहिए।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>