<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>रहिए कूल on Latest</title>
    <link>https://nightdairies.github.io/categories/%E0%A4%B0%E0%A4%B9%E0%A4%BF%E0%A4%8F-%E0%A4%95%E0%A5%82%E0%A4%B2/</link>
    <description>Recent content in रहिए कूल on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Aug 2017 13:44:27 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nightdairies.github.io/categories/%E0%A4%B0%E0%A4%B9%E0%A4%BF%E0%A4%8F-%E0%A4%95%E0%A5%82%E0%A4%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>इस उम्र के लोग रहते हैं सबसे ज्यादा खुश, रिपोर्ट में हुआ खुलासा</title>
      <link>https://nightdairies.github.io/middle-age-is-depressing-according-to-the-national-bureau-of-economic-research/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 13:44:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nightdairies.github.io/middle-age-is-depressing-according-to-the-national-bureau-of-economic-research/</guid>
      <description>खुशी क्‍या है? अगर ये सवाल आपसे पूछा जाए तो शायद इसका जवाब देने में आपको कुछ मिनट लग जाए। किसी के चेहरे पर अपनों से मिलने पर खुशी आती है, तो किसी के लिए पैसा ही खुशी है। ज्यादातर लोगों को इनके कारण खुशी तो मिल जाती है लेकिन वो अधिक समय के लिए नहीं, सिर्फ कुछ समय के लिए ही होती है। क्या आप जानते हैं कि खुशी का सबसे बड़ा कारण क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मदर टेरेसा की ये 5 बातें आपके जीवन में भर देंगी सुकून </title>
      <link>https://nightdairies.github.io/these-five-quotes-of-mother-teresa-will-give-you-peace/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 12:43:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nightdairies.github.io/these-five-quotes-of-mother-teresa-will-give-you-peace/</guid>
      <description>दुनियाभर में इंसानियत की मिसाल बनने वाली मदर टेरेसा का आज बर्थडे है। उन्होंने अपनी पूरी जिंदगी गरीबों और दुखियों की सेवा में लगा दी जिसे लोग आज भी याद करते हैं।  इस खास मौके पर आज हम आपके लिए मदर टेरेसा के वो 5 वचन लेकर आएं हैं जिन्हें सुनकर न केवल आप मोटीवेशनल फील करेंगे बल्कि आपके मन को सुकून भी मिलेगा। -भगवान कभी ये नहीं चाहते हैं कि हम सफल हों, वो बस इतना चाहते हैं कि हम निरंतर प्रयास करते रहें। पढ़ें- -मीठे बोल बोलने में आसान होते हैं लेकिन उनकी गूंज अनंत होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिलीवरी के बाद भी नहीं जा रहा बेबी बंप ? हो सकती है ये वजह</title>
      <link>https://nightdairies.github.io/these-are-the-reasons-why-your-baby-bump-is-not-going-even-after-delivery/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 14:43:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nightdairies.github.io/these-are-the-reasons-why-your-baby-bump-is-not-going-even-after-delivery/</guid>
      <description>मां के गर्भ में बच्चे का विकास जैसे-जैसे होता जाता है मां के पेट का आकार बढ़ने लगता है लेकिन डिलीवरी के कुछ समय बाद महिलाओं का शरीर अपने शेप में आ जाता है। हालांकि कुछ महिलाओं के बेबी बंप को कम होने में एक महीने से ज्यादा का समय लगता है। अगर आपके साथ भी कुछ ऐसा ही हो रहा है तो घबराने की जरूरत नहीं है क्योंकि ऐसा कुछ कारणों की वजह से हो सकता है। खिंची हुई मांसपेशियां बन सकती हैं वजह</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात में लाइट जलाकर सोते हैं तो हो जाएं सावधान</title>
      <link>https://nightdairies.github.io/side-effects-of-sleeping-with-the-light-on/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 16:31:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nightdairies.github.io/side-effects-of-sleeping-with-the-light-on/</guid>
      <description>आमतौर पर भले ही आपके लिए एक कॉमन सी बात हो पर क्या आप जानते है कि ये कॉमन सी लगने वाली बात आपके लिए कितनी खतरनाक हो सकती है ? पढ़ें- एक रिसर्च के मुताबिक रात को लाइट जलाने के सोने से हमारे हेल्थ पर इसका बुरा असर पड़ता है। हमारे शरीर को रात में रोशनी की जरूरत नहीं होती और इसका एक्सेस हमारे शरीर को कई तरह से नुकसान पहुंचा सकता है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>